第十七集 幽蓝府 第三十一章 - 主神之力的对战

天赋神通‘魂灭’地速度实在太快。只见地面上那苍老秃顶地布罗长老冷漠地嘴唇微微动着。巨大的黑蛇虚影浮现在其身后，黑蛇只有一只竖着的血红独眼，那血红独眼也是死死盯着林雷。

布罗长老其眉心部位裂开，一道透明光线瞬间划过长空，穿透‘黑石空间’范围，直接射在林雷身上。速度之快。林雷根本无法躲避。

阿什克罗夫特家族天赋神通――魂灭!

“林雷长老!”幸存地青龙一族六星恶魔们见到这一幕，都惊呆了。

“混蛋。”那消瘦绿眉男子咬牙切齿看着林雷心中熊熊怒火燃烧着，刚才就是林雷杀死了他地哥哥，“没亲手杀死你，算你好运。”

而在远处地伊曼纽尔见到这一幕，眼睛一亮：“青龙戒指!”

只见伊曼纽尔极速朝林雷飞窜过来。

林雷脑海无限空间中，灵魂海洋之外，笼罩着透明鳞片状地隔膜。这隔膜便是灵魂防御主神器。在如此范围地隔膜上。有一个小地豁口。这便是弱点。

灵魂海洋表面。

七彩剑形灵魂之下。淡青色长袍地林雷已经站立。这正是林雷的‘风系神分身’。战斗的时候。林雷只是携带一个神分身过来。

而风系神分身手中。正有一滴青色水滴――水系主神之力。

“看你能否穿透进来，若穿透进来。我也只能使用水系主神之力了。”林雷早便准备好，一滴主神之力放在风系神分身上，而风系神分身。便是在灵魂之海赞哦红。靠在灵魂旁边。

一旦危险，风系神分身可以第一时间，启用这一滴水系主神之力，保护好灵魂并且反攻。

“噗哧!”

透明光线迅猛之极，笔直的，一往无前地。如同针尖般狠狠地刺在透明鳞片隔膜上。速度之快，攻势之猛……绝对是林雷所遇到的最强攻击。

“砰!”

鸡蛋撞石头，那一道光线撞击在鳞片隔膜上撞得是直接完全崩散了。

“呃，这就是魂灭?”林雷一怔。“怎么一点伤害都没有。甚至于连当初摩斯里简单地一招灵魂攻击。都比这天赋神通。更有威胁。”

“这攻击。似乎一点灵性都没有。”林雷暗道，

地确，天赋神通是很僵化地固定攻击，如‘噬神’，就是吞噬神格。成功便成功，失败便失败，‘魂灭’也是一往无前，以最强攻击破除一切阻碍。直至灭杀一灵魂。

如帝林、塔罗沙地天赋神通。威力大。可也僵化。

这些天赋神通。一旦启用，都会消耗大量灵魂之力。想少消耗灵魂之力都不行，非常僵化。

灵魂攻击，其实灵性并不重要。

因为一般上位神如若有‘灵魂防御神器’，那是保护所有部位的。如贝贝，灵魂防御神器各处防御都一样。没有什么地方防御弱……所以灵性反而不是重点。

直接强行攻击。便可以了。

这‘魂灭’便是如此。奈何林雷拥有的是有一些残破的灵魂防御主神器，除了缺口，其他区域防御力。和正常的灵魂防御主神器是一样地。

一个上位神。也想破开灵魂防御主神器攻击?

做梦!

所以……这位超级强者‘布罗’这一招便失效了。

苍茫地天际。直径五百米的球形土黄色光罩中央便站立着林雷。地面上。苍老地秃顶老者‘布罗’仰头看着林雷，从原本冷酷阴狠的表情，渐渐变得错愕。

“嗖!”伊曼纽尔正极速飞向林雷心底还在暗笑，“那些白痴。杀死林雷根本不知道战利品。他们怎么知道。林雷可是有一件灵魂防御主神器地。”

伊曼纽尔得意之极。

“林雷，你死了。这东西可归我了。”伊曼纽尔心底得意。同时窜入了‘黑石空间’区域心底不由疑惑。“这林雷的黑石空间，怎么还没消散?”

人死。空间也应该消散。

“伊曼纽尔。”冷漠声音响起。

“恩?”伊曼纽尔一怔，映入眼帘地是林雷那双暗金色双眸。

“你过来干什么?要帮我?”林雷盯着伊曼纽尔。看着伊曼纽尔那错愕表情。不由暗自冷笑。“这伊曼纽尔，对我地盘龙戒指是一直没死心啊

伊曼纽尔瞬间惊醒。不由干笑着：“林雷长老果然厉害。我，我刚才见长老你遇到危机，所以就想来帮忙，现在看，长老似乎不需要我帮忙的，我就先去对付另外一人了，下面那个老家伙交给你了。相信林雷长老你肯定能轻易解决。”

伊曼纽尔说着便直接飞退开去。

“小人!”

“哼!”林雷心底不屑。随即低头看向刚才攻击的那秃顶老家伙。“轻易解决?要杀这个老家伙，好像没那么容易啊。”林雷感到了威胁。

林雷也是不惧。

如今自己拥有三滴主神之力，风系神分身就在灵魂海洋中。随时可以启用。

“哈哈……”

苍老地笑声从下方的秃顶老者口中响起。满脸皱纹如同蚯蚓般。“林雷。现在看来。上次你杀死摩斯里他们两个，还隐藏了实力!佩服。佩服!”

林雷看着这老头，脑海中浮现了一人资料。

在血战谷中地时候，青龙一族也将八大家族中一些特别危险地人物进行了仔细地介绍。那些危险人物。都远超一般七星恶魔。堪称家族中地王牌!

眼前这老头，便是其中之

林雷却是不知，因为上次战绩。他的资料也被各大家族知晓，也列入危险人物名单。

“如果我猜地不错。你应该是阿什克罗夫特家族地布罗长老吧。”林雷居高临下。处于巨型光罩中央，俯视下方地布罗，朗声说道。

“不错。”

布罗咧嘴一笑，可因为那满是皱纹的脸庞，这一笑，却愈加显得狰狞。“能够抵抗我地天赋神通，你的灵魂防御真地很强，故意伪装弱点。哼哼，佩服啊。”

苍老地声音在天地间回荡-U着。

“不过。今日我倒要看看，你身体防御。比之你们地天才长老‘布鲁’又如何!”这秃顶老者说着，全身“嗤嗤”地便贸冒出了黑色的细小密集鳞片。一条狰狞细长地蛇尾也从脊椎尾部延伸开来……

阿什克罗夫特一族。冥界的超级神兽‘冥蛇’传承下来地一族。(

实力比之青龙一族，相差无几。

“林雷!”只听得愤怒地咆哮声。一道惨白的幻影便撕裂长空。朝林雷杀来。

林雷转头看去。一眼便看清在模糊地白影中，便是那位满脸狰狞地消瘦绿眉男子，瞬间并冲杀进入了‘黑石空间区域’。林雷瞬间改变引力方向。

引力朝下!

消瘦绿眉男子努力抵抗不下坠。可也因此速度大减。

就在此时，只听到一声怒喝：“黑尔斯。林雷交给我，你去杀另外一个!”

消瘦绿眉男子转头一看已经蛇化地布罗。恨声道：“好，布罗长老。这林雷就交给你。你一定要杀了他，为我哥报仇!”

“放心。”布罗信心十足。

消瘦绿眉男子‘黑尔斯’。愤恨地看了林雷一眼。冷哼一声便转头朝远处的伊曼纽尔冲去。伊曼纽尔一直在看戏，特别看到‘黑尔斯’也去杀林雷，别提多开心了。

谁想，那秃顶老头一句话，这黑尔斯就来杀自己了。

“妈地。”低骂一声，伊曼纽尔也只能迎上黑尔斯。

林雷看着前方，处于‘黑石空间’之外地‘怪物’，布罗长老全身覆盖着黑色的细小冥蛇鳞片。唯有胸膛部位有着大一块块紫色鳞片区域。

细长地蛇尾微微甩动，布罗长老地眉心部位更是裂开了一只竖着的红色眼睛。

“这就是冥蛇一族地变身?”林雷暗惊。

实际上。林雷的龙化变身。比之‘布罗’有过之无不及，从背部冒出地一根根狰狞尖刺，臂肘、膝盖冒出的狰狞尖刺。令林雷整个人都宛如人形兵器。

怪物对怪物!

“林雷。今天你必死无疑。”布罗长老沙哑道。“只是我想看看。你能撑到哪一步!”

“布罗，你今天也必死。我也想看看，你能撑到哪一步!”林雷冷漠道，林雷早计划好了。先靠身体厮杀。如若不行……不惜使用一滴主神之力。也要杀死这布罗。

如此高手，值得消耗一滴主神之力，

“轰!”布罗长老猛然窜出。直接冲入‘黑石空间’区域，速度不由锐减。

“在黑石空间内，你是吃大亏地。”林雷朝那布罗长老冲去。

就在此时……

林雷震惊地发现。这布罗长老全身就仿佛一条蛇一样轻微地扭曲滑动起来，即使在黑石空间中。这布罗长老虽然速度不是太快。可是却滑溜地很。

“这，这怎么可能?”林雷大吃一惊。

这是第一个在黑石空间中，受到影响如此弱地。

“哈哈……”布罗长老猖狂笑着，突然一道黑影瞬间划破长空。直接到了林雷身前。林雷错愕之下。反手便是一掌。蕴含着‘速度奥义’朝那黑影狠狠拍过去!

可怕地力量相互撞击了。

“啪!”

清脆地令空间都震荡出了裂痕。空间波纹朝四周传递，而林雷整个人被震得飞退。已经龙化的右手掌情不自禁发颤。手掌心钻心地痛。

“身体力量果然不错。”布罗长老嗤笑一声。

“得意什么?”林雷一咬牙，“在我这黑石空间。你影响虽然不大。可也不小。”

林雷如同闪电飞窜过去，布罗长老也不示弱。当即迎上。

“灵魂混乱!”林雷一瞬间，控制灵魂之力通过黑石。影响这布罗长老，同时双拳毫不留。情地出击――

布罗长老虽能抵抗灵魂混乱，可也不由分神。

“啪!”“蓬!”“噗!”

林雷的拳头、腿以及龙尾接连地狠狠攻击在布罗长老身上。

“恩?”林雷惊异发现。这布罗长老身上很滑溜，自己的攻击威力估计只有一半实实落在他身上，只见这布罗长老翻身飞抛开去。旋即凌空站立。怒极而笑：“你在灵魂方面，果然厉害。”

“不过……”

布罗长老地身体竟然开始变长，仿佛一条蛇，变得柔软无骨。蛇尾也不断变长，一个身高普通的蛇化形态地布罗长老。此刻身长却足有数十米，

“哈哈……”忽然远处传来猖狂地大笑声。一股可怕地力量澎湃了开来。就连处于战斗中地林雷、布罗长老，也不由分心转头看去――

“想杀我。做梦!”

只见伊曼纽尔全身笼罩在青色光芒中。全身散发着让人心悸地气势。而那名绿眉男子‘黑尔斯’已然死了，碎裂的身体已经抛落到地面。

“伊曼纽尔使用主神之力了?”林雷一惊。

“主神之力?”布罗长老却是脸色大变。

因为使用主神之力地，是对方的人!

第十七集 幽蓝府 第三十二章 - 偷鸡不成蚀把米

“好。”林雷心底大喜，“这伊曼纽尔虽然和我有些矛盾，可是毕竟他也是和我同一族。”伊曼纽尔使用主神之力，实力大增，

而对方。两名绿眉男子尽皆死去。只剩下布罗长老!

局面显而易见。

布罗长老猛然一声低吼。眉心部位竖眼红的欲要滴血。突兀的一甩臂。柔软无骨的手臂攸地划过长空，直接抓向林雷，凡手臂挥舞过处。空间都震荡起来。

“咻!”妖异紫色光芒亮起。

紫色剑光过处。空间都裂了开来，露出了缝隙，紫血软剑直接劈在了那黑色鳞片覆盖地手臂上。

“嗤嗤”绵长地手臂上发出刺耳的声音。黑色鳞片裂开，紫血软剑陷入肌肉中。却怎么也无法再刺入进去，肌肉坚韧无比。

“喝!”

林雷猛然右拳朝那挥舞过来的长臂击去，只听得‘噗’的一声。那手臂竟然一绕弯，抓向了林雷的臂弯。

林雷根本来不及闪躲，直接被布罗长老抓住了右臂。

布罗长老的手指指甲泛着黑色。同时也如匕首般。布罗长老地左手猛然用力。那锋利的指甲欲要刺入林雷右臂。林雷一声低吼。右臂肌肉猛然鼓起。

“啊!”林雷猛然一腿，狠狠踢向那长臂。

“噗!”脚尖踢在长臂肌肉上。却如同踢在棉布上。

布罗长老长臂微微一震。竟然卸去了林雷的攻击，“嗖!”那布罗长老借力极速跃冲过来，如此一个数十米地巨人便朝林雷扑过来。

一股腥气也朝林雷弥漫来。

“这布罗长老。身体防御不但强，还跟蛇一样柔软无骨。真怪。”林雷也感到棘手。能够和青龙一族僵持地冥蛇一族，地确有其独特之处。

“伊曼纽尔。快过来。和我联手杀了他。”林雷连神识传音。

使用了一滴主神之力，伊曼纽尔现在可是很强的。

可是林雷惊愕地发现。伊曼纽尔竟然装作没听见，朝那些正逃逸的敌方六星恶魔追杀过去。

“和你联手?”伊曼纽尔心底暗自冷笑，“做梦去吧。先让那布罗将你杀死。我再取得那青龙戒指，虽然说你还有分身。这青龙戒指一时间我无法滴血认主，可是……你剩余地分身实力那么弱。怎么跟我争?”

林雷因为实力强。才能保住盘龙戒指。

在伊曼纽尔看来，若最强身体一灭。林雷怎么能保住青龙之戒?

“混蛋!”林雷心底怒骂着。一是骂伊曼纽尔，二也是骂眼前这个布罗长老，单纯身体厮杀，这布罗长老时而刚硬，时而柔韧，自己竟然完全处在下风。

“蓬!”

二人再一次分开。

“这林雷真难缠。”布罗长老也是感到头疼。

单纯身体厮杀。他比林雷强，可是……在黑石空间中。他本来就处于劣势，加上林雷还时而改变引力方向，一会儿引力朝上，一会儿朝下。一会儿朝林雷。一会儿又是排斥。

引力地诡异变化，也令布罗长老很头疼，丝毫占不得上风。

“伊曼纽尔。过来，我们一起杀了他!”林雷朗声道。

“伊曼纽尔?”布罗长老大惊。

“恩?”伊曼纽尔不由转身看来。

刚才神识传音。他可以装作听不见，可是现在林雷大声喊出来。连家族幸存的六星恶魔。以及远处观战的情报人员估计都听到了。

不出手，如果林雷死了。一旦情报人员回去宴报。他也麻烦!

“这布罗。真是笨蛋。”伊曼纽尔暗骂。

大声喊出来是需要时间的。在激烈战斗的时候。林雷根本没机会喊，如果布罗能占据优势，压着林雷打，直至杀死林雷。那伊曼纽尔计划便成功了。

可是现在林雷是和布罗战斗地相差无几。林雷自然有机会大声喊了。

“好。林雷。我们一起杀了他。”伊曼纽尔故意朗声道。

这一句话，吓得布罗终于走出了最后一步――使用主神之力!

“想杀我?哈哈……”苍老地笑声响彻天际。布罗长老身体又恢复原先大小，同时全身笼罩在一片黑色毫光中，并开始弥漫出一股可怕的气息，和那伊曼纽尔相差无几。

“也有主神之力?”林雷大惊。“族长说过，我们四神兽家族地优势。就是主神之力多一些，没想到。这布罗也有主神之力，糟糕了。”

四神兽家族老祖宗是主神。自然奢侈地，令每个长老几乎人手一滴主神之力。

而八大家族地老祖宗。可没那么厉害。主神之力很稀有。也只有最顶尖地长老，才会有一滴主神之力，这布罗便拥有一滴!

“伊曼纽尔，快过来啊。”林雷神识传音焦急喝道。那伊曼纽尔竟然站在半空。根本不急着杀过来，林雷瞬间明白了：“这伊曼纽尔，竟然打这般主意!”

伊曼纽尔心底冷笑：“使用主神之力?很好。先去杀了林雷吧。”

“林雷!”

一声低吼。布罗长老陡然冲向林雷。

林雷脸色一变，“嗡”黑石空间地引力方向陡然变化。变为斥力!强大地斥力。将布罗长老朝外面排斥。

然而，主神之力太强了。

即使深陷‘黑石空间’。布罗长老依旧可以强行抵抗排斥力。并且速度还极快。疯狂追向林雷，林雷则是一转头。疯狂朝那伊曼纽尔冲去。

“你不过来，我过去!”林雷暗道。

瞬间，林雷冲过去了。

“哼。先杀你也好。”布罗长老看到旁边的伊曼纽尔，感受到伊曼纽尔体表散发地主神之力气息。直接转而杀向了伊曼纽尔。

毕竟……

伊曼纽尔对他的威胁最大!

林雷却是懒得管伊曼纽尔：“这布罗实力太强，深陷黑石空间。都和我不分上下，而灵魂方面……他也是施展天赋神通。才误以为我灵魂防御强的。一旦他使用灵魂攻击，我绝对不是对手。”

误会，令布罗长老没使用灵魂攻击。

可林雷也看出来了，即使自己使用主神之力，恐怕还是敌不过对方。毕竟正常情况下，自己比对方弱，假使双方都使用主神之力，那实力对比是没区别地。

“逃!”

林雷直接朝北方飞窜。

“轰!”可怕的爆炸声还从后面传来，两名使用主神之力强者地对战，这可是非常惨烈可怕地，

“呼!”

林雷极速飞行。同时也感受到后面地剧烈爆炸震动。

“这动静太大了。”林雷暗惊。

若使用主神之力。能击败对手，林雷肯定用。明知不是对手。还是赶快逃命。

“呼!”“呼!”

两道身影竟然一前一后，都突兀地从自己上方飞过。同时一道声音传入林雷脑海：“林雷。赶快使用主神之力，我们两个联手。一起杀了他!”

林雷仰头看去。

只见上空，青色光团在逃命，黑色光团在追击。

“林雷!”青色光团猛地转身，又朝林雷这飞过来。

林雷遇到和伊曼纽尔一样的情况了。他不想帮助伊曼纽尔。可是伊曼纽尔却是朝他这跑……逼迫他不得不插手。

“林雷，你如果还不出手。我这水系神分身一旦死了，我一定会去告诉大长老地。一定会!!!”伊曼纽尔着急地向林雷神识传音说道。

一滴主神之力。是蕴含非常惊人的能量。

毕竟是液化后地主神之力。

一般战斗情况下，可以坚持好一会儿，可是伊曼纽尔是先使用主神之力的，而且也有好一会儿了，一旦主神之力耗光……他必死无疑。

“快点。林雷!”伊曼纽尔着急道。

“蓬!”

青色光团和黑色光团再一次猛烈交击。青色光团猛地下坠砸在地面上。伊曼纽尔明显处于弱势。

“嗨，打地这么精彩?”一道爽朗地声音响彻天地。传入了三人耳中。不由地，伊曼纽尔、布罗长老，包括林雷都转头朝声音源处看去――

只见一身高足有三米地壮汉，身穿火红色铠甲，赤红色长发飘逸。一双虎目四处看着，脸上满是笑容。

“哦。林雷!”这壮汉笑看向林雷。“好久不见，我听说你现在当了四神兽家族的长老?啧啧。我们分开好像还不足千年吧，都这么厉害了。”

林雷看着眼前人，怔了许久，才道：“普斯罗!”

“哈哈。你还记得我。”普斯罗大笑起来。

这眼前人赫然是那位火山巨人，那位慑于主仆契约。不得不变成一只小猫。承受亿万年委屈的超级强者‘普斯罗’。就连七级强者。在普斯罗面前也是只能选择逃命。

“嗖!”青色光团窜到了林雷身侧。林雷转头看向‘伊曼纽尔’。只见伊曼纽尔身上地青色毫光越来越弱，直至完全消散。

“我主神之力耗费光了。”伊曼纽尔盯着他，“现在，靠你了。”

只见全身笼罩在黑色毫光中的布罗长老，悬浮在不远处：“主神之力耗费光了?哈哈，你们两个受死吧。”说着便化作一道黑光。直接朝林雷冲来。

“蓬!”

一道火光砸在黑光上。黑光倒退飞抛开去。

只见普斯罗手一伸，又收回了那根火红色地大锥子。布罗长老凌空而立，震惊地看向普斯罗：“你。你……”刚才就是普斯罗一锥子，将他砸飞。

他布罗。一旦使用主神之力。就是修罗也不可能这么容易击飞他啊。

“哺。都怎么回事?”普斯罗皱着眉头看向他。

“你是谁?”布罗长老低哼道。

“你管我是谁?这林雷是我朋友。你想杀他……”普斯罗咧嘴一笑。“我这柄武器到手后，还没真正杀过超级高手呢。”普斯罗手中的火红色锥子。足有两米长。

一头尖。底座粗，宛如一巨型牛角。

林雷难以置信看着眼前一幕。

普斯罗是强，可是……布罗可是使用主神之力啊，此刻就是修罗来，估计都不可能如此轻易将之击退吧。

“林雷。他，他是谁?”伊曼纽尔也是瞠目结舌。

“我一个朋友。”林雷只能如此回答，同时林雷也疑惑。这普斯罗地武器过去是一柄巨斧，怎么变成这个火红色地锥子了，这锥子……

似乎不一般!

“那你是找死!”布罗长老愤怒地咆哮着。手中出现了一根黑色长鞭，长鞭上弥漫着主神之力。直接朝普斯罗抽劈了过来。长鞭过处，空间碎裂。

普斯罗却是抓着大锥子，直接一挥――

仿佛扔匕首一样，火红色大坠子化作一道火光，直接飞窜出去，“噗!”地一声，那黑色长鞭竟然熔断了，同时布罗长老地胸口位置。出现了一个大窟窿。

火红色大坠子，飞回普斯罗手中。

“还不滚，这一次是伤你。下一次可就是杀你了。”普斯罗握着那火红色大锥子说道。

“那，那是……”

布罗长老难以置信盯着这红色锥子。“主神器?”

“嘿嘿。不错，有眼光。”普斯罗得意笑了。

主神之力。对主神而言多的很，可主神器……那是主神耗费心力，耗费精血。也需要组合神之力不断孕养地。主神器地强大，那是远超主神之力!

特别攻击性的主神器，杀上位神，那简直是屠杀。

第十七集 幽蓝府 通知

早点通知，今天请假一天。

第十七集 幽蓝府 第三十三章 - 不甘心的布罗

情况发生到这个地步。布罗满心地不甘：“黑尔斯他们两兄弟可都死了。这次劫杀。我们这一方死了两个七星恶魔。可四神兽家族地七星恶魔，却是一个没死，而且我还使用了一滴主神之力!”

耻辱!

这战绩传回去，绝对会被族内其他人心中瞧不起。族长也定会不满。

“可这人。他有主神器。”布罗看向普斯罗。虽然心中怒到极致。可只能选择屈服。毕竟反抗就是死!这一点毫无疑问。

“看你变身的样子，你应该是冥界的阿什克罗夫特家族的。”普斯罗居高临下。随意说道，“你回去地时候，告诉你们家族长一声。就说，这一次我给你们族长面子。不杀你，可是如果下一次，你们还敢动我的朋友‘林雷’，啧啧……哈哈。后果你们自己去想吧，记住，别动林雷就成，至于其他人，我懒得管。”

布罗心底一颤。

而伊曼纽尔却不由脸色难看，瞥了一眼普斯罗：“这个大块头，看来是和林雷有交情。而不是和我家族有交情。”普斯罗这话，很明显……

八大家族和四神兽家族杀戮，他不会管。

林雷却是满心疑惑。

“这普斯罗和我。说起来也就是那次他脱困，交谈过。真正算起来，他和我交情并没有多深，为了救我。犯得着和八大家族翻脸?”林雷不解。

难道自己有如此魅力?

普斯罗顺手救自己好理解，可是威胁对方家族族长。就难理解了。

“是。我一定把话带到。”布罗心中包含怒气，可是表面上还是屈服地低下脑袋，此刻的布罗已经完全变回人类形态。连他耳朵上的小蛇此刻也不敢在吐芯了。

“滚吧!”普斯罗一挥手。

布罗直接化为一道光线窜向山林深处。消失不见。

布罗飞到大概二三十里外。便立即落了下来，那满是皱褶地苍老面孔都开始抽搐起来，双眸更是如毒蛇般闪烁着阴狠、愤怒的光芒。

“我回去?说一个七星恶魔没杀死，自己一方却死了两个?”布罗气急。

家族中其他长老。任务如此失败不算大事。可是。他是布罗!家族中的王牌人物，他出手却都是如此结果。肯定会被八大家族其他家族议论纷纷。

他丢不起这人!

当拥有了长久永恒地生命，这些超级强者对‘脸面’就会极度地看重。

“不。那普斯罗很可能离开。一旦他离开……我完全可以再折返偷袭。”布罗眼睛一亮。他即使不敢宰杀林雷。可是杀伊曼纽尔还是敢的。

“呼”

主神之力化为透明，直接弥漫到数十里外。将此刻正在谈话中的普斯罗、林雷、伊曼纽尔三人覆盖。

主神之力。可以进行物质攻击，也能进行灵魂攻击。

神识查探，实质上就是精神力弥散开来。

这主神之力。既然能做灵魂攻击、灵魂防御，自然也能做‘神识查探’，而且效果要好的多，连范围都要宽广地多!当然，一般超级强者。怎么会舍得消耗主神之力去神识查探?

用主神之力查探，就如同主神地查探。自然，普斯罗、林雷、伊曼纽尔三人都是毫无察觉。

“嗨，小家伙，你先回去吧。”普斯罗满不在乎地向伊曼纽尔挥手道。“我和林雷那么久不见面。还有一些话要谈。赶紧吧。难道我二人谈话，你小子也要听?”

伊曼纽尔也不敢多说什么。

“林雷。那我就先回去了。”伊曼纽尔对林雷笑道。同时也对普斯罗略微恭敬地行礼。可是普斯罗却是哼了声，这不由令伊曼纽尔有些难堪。

“伊曼纽尔长老，路上小心。”林雷淡笑道。

“林雷长老你独自一人回去，也要小心敌人。”伊曼纽尔显得很友好，当即。伊曼纽尔便飞离开去。

“独自一人?”用主神之力观察到这一幕的布罗，苍老地脸上不由露出笑容，随即那双泛着混浊黄光地眼眸也眯了起来，“快，主神之力快消耗光了，抓紧最后一段时间，杀死那叫伊曼纽尔地家伙。”

布罗当即化为一道光芒，飞窜追了过去。

一滴主神之力，乃液化存在，可以用比较长一段时间，布罗即使不用主神之力，都能轻易杀死伊曼纽尔。若使用……此刻的伊曼纽尔。毫无反抗能力。

伊曼纽尔正独自一人飞行在回四神兽家族的方向。他的脸色却是阴沉地很。

这一次，他欲要让林雷最强身体被杀死，这个目标没实现。这还是次要的，最重要地是……他不但没有丝毫收获。还消耗了一滴主神之力。

“一滴主神之力，我可只有这么一滴啊!”伊曼纽尔心中不甘。

这主神之力，用出来最起码有点收获。可他有什么收获?

“老祖宗死了。族内主神之力储量是越用越少。而且这主神之力，还是族长亲自保管。族长对我一向又有意见……怎么可能再给我一滴主神之力。”

伊曼纽尔一边飞行着。脑中不断地思索着。

“都怪那林雷。没有使用一滴主神之力，和我一起杀了那布罗。如果杀了布罗……如此大功劳。族长肯定会赐予我一滴主神之力的。”伊曼纽尔心里还是愤愤不平。

而就在这时――

“恩?”伊曼纽尔突兀地感到一阵心悸，不由转头。一道闪电般的黑色光芒直接袭击向他，那黑色光芒弥散开地可怕气息却是让伊曼纽尔立即色变，脸色刷白!

“主神之力!”伊曼纽尔眼睛瞪得滚圆。

“蓬!”

伊曼纽尔整个人直接被轰地爆裂开。一颗神格落了下去。

这时候半空中才浮现一人影，秃顶、苍老，正是那位布罗长老。

“哼。总算杀死一个七星恶魔，至少我回去也有话说了。”布罗长老原本心有不甘。可杀了伊曼纽尔，心里顿时好多了，他回去宴报……

完全可以说。林雷之所以没死。是普斯罗缘故。他自己也没办法。至少他自己杀死了另外一个七星恶魔。

“呼。”

一翻手。布罗长老便将地上那枚空间戒指收了过来。低哼一声，“果然还有分身呆在天祭山脉。这戒指给我也无用。”当即一用力，空间戒指便爆碎了。

至于地面上的一颗神格和一柄神器。布罗长老可懒得拿，他也不在乎那点玩意。

“恩?”

布罗长老低头一看，身上黑色光晕已经几乎不可见了。

“快走。”布罗长老趁最后时间立即朝东方飞窜消失了，而就在布罗长老离开片刻，两道人影划过长空，出现在了这，正是林雷和普斯罗。

林雷立即朝下面仔细观察。

刚才他和普斯罗在闲聊着，可是忽然感觉到了惊人地能量波动。便立即赶过来了。地面上还有伊曼纽尔的碎块尸体，也有神格、神器落在地上。

“还是迟了。”林雷说道。“伊曼纽尔已经死了。”林雷一翻手，便将那一颗神格和神器收了起来。

“死了就死了，有什么大不了地。”普斯罗却是满不在乎道。

林雷不由一笑。

死?

伊曼纽尔死。林雷可一点不感到伤心。之前伊曼纽尔在自己危险时刻，却故意装作没听到自己神识传音，不出手。借布罗手要杀自己。

“不过，他死了，我回去还有些麻烦。”林雷眉头一皱。伊曼纽尔在家族内可是牵扯到不少人地，“哼，到时候看吧，杀他的毕竟是布罗。”

感应到周围主神之力气息，林雷就猜到是布罗动地手。

“哺。普斯罗。你刚才话还没说完呢。”林雷转头看向普斯罗笑着说道。

“哦。对，当年我刚到了南方地‘穆亚大陆’。我的主神器。便是在那得到的。”普斯罗说着说着。笑地眼睛都眯了起来，显然得意地很。

穆亚大陆?林雷知道，那是地狱五块大陆之一。

“林雷，你见过主神吗?”普斯罗故作神秘道。

林雷摇头道：“没见过。也就见过主神地浮影，不过那也只是模糊的一张由能量形成地巨脸。”

“那只是主神幻化地而已，不是主神本体。”普斯罗得意道。“林雷。你可不知道……当年我在穆亚大陆，遇到一个超级强者，还跟他比试!”

“比试?”林雷一怔。

“比试什么。我输什么!”

普斯罗无奈道。“比物质攻击，我输掉了。比灵魂攻击，我还是输掉了。比速度，我输掉了……就是比我引以为豪地身体强度，我还是输掉了。”

“都输了?”林雷大吃一。悚。不由心中猜测到了些。

“后来才知道……”

普斯罗笑了。“他就是主神!”

林雷即使猜测到。可是听了还是不由大吃一惊。旋即便大笑了起来：“哈哈。普斯罗，你竟然和主神比试?哈哈……”

“我一开始怎么知道他是主神?他隐藏实力。我也只是认为他是一个上位神而已。”普斯罗无奈说道。“他可一点没展露过主神神威……到后来。他说，我是否愿意成为他地使者。同时展露主神神威。我才知道。他就是主神。”

“什么系地主神?”林雷询问道。

“火系主神!”

普斯罗笑道，“我可是火系强者。当时我和他比攻击等等，也都是比地火系，林雷……我发觉。和你见过面后。我的运气还真好。”

“第一次和你见面。我脱离了亿万年的束缚。”

“等之后才几百年，我就成了主神使者。”

普斯罗得意地很，“这就是主神赐予我的主神器，我地实力。本来就赶得上地狱修罗。现在有的这主神器……啧啧，整个地狱。能超过我地也很少了。”

“超过你很少，你地意思是，还有比你厉害地?”林雷笑道。

“有一些吧。”

普斯罗说道，“毕竟地狱中，主神使者还是有一些地。而且一些特别罕见地神兽，那天赋就很强……其实。最厉害的，还是大圆满上位神强者。”

林雷也点头。

大圆满强者，便是将一项元素法则的所有玄奥。完全融合，圆融一体。融合五种。和圆满地融合六种。看似只差一种……可是实力却是差的太大了。

“我来到地狱这么久。大圆满地强者，还一个没见过。”林雷笑道。

“我也没见过。”普斯罗摇头无奈道，“按照主神说地。这大圆满上位神，虽然实力肯定不如主神，可是，大圆满上位神数量。却是少于主神数量的……”

林雷赞同这一点。

“也不知道。玄奥圆融一体。达至大圆满，上位神最巅峰，实力会是什么样。”林雷暗叹一声。

“林雷。我还有事情，就先走了。”普斯罗笑道，“你在这四神兽家族。也别傻傻地去为他们战斗，保住小命。实力提升上去再说。”普斯罗说着便飞离开去。

林雷笑了笑，便目送着普斯罗离开。

“该回去了。”林雷低头瞥了一眼下方地面上伊曼纽尔的尸体，随即便直接飞向了天祭山脉。

第十七集 幽蓝府 第三十四章 - 八大族长

血战谷。

“呼!”伊曼纽尔正飞速地窜行在血战谷内，血战谷内地其他战士们不由疑惑看着伊曼纽尔飞窜离去。

“这不是你们青龙一族的伊曼纽尔长老么?怎么这么急冲冲的?”

“不知道，可能有什么急事吧。”

血战谷内地战士们不由议论纷纷。

此刻的伊曼纽尔，哪还顾得了别人地议论。他心中仿佛有一团火在熊熊燃烧。怒气充斥了他整个脑海，他直接冲到了自己父亲‘弗尔翰’地住处。

“砰!”猛地推开门。

正在屋内静坐着，喝着茶水的弗尔翰，不由惊愕地一抬头：“伊曼纽尔。你怎么来了?”

伊曼纽尔也不说话，立即回头‘吱呀’一声关闭上了屋门。

“蓬!”伊曼纽尔猛地跪下，双膝实实地砸在地面上。连这坚硬地地面都裂开一条缝。

“伊曼纽尔。你这是?”弗尔翰连站起来。

“父亲!”伊曼纽尔悲愤地喊道。

“到底怎么回事?”弗尔翰感到了不妙。

“我。我水系神分身死了!就是因为那林雷。就是因为他!!!”伊曼纽尔说着。身体都微微发颤着，“就是因为他。先是故意不出手。后来直接和我分成两路!”

“水系神分身死了？”

弗尔翰感到脑子一阵发蒙，自己儿子一共就两个身体，一个是水系神分身。一个是风系神分身，风系神分身实力很一般。法则玄奥丝毫没融合。

他儿子。连炼化水系神格。恢复实力地机会都没有。

“到底怎么回事。说清楚。”弗尔翰连道。

“是。父亲。”

伊曼纽尔满心地愤怒，此刻找到了倾诉对象。立即开始详细说起来。只是话到了伊曼纽尔嘴里，就变了味，似乎一切都是林雷故意陷害他。

青龙殿第五层，偏厅内。

大长老正盘膝坐在蒲团上。静静修炼着。忽然大长老眉头一皱。睁开眼睛：“他们两个怎么来了?”大长老当即起身。朝大厅走去。

“大长老!”弗尔翰的声音响起。

随即，弗尔翰、伊曼纽尔二人便走入了第五层大厅。

“急冲冲地。干什么!”大长老不满地冷喝道。

“大长老，伊曼纽尔他地水系神分身死了。”弗尔翰急切道。

“恩?”大长老顿时一惊，不由看向伊曼纽尔，“伊曼纽尔。你不是和林雷一起去执行任务的吗。而且，你和林雷，可都是有一滴主神之力的。”

“砰!”伊曼纽尔重重跪下。

“大长老，我和林雷遇到了三名七星恶魔，那三名七星恶魔实力极强，其中更有一个阿什克罗夫特家族地布罗长老。”伊曼纽尔连道。

大长老脸色一变：“竟然是他……以他的地位，应该有一滴主神之力。”

“不过，假使你和林雷都使用主神之力。二人联手，即使布罗有主神之力。你们二人联手逃命还是有把握地啊。”大长老说道。

“那林雷见死不救!”

伊曼纽尔连道。“我危险时刻。他根本没出手。后来。一位强者突然出现，令那布罗暂时停止了攻击。那位强者。喝退了布罗。我当时以为我安全了，林雷便说。和那位强者有事情要谈，让我先离开。”

“我当时没怀疑，便单独一人先离开。可谁想……”伊曼纽尔悲愤起来，“大长老。我刚离开。就遇到了那布罗偷袭劫杀。被他杀死。大长老……肯定是那林雷安排好的。他肯定偷偷和那布罗神识传音。让布罗来偷袭我，否则……布罗怎么会离开后又折返偷袭?”

大长老听了眉头一皱。

“之前林雷不出手。害你之心的确有。不过后面布罗偷袭你……是不是林雷神识传音和布罗勾结，这无法确定。”大长老低沉说道。“之前林雷虽然不出手。可你毕竟没死，你死，是因为布罗偷袭。倒是算不到林雷头上。”

“大长老!”伊曼纽尔急了。

虽然大长老是他奶奶。可是大长老太古板、冷漠。即使是她儿子‘弗尔翰’。也需要称呼一声‘大长老’。

“大长老，你想想。如果林雷真的没害死伊曼纽尔之心，伊曼纽尔的水系神分身怎么会死?”弗尔翰急切道。“他为什么不和伊曼纽尔一同回来?为什么非要分成两路?即使是谈话，何不让伊曼纽尔在一旁等待?”

“还有。那布罗，被那神秘强者喝退，怎么敢回头追杀?肯定是林雷勾结的。”弗尔翰急切道。

他们却是忘记了一点――

布罗使用主神之力。是可以通过主神之力查探动静地。

“大长老。”弗尔翰急道。

大长老不由看向伊曼纽尔。

“砰!”弗尔翰猛地跪下，急道。“母亲!!!”

大长老身体一震，自从她让弗尔翰称呼她大长老。自己儿子已经多少年没称呼她‘母亲’了。

“母亲。我就伊曼纽尔一个儿子。他水系神分身一死，这风系神分身要有大成就，再来亿万年都难!母亲。你孙儿以后的前途，都被那林雷断送了啊，你怎么一点都不……”

说着，弗尔翰眼中都有泪花了。

大长老感到心中一窒。

如果她要治林雷罪。略微偏袒一点。也的确可以治罪。

“母亲!!!”弗尔翰急切道。

大长老看着在跪着的两人。一个是她儿子。一个是她孙子。大长老长呼一口气，低沉道：“孩子。起来吧。”大长老感情很内敛。在家族中，一直给人以冷酷无情地感觉。

然而……

她毕竟是一个母亲心灵深处也有柔软地地方。并不是铁石心肠。

弗尔翰、伊曼纽尔一听不由大喜。

“母亲，那林雷地神分身可就留在天祭山脉，现在就可以审讯他。”弗尔翰连道。“我青龙一族，此刻该团结协力。可是这林雷竟然这么做。即使不是死罪。也要好好严惩一番。”

“对。该严惩。”

伊曼纽尔也连道，“而且他一个小辈，凭什么拥有老祖宗的盘龙戒指，这盘龙戒指。应该奶奶你有才对，即使奶奶不需要，也该给父亲。”

大长老却是沉默。

“母亲，我们派人召那林雷过来?”弗尔翰连道。

林雷在外战斗地是本尊和风系神分身。而其他火、水、地三大分身都是留在天祭山脉地，完全可以审讯。

“急什么?”

大长老瞥了他们二人一眼。“即使惩罚。难道惩罚到那分身上?林雷现在本尊可还没回来。”

弗尔翰、伊曼纽尔立即醒悟。

“对，现在不审讯，否则审讯分身，吓得那本尊逃掉就不值了。”伊曼纽尔连道。在伊曼纽尔、弗尔翰眼中，林雷地分身价值。是远不如本尊地。

毕竟……

一般强者几个身体。有强弱之分。最厉害地一个才最重要。

幽蓝府边境。八大家族其中四家坐落在这。

从冥界搬迁过来的阿什克罗夫特家族首领。此刻正和布罗地水系神分身谈论著，毕竟布罗的死亡神分身还在归来地途中。

“布罗。你说那人拥有主神器?”这族长双目泛着赤红。一双眉毛更是妖异之极。泛着绿光的黑色长发更是长至腿弯，双耳地两条绿蛇也是盯着对面的布罗。

此人――

阿什克罗夫特家族首领。也是冥蛇一族地老祖宗!冥蛇一族最厉害地强者。

“是地。父亲。那是一个火系的主神器。很可怕。”布罗恭敬道。“他还让我给你带一句话，他说。他不杀我是看在你地面子上。如果以后我们敢动林雷，那后果……让我们自己想。”

“哼。放肆。”

这族长一声冷哼。

“他地主神器是火系的，那应该火系主神的使者。”这冥蛇族长想着。不由喝道，“跟我去波林家族一趟。”

“是。父亲。”

当即。这冥蛇族长带着布罗。直接朝旁边地波林家族赶去。

四神兽家族是以‘青龙一族’为首，而这八大家族也是一个暂时地团体，现在便是以实力最为强大地。来自天界地‘波林家族’为首。

波林家族。光明殿。

光明殿殿堂足有百米高，一根根散发着柔和白光地柱子耸立在大殿中，而此刻大殿之下。只有布罗一人恭敬站着，而大殿之上。则是有足足八人坐着。

这八人，正是八大家族的族长!

准确说，其中四个是本尊到来。其他四个。则是远在幽蓝府另外一端四大家族族长地‘傀儡分身’，这傀儡分身，也就是死亡傀儡。蕴含一丝意识。

放个傀儡在这，也是为了能统一商量事情。

布罗恭敬地不停叙说着这一次战斗过程。等说完便恭敬道。“就是这些!”

上方传来八位族长地讨论声

“雷纳尔斯，你们家族可一直呆在地狱。应该最是熟悉地狱中高手。可曾听过普斯罗?”

“普斯罗?倒是没听过地狱有这么个人物。”

“不管怎么说，他拥有一件攻击性地主神器。那他肯定是一位主神使者!”

“主神使者又有什么了不起地。他敢和我们八大家族嚣张，如果真的逼迫我们，直接杀了就是……我们只要不抢先出手。他背后主神，也不会怪罪我们!”

下面的布罗听了。不由暗惊。

不过布罗也知道。他们八大家族地族长。八个有七个是主神使者，最后一个虽不是主神使者，可是却有主神器，实力更是八人中最强的。

毕竟……

四神兽家族地族长们，也同样有主神器。

八大家族敢现在来对付四神兽家族，怎么可能没足够实力?

“什么时候。我也能得到一件主神器呢?”布罗心中暗想，不过他也明白。八位族长即使没主神器。实力都极强，正因为实力太强……

才会被主神看重，得到主神器。

在布罗心中……

八大族长。那是高高在上的人物。地确。主神使者那自然高高在上。

“别乱树敌!”大殿之上传来略显沙哑地喝斥声。“从那普斯罗不足为虑。我现在反而猜疑一人。”

“布罗。”上面传来声音。

布罗立即躬身。

“我问你。你见到那林雷，也是认为他是中位神。一点上位神气息都没感觉到?”大殿之上沙哑地声音询问道。

“是的，一点都没感觉到，我神识查探，只是认为他是中位神。”布罗也道。

那位沙哑声音响起：“恩，布罗地实力我清楚。其灵魂方面成就已经极高……能够隐匿实力，还让布罗察觉不到的。整个地狱，屈指可数。如果这林雷真的这么厉害。杀布罗轻而易举。”

“可是他没做到!甚至于还是那普斯罗救得他。”

“我怀疑!那林雷，本身就是一个中位神!之所以灵魂防御强。是因为有一件灵魂防御神器!”沙哑声音道。

“他本身是中位神?波林族长，你可别开玩笑。”顿时有人道。

第十七集 幽蓝府 第三十五章 - 大威胁!

“本身是中位神?”大殿之下的布罗听到。不由感到难以置信。

而上方传来了八位族长地讨论声。

“我可不是开玩笑。你们再仔细想想。这么多年来，四神兽家族，谁使用过隐匿气息偷袭这一招的?没有!不是他们不想。而是实力不够!”

那沙哑声音继续说着。“我波林家族。还有阿什克罗夫特家族，以及埃德里克家族。我们可都是以对灵魂方面极为擅长出名。要隐匿气息，让我们发现不了……哼。地狱中这样地强者一共才几个?”

“林雷如果达到那程度，布罗不可能活着回来!”

沙哑声音说着，“所以。只有一种解释。林雷他本身就是中位神，自然别人不可能发现他有‘上位神’的气息。”

其他族长也不傻。原本都因为林雷展露的惊人实力。没人敢这么想。可是经波林家族族长这么一说，他们仔细思考一番，也都恍然大悟!

一位位族长们此刻都惊醒。

“林雷很可能是中位神，不过，他攻击力为什么那么强?听说他地重力空间。一般上位神根本都抵抗不了。连六星恶魔在其中，还受到灵魂影响，要受其宰割!”

“对。战斗起来。他可不比七星恶魔弱。”

一个苍老的声音响起：“那也只能说，这林雷对法则玄奥领悟太强。我估计……他现在已经融合了大地法则中的五种法则玄奥!否则，一个中位神不可能表现如此强。”

林雷表现的实力，也的确是这个级别。

他们却是不知。

林雷实际上才融合三种。不过有‘黑石’辅助，加上紫晶幼兽传于的独特运用之法，令重力空间超过百倍……自然可以比拟融合五种玄奥地。

“中位神就融合五种?”

大殿之上诸位族长都惊呆了。

“我想。这林雷不达到上位神，是因为。他要一步步融合。我想。第六种玄奥，他正逐步融合，等到他达到上位神那一天。也是他六种玄奥完全融合大成那一天!”沙哑地声音响起。“这林雷。我必须得承认……地确是有大毅力、大魄力!”

推论到此，八位族长都为这个结果而震撼。

毕竟，一般强者修炼。融合太难。都会追求早点达到上位神，再慢慢融合。

一个尖利地声音响起：“他才中位神。实力便如此惊人。如果达到上位神，加上法则玄奥圆融一体……已经是最巅峰状态!如果四神兽家族地某一位族长有勇气。将一件主神器给他!这样一个人。配合主神器。足以横扫我们!”

法则玄奥达到大圆满。非常可怕!

再加上一柄主神器，堪称主神之下无敌手。

“这林雷。竟然这么了得。”大殿之下听到地布罗。也是吓得一大跳。“也对，假使他真地是中位神，那重力空间那般惊人。最起码融合五种玄奥。他现在一定在一边领悟第六种。一边融合，等他大成……”

大圆满上位神，数量比主神还少。

每一个都是风华绝代地超级强者。

“这林雷留不得!”一个低沉地声音怒喝道。“现在看来。这林雷。随时可能突破。融合六种。到时候……那四神兽家族族长们。舍弃一件主神器给他。很正常。到时候。我就糟了!”

“如果真的这样，主神也不可能帮我们!”

八位族长们顿时惊怒起来。

主神高高在上。主神使者只是他们地‘奴才’罢了，主神一般是不在乎‘主神使者’的事情地。只要使者，能执行好他给的任务便足够了。

但是有一种人不同!

大圆满的上位神，即使主神。也会放下架子郑重地希望对方成为他地使者。

八大家族地族长们。都感到一阵心惊肉跳。老天啊，他们都没想到，这四神兽家族不声不响之间。竟然冒出了一个如此天才人物，再这么下去。那还得了!

“这林雷。必须得杀!”大殿之上传来怒声。

“和四神兽地家族地战斗。不能再这么拖下去。加快速度!”

“无需管那什么主神使者。现在最大的威胁是林雷，必须抓紧时间，将其斩杀，牺牲再多，也要将其斩杀!”

原本八大家族没认真思考林雷地事情。一认真思考，才发现这么一个大威胁，这威胁‘大’到让他们惊恐。毕竟。即使是四大至高位面，每一个大圆满巅峰强者地诞生。都将是震撼各大位面地。

天祭山脉，血战谷。

伊曼纽尔、弗尔翰都还待在青龙殿，而这时候。一道人影横贯长空，直接飞入了血战谷内部，直接降临到青龙殿内。一头青色长发飘逸。正是青龙一族族长‘盖斯雷森’。

“恩?”大长老疑惑朝门口看去。伊曼纽尔、弗尔翰二人也转头看去。

只见盖斯雷森大步地走进来，笑道：“妹妹。”

“族长。”伊曼纽尔、弗尔翰连行礼。

“你们也在这?也好。我就不必在派人召了。”盖斯雷森笑呵呵地直接走到主位，坐了下来，向大长老笑着道，“妹妹。你可知道。林雷和伊曼纽尔地大战，对方可是死了两个七星恶魔。”

盖斯雷森笑呵呵地看向伊曼纽尔：“伊曼纽尔。听说最后有个七星恶魔。追杀着你和林雷。结果怎么样?”

盖斯雷森地消息。都是从情报部门传递过来的。

那一战，因为双方都使用主神之力，青龙一族一方幸存地三名六星恶魔都早先四散逃掉地。布罗追杀伊曼纽尔。并且朝林雷赶过去……

自然，六星恶魔们朝其他路途逃窜。

林雷、伊曼纽尔、布罗三人发生地事情。也只有这三人和普斯罗最清楚。

“族长。”伊曼纽尔立即跪下。泣声道。“我的水系神分身完了，我们地敌人是布罗……我使用了主神之力。可是林雷他却没使用主神之力。也没有帮我。”

“到底怎么回事?”盖斯雷森不由眉头一皱。

“族长，我和林雷当初……”这伊曼纽尔立即从头到尾详细说了出来。不过他话语里。自然改变一些说辞。听起来。似乎是林雷想害他。

“你刚才说什么?主神器!”盖斯雷森惊道。

“伊曼纽尔。你说主神器?”大长老也是大惊。

“对，对啊。”伊曼纽尔一怔。

“刚才你怎么没说?”大长老怒道。

之前伊曼纽尔和大长老叙说地时候。只是说一个强者阻止了布罗。并没提到主神器。

“这，这很重要?”伊曼纽尔没明白。

“他叫什么?”盖斯雷森连道。

伊曼纽尔还记得。林雷和普斯罗的对话，当即道：“那人叫普斯罗。”

“普斯罗?”大长老有些迷惑。

盖斯雷森也是怔了怔。随即却是笑了起来。连喝道：“妹妹，走，跟我出去一趟。”

“是，大哥。”大长老连跟上。当即族长‘盖斯雷森’和大长老一同离开了青龙殿，令留在青龙殿的伊曼纽尔、弗尔翰二人一头雾水。

“父亲。到底怎么回事?”伊曼纽尔说道。

“难道族长认识那人?”弗尔翰也有些不解。

天祭山脉，大峡谷。

林雷、迪莉娅、贝贝三人正聚集在一起。林雷地本尊还在归来途中，在这的自然是林雷地分身，而迪莉娅、贝贝二人前往密尔城。如今也回来了。

“贝贝，出去一趟怎么样?看你样子。似乎挺乐地啊。”林雷笑道。

“出去一趟当然心情好。”贝贝摸着鼻子笑道。“不过最乐地。不是因为出去。而是因为……老大。我黑暗法则第五种玄奥。已经领悟喽。”

林雷一怔。

“老大，你可是和我比地，你呢?”贝贝得意道。

“呃……”林雷不由摇头一笑，“我落在你后面了，我这‘力量玄奥’陷入瓶颈中。还没有突破。”

“哼哼。”贝贝得意笑了。

“看你们两个。”迪莉娅也捂嘴笑了起来。“连这个都比，跟孩子一样。”

“无聊嘛。”贝贝撇嘴道。

林雷笑道：“迪莉娅、贝贝。你们两个不都是。看那伊曼纽尔不顺眼吗?”林雷说着，还同时施展开神之领域。将声音完全隔离。

“对啊。是看他不顺眼。”贝贝连道，“上一次，他还想强你盘龙戒指呢。”

“他有杀你之心。”迪莉娅不由严肃起来。“而且你不是说了么，这次任务本是他的。他还挤兑你。让你和他一起-4一”‘^。

林雷笑了起来：“现在你们是不用担心了，他现在即使想杀我。也没实力了。迪莉娅、贝贝。即使他要杀你们两个。都有难度。”

“怎么了?”贝贝、迪莉娅都是大吃一惊。

“这次他要出去接任务。让我和他一起去……可结果。他死了。”林雷笑了。“他最强水系神分身完了，剩下的身体。又能强到哪儿去。”

“真死了?哇呼。”贝贝兴奋地喊了起来。

“你们遇到强敌了?你地身体呢。没事吧?”迪莉娅连道，迪莉娅最担心地是林雷每次出去接任务，毕竟四神兽家族是和八大家族战斗。每一次任务都是生死间徘徊。

“当然没事。”林雷笑道。

林雷忽然眉头一皱，转头朝天空中看去，只见天空中正有四道人影极速飞了下来。林雷也是收回了神之领域。那四人直接落到了林雷前方。

“林雷长老。”这四人躬身道。

“什么事?”林雷询问道。

为首的一人恭敬道：“林雷长老。奉四位族长命令，召你去四神兽主殿。”

“四位族长?”林雷一怔。

来到地狱中这么久了，自己也就见到青龙一族族长‘盖斯雷森’，至于其他三族族长，却是从来没见过。现在四位族长召见自己。又为了什么呢?

“林雷长老，还请快点。四位族长可都在血战谷地主殿内等着你呢。”为首一人催促道。

“好。”林雷点头。

随即回头林雷向迪莉娅、贝贝笑着一点头：“我出去一趟。”随即便当先飞了起来。而那四名战士则是跟随着林雷，一行五人直接朝血战谷飞去。

片刻。

林雷来到了血战谷。一眼便看到了远处的青龙殿：“竟然在主殿，主殿我可一次没去过。”血战谷内有五座大殿。其中四神兽主殿。是四神兽家族共商事情的地方。

而今天……

这四神兽主殿，专门为林雷打开了大门。

四神兽主殿，高达一百多米。四面墙壁上有着四大神兽雕塑，整个主殿森严肃穆地很，在主殿殿门口。正有血战谷战士站岗。

“林雷长老。”守卫战士恭敬行礼。

林雷笑着点头，便大步迈进了大殿中。“轰隆隆”林雷身后地主殿大门，轰然关闭。

第十七集 幽蓝府 第三十六章 - 决定

林雷仔细看去，四神兽主殿第一层大厅内，竟然空无一人。

“林雷，到二楼来。”一道声音在林雷耳边响起。

“族长。”林雷辨别出这声音是盖斯雷森的，连进入了大殿旁边的偏厅，楼梯正是设在这偏厅边上。踏着楼梯，林雷便来到了主殿的二楼。

二楼明显要比第一层大厅小上许多。

只见巨型圆桌摆放在大厅中，此刻正有六人坐在圆桌的各处，这六人中林雷认识的只有两个，一个是族长，一个便是大长老。

“看衣着，看气息，圆桌上另外一个女子，应该是朱雀一族的族长。”林雷一个个辨认过去。

青龙一族、朱雀一族、白虎一族、玄武一族，四族无论是长相，还是气质都迥异不同。一眼可辨别，圆桌旁坐着的六人，青龙一族有两位，玄武一族有两位，白虎一族和朱雀一族各一位。

“林雷，坐。”忽然那名朱雀一族的女子淡笑道。

其他人也都林雷露出笑容，盖斯雷森更是笑道：“林雷，就别在拘礼了，我们在这见你，也是让大家随意一点，就在那坐下吧。”

“是。”林雷不由感到心中一暖。

林雷知道，眼前这些人是四神兽家族的最高层，他们同时也是当初的四大主神的子女。

“林雷，我们找你过来，是想问问那个普斯罗的事情。”盖斯雷森开口道。

“普斯罗？”林雷一惊。

自己和普斯罗的事情，竟然这么快就被家族中知晓了。

一袭白色长袍，长袍上还有着奇特的纹痕，整体看来，正袍子就如虎皮一般。穿着这长袍的男子。面容冷酷，此刻他也是露出一丝笑容：“那普斯罗拥有主神器，不过，我们却没听说过他……”

林雷心底暗笑。

普斯罗在数百年前，可就是阿里奎恩怀中一只可怜的小猫。谁会认识他？

“林雷，这普斯罗是主神使者，这点应该没错吧。”身形比那巴巴里家族成员还要高大的壮汉低沉说道，林雷知道。那两人，是玄武一族地首领人物。

“他的确是主神使者，应该是数百年前才成为的。”林雷回答道。

圆桌上，四神兽家族的顶层人物们彼此相视，眼中都有了喜意。

“哪位主神？”盖斯雷森连道。

“这我不清楚。不过是一位火系主神。”林雷说道。

在盖斯雷森身旁的大长老也连询问道：“林雷，你可知道，这普斯罗救你，是因为他和你的关系。还是因为，他奉了那位主神的命令？”

“其实……对这个，我也有些疑惑。”林雷说道。

“哦？”

这六人都看着林雷，仔细聆听着。

林雷虽然不明白这六人找自己谈什么。可是有一些东西不需要保密。说出来就成：“实际上，我和这普斯罗。也只是过去见过一次。虽然算是朋友，可是交情不算深。”

“他顺手救我也好理解，不过他却是威胁那布罗，威胁对方各大家族，说不得再对付我。”林雷笑道。

圆桌旁的六人听得眉头皱起。

“他和你有交情？”盖斯雷森也有些烦恼，“看来，他不是奉主神地命令。来保护林雷的啊。主神跟林雷。没太大关系啊。”

“这可难说。”那白虎一族族长反驳道，“那普斯罗敢威胁对方。说不定……”

“好了，别太奢望了。”朱雀一族族长叹息道，“如果主神有意保护林雷，会直接派人，去八大家族下达主神命令的。一条命令……八大家族绝对不敢动林雷。何必这么麻烦。显然，这普斯罗救林雷，跟主神没太大关系。”

“唉……”盖斯雷森不由低叹一声。

其他人脸色也都不太好看。

林雷见到一幕，心中不由错愕。不过听着他们的话，林雷有些明白了：“原来，他们是奢望，我和主神牵扯上关系啊。”林雷联系家族情况，便完全明白了。

自从四位老祖宗死去，四神兽家族便没了主神当靠山。连八大家族都敢来欺负他们。

他们知道，有主神使者救林雷，就奢望……主神使者是奉主神之令，来救林雷的。

一旦如此，那就有可能，以后让那位主神看在林雷地面子上，帮助四神兽家族一把。

“他们希望破灭了。”林雷暗道。

“算了，大家别泄气。至少有一位主神使者，算是我们的盟友。”朱雀一族族长淡笑道，“而且，那主神使者是主神派来的可能性，也不是完全没有。”

林雷看着圆桌上六人，心中不由一阵悲凉。

四神兽家族，何曾沦落到如此地步。

这些族长们，就是期盼能有一主神，站在他们背后！不过，四位老祖宗都死了，其他主神们谁会无聊地帮助四神兽家族？

“林雷，我想问问，你是中位神，还是上位神？”那朱雀一族族长笑看着林雷，“说实话，我可一点没发现你身上有上位神气息。”

林雷不由看向族长。

问这话的，可已经有好几人了。

“林雷他是中位神。”盖斯雷森连道，“这是个秘密，大家知道就行，不要传出去。”在场的都是四神兽家族顶层，知道也没事。

“还真是中位神？哈哈，你一个中位神，怎么杀七星恶魔的？”

这厅内气氛又欢快了起来，大家都谈论起了林雷。

林雷面对几大族长的询问，只能大概地回答了一番。

“重力空间？”白虎一族族长，一双剑眉竖起，惊愕道。“你一个简单重力空间，竟然让上位神都在其中无法飞起？”重力空间，本是普通招数。

林雷也是得紫晶幼兽有意指引，才得知地。

“重力空间？”

忽然那朱雀一族族长惊呼一声，连盯着林雷，急问道，“林雷，你地重力空间。是不是能够改变引力方向？”朱雀一族族长的吃惊，也是令其他人都疑惑不解起来。

“快，告诉我。”朱雀一族族长催促道。

林雷感到发蒙，不就是简单一个事情，需要如此失态？

“对。”林雷还是点头承认。

“哈哈……”

朱雀一族族长大笑了起来。笑得开心之极，她如此笑，也是令其他族长们都感到迷惑不解。朱雀一族族长看向林雷，“林雷，你地重力空间，应该是紫晶山脉学地吧。”

林雷大吃一惊。

她怎么知道？

见到林雷如此吃惊，朱雀一族族长得意笑了起来。

“大姐。你快说吧。到底什么事情这么高兴。”那白虎一族族长催促道，其他人也都看向她。

朱雀一族族长满脸笑容：“各位。林雷这奇特的重力空间，单纯靠自己修炼是几乎不可能领悟的。我母亲在世的时候，曾经谈论过一位毁灭主神！”

“毁灭主神？”其他人眼睛一亮。

林雷也是盯着她。

“对。”朱雀一族族长点头道，“这位毁灭主神，天生便能够控制引力变化，控制对灵魂的影响控制。实力极为强大……我母亲说过，那位毁灭主神。便是。紫荆大陆的那位主神！”

众人震惊了。

林雷也是目瞪口呆。

“林雷地这重力空间，除了这位毁灭主神。应该没人会。”朱雀一族族长自信说道，“哦，对了，听说这位毁灭主神，还有一个儿子。应该除了这主神，和这儿子，没别人会了。”

林雷听得目瞪口呆。

“主神？儿子？”

林雷脑中闪电般划过一幕幕场景，许多不理解地事情也是豁然开朗，“那紫色幼兽，难道就是那位主神地儿子？”

顿时，四神兽家族地几位族长都看向林雷。

犹如溺水的人，看到救命稻草！

他们都高傲无比，都自认天之骄子。可是当四位主神陨落后，他们才发现……四神兽家族瞬间陷入了危局中，时刻可能倾覆。

他们期盼有一位主神，能站出来帮助他们！可是一直没有！

“林雷！”盖斯雷森脸上满是笑容，“你认为紫荆主神？”

“不，不认识。”林雷摇头。

“还不认识？”那朱雀一族族长笑了起来，“你的这重力空间，是在紫晶山脉学的没错吧。”

“没错。”林雷点头。

“那就对了。那紫晶山脉，就是那位紫荆主神地诞生地，老巢！”朱雀一族族长惊叹道，“这位主神的实力，可是极强的。他如果站出来，只要说一句话，那八大家族肯定吓得直接逃走。”

林雷还感到发蒙，原来紫晶山脉，竟然是主神的栖息地。

“我的重力空间，是一个叫雷斯晶的紫晶幼兽传授的。”林雷连道。

“雷斯晶？”

几大族长都是摇头表示没听过。

“我也没听过。”那朱雀一族族长笑道，“不过听起来，估计是主神地孩子吧。”

“这雷斯晶，可是炼狱统领，你们不认识？”林雷疑惑道。

“炼狱统领？”圆桌旁地六人都是一怔。

“去当炼狱统领，是要参加位面战争的。”盖斯雷森说道，“我们四神兽家族不掺合那个，对炼狱也不太关心。而且炼狱统领地位置，是经常换。谁知道是谁？”

林雷点头。

“林雷，你回去吧。”盖斯雷森笑道。

“对，你回去吧，从今天起，血战谷的事情，你就不需要掺合了。好好回去修炼，修炼到上位神再说。”那朱雀一族族长也笑道。

林雷虽然还有些疑惑，可还是躬身：“是。”随即便独自一人离开了。

待得林雷离开。

“哈哈……”盖斯雷森笑了起来。

“哈哈……”顿时其他人也都笑了起来，脸上满是笑容。

那白虎一族族长感叹道：“这么多年了，我们四神兽家族总算看到了一丝希望！”

“对，终于有一丝希望了！”盖斯雷森也感叹一声。

以四神兽家族往昔的荣耀，他们谁甘心永远龟缩在天祭山脉？虽然说，幽蓝府主当年出面，和八大家族有了协议，令八大家族不允许杀进天祭山脉。

可，这也仅仅是保住家族的根。

至于能重现荣耀……

除非，能出现一位无敌的大圆满上位神，或者得到主神的支持。

“紫荆主神。”朱雀一族族长笑道，“这一万多年来，我们是一点希望没看到。现在总算看到了一点……这紫荆主神能传授如此绝招，和林雷关系匪浅。”

“大哥。”朱雀一族族长笑看向盖斯雷森，“这林雷，你们可要保护好、照顾好。我们还要靠他，联系紫荆主神呢。”

“放心。”

盖斯雷森也笑起来，“林雷他绝对不会出事的。”

第十七集 幽蓝府 第三十七章 - 宁静与疯狂

血战谷。

伊曼纽尔、弗尔翰正待在一起。

“我有一种不好的预感。”弗尔翰皱眉道。

“父亲，怎么了？”伊曼纽尔连道。

弗尔翰说道：“看族长那么重视主神使者。估计是想拉拢那主神使者，毕竟我们四神兽家族现在的处境很艰难。如果这样……估计就不会惩罚林雷了。”

“不会惩罚？”伊曼纽尔急了。

原本他就一直想对付林雷，这一次偷鸡不成蚀把米，连自己最强水系水分身也完了。这种不甘、愤怒，自然也就转移到了林雷身上。

他没实力对付林雷，也想靠其他办法。

“怎么能不惩罚？”伊曼纽尔连道，“大长老可是已经答应。”

“闭嘴。”弗尔翰眉头一皱，低喝道。

伊曼纽尔当即不敢吭声，弗尔翰则是深吸一口气默默思考片刻，屋内一片寂静，许久弗尔翰才低声说道：“我看，家族惩罚林雷，不太可能。只能靠我们自己了。”

“什么办法？”伊曼纽尔连道。

“方法多的是。”弗尔翰不由眯起眼，冷笑道，“这一次是有人救林雷，我可不相信，以后那么巧，还会有人救他。”

“父亲你的意思是？”伊曼纽尔笑了。

“族内长老，谁我不认识？想设套让他钻，这可不难。机会多的是！”弗尔翰自信道，“战斗的时候，弄些小动作，哼哼！和强者激烈厮杀的时候，一点影响，就可以要他命！”

“特别是我一方六星恶魔都死光的时候。没有目击者情况下，直接偷袭下手也行。”弗尔翰冷笑道，“他一人即使喊冤，谁会相信？”

伊曼纽尔脸上立即有了笑容。

“一个后代子弟，也配得到老祖宗的青龙之戒。”弗尔翰嗤笑道，“有了青龙之戒，他也只是一般七星恶魔。如若我有了这青龙之戒……可比他，对家族作用更大！”一同飞行回去。地确不会想到弗尔翰敢偷袭杀他。正常飞行情况下，林雷也是保持人类形态……一旦弗尔翰真偷袭。

林雷一人喊冤，没证人，又如何？

弗尔翰一口咬定，是敌人杀的。根本没办法。

“弗尔翰。伊曼纽尔。”一道声音传了进来。

“母亲来了。”弗尔翰连站起来，伊曼纽尔也是恭敬站在一侧。

“吱呀”一声，厅门开启了。带着银色面具的大长老直接走了进来，淡漠地看着他们二人：“弗尔翰、伊曼纽尔，惩罚林雷的事情就这么罢了。”

伊曼纽尔心底一惊：“果然如父亲所料，不过……现在不行，以后有的是机会。”

执行任务。那可是生死间徘徊。

如果自己同伴暗中使坏。活着概率太低了。

“从今天起，林雷将离开血战谷。不再接血战谷的任务。”大长老也淡漠道。

弗尔翰、伊曼纽尔一怔。

傻眼了！

“母亲，这怎么行？”弗尔翰连道，“我们家族的规矩，都是千年替换一次，这林雷加入血战谷还没多久，远远没到一千年。”

“对啊，家族规矩不能破坏啊。”伊曼纽尔急切道。

林雷如果不在血战谷接任务。而是待在天祭山脉。他们想让林雷死都没办法……毕竟这天祭山脉内是不允许私自厮杀的。

“这是四位族长地决定！”大长老冰冷道。

弗尔翰、伊曼纽尔听到这句话不由蒙了。族长是一家族首领，四位族长共同的命令。那是无法更改的！

从这一天起，林雷便不需要再去血战谷，可以安心过起了宁静的生活。迪莉娅、贝贝知道这消息，却极为的开心……在宁静中，日子一天天过去。在四神兽家族眼中，林雷是和紫荆主神联系上地希望！

林雷并不知道……在八大家族眼里，他却是最大的威胁！

在林雷屋前有一草坪，草坪旁便摆着石桌，石桌旁摆放着一瓶酒，林雷手中则是捧着一本书。林雷的四大分身都在修炼中，而本尊则是享受着宁静。

迪莉娅从屋内走出来，手中捧着两盘菜肴，见林雷在看书不由笑了笑，走过来，轻轻摆放在石桌上。

“恩？”

林雷忽然嗅到了阵阵美味，朝盘内一看，不由眼睛一亮：“迪莉娅，啧啧，闻起来就响，你手艺大有长进啊。”说着，一翻手便有了筷子。

直接便尝了起来，便吃便赞道：“不错，不错，味道赶得上城内的餐厅了。”

“差的远呢。”迪莉娅脸上笑地都红了，“这是我上一次去城内，买了几本描述一些菜肴的书籍。这些菜肴是食材，我可是让进城的人帮忙带来地。”

迪莉娅做到对面，托着下巴，看着林雷吃。

林雷吃着吃着就笑起来了。

“你傻笑什么？”迪莉娅不由笑道。

“我在想啊！”林雷感叹一声，“感悟法则之道，闯荡无边地狱……待得闲暇时，阅读一些书籍，喝点好酒，再吃妻子做地好菜。这生活简直……啧啧。完美啊！”林雷笑地开心之极。

迪莉娅也笑了。

“林雷，你如果想永远这么舒服，也可以的。”迪莉娅说道，“只要以后都不在去那血战谷就行了。我总感觉四神兽家族太要脸面了……要是我，早就命令四神兽家族锁山。家族中人都在山脉内安静生活了，何必和八大家族如此厮杀呢。”

林雷放下筷子。

“好了，迪莉娅。”林雷笑道。“这人活着，特别是拥有了永恒生命，为地就是脸皮。特别是家族荣耀，更是看的比生命重要。不到必要时候……家族是不会选择锁山，完全龟缩起来的。”

迪莉娅笑了笑：“不管了，反正你现在不必去血战谷。”迪莉娅心中，对四神兽家族可没什么归属感。她只知道……林雷能安全就好。

“呵呵……”林雷笑了。

“来，你也尝尝。这味道真的很不错。”林雷笑着说道。

这种日子转眼便过去了百年，迪莉娅和林雷在一起，自然不感到丝毫寂寞，整天笑容满面，也学会了一道道美味佳肴。倒是便宜了林雷，经常能尝到美食。

至于贝贝……

偶尔也会和林雷在一起，和玉兰一脉其他人玩闹，可是无聊的时候，贝贝还是会乘着家族地队伍，一起去城内逛逛。

血战谷四大神兽主殿，四大族长齐聚于此。

“仅仅百年啊！”盖斯雷森脸色阴沉。

“这百年来。那八大家族就好像疯掉一样！根本不计伤亡。不顾浪费主神之力，就是要杀我方的人！”白虎一族族长也是怒声说道。

“这百年。我们朱雀一族，损失了三位长老，你们呢？”朱雀一族族长沉着脸说道。

“我们白虎一族，损失了四位长老！”白虎一族族长话语中包含怒气，“三弟，你们玄武一族怎么样？”

那玄武一族地族长也是低叹一声：“我们玄武一族损失也不小，损失了两位长老。这才一百年啊！”

“大哥。”朱雀一族族长看向盖斯雷森。

“我们青龙一族。损失了三位长老。”盖斯雷森叹息道。“这么算来，仅仅一百年。我们四神兽家族，就损失了一共12位长老！”

按照过去厮杀损耗进度，损失12位长老，一般是一千年地数额。

现在，一百年就到了。

“那八大家族都疯了。”朱雀一族族长怒道，“这一百年，他们每一次都安排三四个七星恶魔一起出手，而且每一次，其中都有一个携带主神之力！他们是不惜消耗主神之力，也要将我们的人杀光了。”

“他们这么疯狂，损失也不小。”盖斯雷森说道，“单单我们青龙一族，就杀掉他们四位长老。”

“我们朱雀一族杀死了三位。”

四名族长各自报出了战绩。

“这一千年来，这八大家族地损耗比我们还大，他们损失了十五位长老。”盖斯雷森说道。

“不过人家基数大啊。”玄武一族族长低沉的声音响起，“从四位老祖宗死去，我们四神兽家族，损失的七星恶魔，加起来也近一百二十位了……现在我们四大家族加起来，幸存地七星恶魔，也就一百位左右。可是对方呢？对方七星恶魔加起来，可是超过三百位的！”

八大家族，任何一家族和青龙一族高手相差无几。

青龙一族早先时候，七星恶魔也过六十位的。

八大家族七星恶魔高手，原先也近五百位。这么多年厮杀下来，他们杀死四神兽家族近120位七星恶魔。他们也损失了一百多位。

可是基数大，人家八大家族加起来，还超过三百位七星恶魔！如果继续耗下去……

四神兽家族高手消耗殆尽，估计对方还有两百多位长老。而且对方顶级高手也多，八大家族的族长都是极强人物！

“疯了，疯了，不惜消耗主神之力，不顾七星恶魔的死，他们全疯了！”玄武一族族长不甘心地道。

“怎么回事？过去一万余年都没这么疯狂，为什么这一百年却疯狂了。”盖斯雷森想不通。

四神兽家族地族长们，如何想得到……这八大家族如此疯狂，每次都派出三四个长老联手，一是想碰到林雷的时候，务必斩杀。

第二，也是想加快速度！他们不敢拖，害怕拖下去，哪天林雷突然突破，成为他们惊恐的大圆满上位神。

四神兽家族和八大家族虽然进入了最疯狂状态，可是天祭山脉内还是很宁静，林雷也过着与世无争的日子，同时他的四大分身也在不断进步着。

从血战谷退出，整整两百年了。

两百年，林雷进步最大的是水系神分身，堪称突飞猛进。对法则玄奥领悟速度简直是骇人。比之大地神分身、风系神分身还要快上一筹。

自然比最慢的火系要快上不知道多少。

如今，水系神分身早达到中位神境界，并且领悟了三种法则玄奥，如今，正在领悟第四种……其实详究起来，不算太夸张。毕竟宗祠洗礼后，林雷就自然懂得一种玄奥。

风系神分身也是在领悟第六种法则玄奥，不过风系一共有九种玄奥，最是麻烦。

而火系神分身，还困在第三种玄奥上，速度最是缓慢。啊。”大笑声响起。

林雷、迪莉娅、贝贝三人正围成一桌，便吃便谈笑着。

林雷转头看去，走过来地正是加维长老。

“加维他脸色好像不太好看，有心事啊。”林雷一眼看出来，能让如此高手心事流露在外，这加维长老，肯定是遇到了大事。

“加维长老。”贝贝第一个欢呼起来，“你快点过来，这可是我老大第一次做的菜啊，你尝尝……简直好吃地要人命！”

“贝贝。”林雷不由感到脸发烧。

自己明明按照书籍中讲述的去做，可是这味道和迪莉娅做的，相差也太大了些。不过距离要人命还是有些距离的。

第十七集 幽蓝府 第三十八章 - 最强攻击

“哈哈……”加维长老不由笑了起来，连指着林雷道，“林雷长老，没想到你竟然也会做菜，你做的，我可要尝尝。”加维长老说着连走过来。

让加维长老吃？

他吃了，自己做菜难吃，肯定会传遍整个家族的。

“加维长老。”林雷连站起来，挡在加维长老身前，笑道，“加维长老，我这第一次做，就不需要尝了吧。对了，我看你脸色，似乎有什么心事啊。”

林雷连转移话题，果然林雷这么一说，加维长老忍不住低叹一口气，也坐到了一旁。

“发生什么事情了书斋？”林雷询问道。

加维长老苦笑道：“林雷长老，这两百年，你也没去过血战谷吧？”

“对。”自从那次四大族长召见，让自己无需参加后，那血战谷的确是一次没去过。

“短短两百年啊！”加维长老似乎有着满肚子的憋屈，难受，“林雷你知道吗？这短短两百年，我们青龙一族就损失了五位长老！”

“五位？”林雷被这个数字吓得一大跳。

青龙一族一般千年损失两三位长老。两百年损失五位，这太夸张了些。

“如果加上伊曼纽尔、索尔豪斯他们……我们青龙一族，真正拥有七星恶魔实力的长老，只有二十几位了！”加维长老说着，眼睛都湿润了，“我的老师。就在昨天任务中也是损失了最强神分身，也没有七星恶魔实力了。”

林雷不由沉默了。

而迪莉娅、贝贝二人此刻也不好插嘴。

“这才一万余年，万余年前，家族长老可是超过六十位的。短短万余年，损失过半！”加维长老低叹道，“按照这种速度，血战谷中长老人手肯定不够，这一次，估计会提前让我们加入了。”

平常，血战谷长老是千年替换一次。

然而……

现在损失速度太快。持续下去，血战谷长老人手都将不够。那些空闲地加维长老等人，便要补进去。

“这怎么回事？怎么会死伤这么多？”林雷无法相信，“击败七星恶魔容易，可是要杀死七星恶魔，可是很难的。^^^”

“八大家族疯了！”

加维长老怒哼道，“这两百年，他们完全疯掉了。每一次战斗，他们都是出动三四位七星恶魔。而且其中必有一个携带主神之力！每一次战斗，我们家族的长老们都是九死一生。”

林雷听了脸色也忍不住一变。

“八大家族。怎么会这样？”林雷感到有一丝疑惑。

这八大家族什么时候不发狂，自己那一我看战后，这八大家族就发疯。

“难道，和我、普斯罗有关？还是八大家族本身的决议？”林雷忍不住如此想。

“好了。林雷。我就不打扰你了。你在这也要好好修炼……原本，我以为我们和八大家族战斗会这么拖下去，现在看来，彼此的大决战，快了！”

加维长老说完。便直接起身冲天而起，飞离开去。

“大决战？”林雷不由喃喃道。

“老大，什么大决战？”贝贝眼睛放光。

“别问了，你现在实力可没资格掺合进去。等你哪天，修炼到上位神再说。”林雷笑着说道，贝贝一旦达到上位神，以他的天赋神通噬神。

那简直是变态的存在。

“呜……”贝贝不由一撇嘴，“我现在才领悟五种玄奥。这第六种玄奥，连入门都不得。贝鲁特爷爷也是的。当初，也不将第六种玄奥的灵魂碎片给我。这样不就省事了？”

林雷、迪莉娅二人都笑了。

贝贝如今领悟五种玄奥，第一种，那是到成年期自然懂得的。而其他四种，是四份包含着达到瓶颈期地法则玄奥的灵魂碎片。

走捷径走顺了，让贝贝自己领悟。难！

“贝贝。领悟不成，也能尝试融合其他玄奥。”迪莉娅也笑吟吟道。“一旦融合成功，实力那可就大进了。”

“这倒是个不错的注意，虽然我看书斋难点，可是我说不定就成功了。”贝贝兴致来了，直接便朝自己的住处飞窜而去。林雷和迪莉娅都笑了。

“我打赌，贝贝最多坚持一年。=林雷笑道。

“一年？说不定能坚持一年半。”迪莉娅也道。

“我一定会坚持两年的！”贝贝的声音从上面传下来，林雷和迪莉娅相视一眼都笑了。林雷随即郑重道：“迪莉娅，刚才听加维说，我感到有些压力……我打算，从今天起，本体也开始修炼。”

“恩。”迪莉娅眼眸中也有着担忧，“我也感到有些担心。情势越来越不好了。你好好修炼吧，我不会打扰你的。”

林雷点头一笑。

八大家族疯狂依旧，八大家族、四神兽家族的长老们一个接一个的陨落，六星恶魔也接连死去……惨烈之极。而林雷的四大分身、本尊都在静心修炼。

在修炼中，时间如流水般逝去……

自从得到黑石，林雷便将大地神分身当成自己主要神分身，全力修炼大地法则。

法则玄奥融合，越往后越难。大地法则方面，林雷融合了三种，现在也是妄图融合四种。可是地行术和那三种玄奥一种都无法契合，林雷也同时欲要将还未大成地力量玄奥，去契合那三种玄奥。可以清晰看到不少族人。

“终于有所突破了。”林雷脸上满是笑容。

“看你高兴的。”迪莉娅笑道。

这次修炼最大地突破，便是力量玄奥和大地脉动开始契合，彼此开始融合。不过，要让力量玄奥，和那三种融合在一起。必须和三种都融合。

“当然高兴，迪莉娅，这力量玄奥，本来就可以让我可以将力量更好的发挥。”林雷连道，“这大地脉动。也是可以进行物质攻击。一旦融合……我就可以更好地发挥我龙化身体的力量了。”

自己最有优势的便是身体！

这龙强化后的身体力量，一拳下去，足以抵得上六星恶魔的厉害一剑。这还是最普通地一拳。一旦蕴含力量玄奥，威力我看还要大增。

如果，再融合大地脉动。威力还要增加！

“不同的玄奥，那是适合不同的攻击招式，所以，一般玄奥融合后，都会创出能发挥最强威力地招式。”

林雷感叹道，“如同样融合四种玄奥书斋的七星恶魔。可是有的擅长逃命，有的擅长灵魂攻击，有的擅长物质攻击。就是因为……融合玄奥的不同！”

迪莉娅点头。

之前林雷融合了大地脉动土之元素重力空间三种玄奥，这三种玄奥配合黑石。威力最大地就是黑石牢狱。

而物质攻击？

大地法则中最适合物质攻击的，便是力量玄奥大地脉动。

这适合的，才是好的。

“等这两种玄奥融合起来，我这龙化身体攻击力，可以达到一个新地地步。”林雷自信道。本来龙化身体力量就强，基础就好。一旦融合两种玄奥……

那威力想想就可怕。

林雷的黑石牢狱可以困人，可是他地攻击太弱，体内地能量才是中位神力。只能靠龙化地身体……可是这力量虽强，却无法做到一击即杀。

“等这两种玄奥融合，用黑石牢狱困住敌人，在给他来一拳，不死也重伤。”林雷自信十足。

迪莉娅微笑我看着，看着林雷神采飞扬地说着。

“老大！”忽然一道声音响起。

林雷、迪莉娅都转头看去。只见贝贝笑眯眯地飞过来：“老大，我要出去一趟了。”

“出去？到密尔城？”林雷笑问道。我看

“对啊。有好些日子没见塔罗沙、帝林他们了，去看看他们。”贝贝嘀咕道，“听说，奥利维亚要离开密尔城，出去闯荡一番。也不知道。现在还在不在密尔城。”.

“好。你去吧，路上小心点。”林雷笑道。

“嘿嘿。尽管放心。”贝贝笑眯眯一挥手，当即便冲天而起。

林雷忽然想起来，自从自己回到大峡谷后迪莉娅可一次没出去过呢，林雷不由转头看向迪莉娅：“迪莉娅，你是不是想出去呢？要不，最近，我们一起去密尔城一趟吧。”

“不急。”迪莉娅却是摇头，“林雷，你还是好好修炼。待得你这力量玄奥、大地脉动融合大成。我们再出去不迟。”

“谢谢。”林雷感激道。

迪莉娅只是展颜一笑。

林雷也不管外面天翻地覆，只管安心修炼，偶尔本尊也会停下去陪陪迪莉娅。力量玄奥和大地脉动，自从开始融合后，便不断地进步着……

在修炼中，我看书斋几乎感觉不到时间地漫长。

转眼，距离林雷退出血战谷，便有五百年了。

大峡谷，林雷居住的屋前。

迪莉娅独自一人静静坐在屋前，翻阅着书籍阅读着，就在这时候――

“哈哈……”忽然大笑声从屋内传了出来。

迪莉娅一怔，随即狂喜转头看去只见林雷长发肆意飘洒，大步地走出来，看着迪莉娅笑道：“迪莉娅，我终于突破了。五百年啊，终于突破了。”

“什么突破了？”迪莉娅连站起来。

“力量玄奥终于大成，而且力量玄奥和大地脉动，也完全融合。”林雷开心的很.

从现在起，大地脉动六大玄奥，五种大成，只剩下最后一种生之力。

“不过，融合还真难。力量玄奥，只是和大地脉动融合。和重力空间土之元素却没有一丝契合。”林雷叹息一声。

原本奢望能和那两种也契合，那样，就能努力融合四种了。

现在看来，融合之路，的确是漫长地很。

“现在也不错了。”迪莉娅笑着鼓励道，“你不是说，力量玄奥、大地脉动融合后，你便有最强的物质攻击了吗？”

“那是当然。”林雷想到这也笑了。

力量玄奥、大地脉动，那是最适合力量物质攻击的。“不过，这两种玄奥融合是融合了，不过，我还需要仔细研究，创出最适合这两种玄奥的攻击招式。”林雷说道，“不过这不会太长，短则十天半月，长则一年半载。”

林雷自己也有些期待了。

一旦创出，这攻击招式和黑石牢狱配合起来，自己即使遇到那布罗，也不会一拳打过去，对方毫发无伤了。即使杀不死对方。也能重伤对方。

第十七集 幽蓝府 第三十九章 - 圆空裂

天祭山脉、大峡谷边缘。

“轰!”“轰!”“轰!”“轰!”……

一次次剧烈地地面震动，大峡谷中许多居民都清晰感觉到了。他们都感到疑惑。不少人都朝震动源处赶去。当赶过去便看到――

林雷正一拳拳朝地面凌空击出。

拳头虽然未近地面。可是那震动波还是传递到地面，引起地面地剧烈震荡。

“是林雷长老!”

原本有些恼怒地族人们，见是林雷在修炼，一个个都不敢多说什么了。

“不对。”林雷摇摇头，又重新的击拳。

拳头看似缓慢之极。却给人一种一座山推过来的感觉。拳头停止。空间却是震荡传递开去。

林雷却是眉头皱着。再次改变着攻击。

试验招数。林雷也不必龙化。毕竟一旦融化。那每一拳威力就太可怕了，林雷完全沉浸在招式领悟中。不断地试验。脑海中掠过一种种攻击招式，却又一次次否定掉。

不断地改良……

“族长，林雷长老正在大峡谷边上一次次地轰击地面。似乎在试验什么招式。林雷长老这么实验已经有一个月了。”一位黑袍人恭敬地说道。

族长‘盖斯雷森’不由笑了：“哦?轰击地面?看来是试验物质攻击招式啊，他空有那么厉害地身体。早就该研究厉害地物质攻击招式了。”

利用自己长处。才是明智选择。

身体强。自然在这上面花功夫。

“我倒要看看，他领悟了些什么。”盖斯雷森当即走出了自己住处。

盖斯雷森这五百年来，一直在为四神兽家族事情担忧着心情很不好，现在出去看看，也是散散心。

盖斯雷森飞行速度极快。很快便来到了大峡谷上空。

“嗡”

盖斯雷森清晰感应到空气的隐隐震动。

“似乎不错嘛。”盖斯雷森极速飞过去。直接来到了林雷修炼处地上空。林雷此刻完全沉浸在一次次突破、一次次领悟中。丝毫没注意到有人到来。

林雷右拳再一次击出――

如同一个大磨盘缓缓移动。实则快速闪电，拳头击出，竟然产生了一道道清晰可见地波纹传递。

“咦。”盖斯雷森眼睛一

“不对。不对……”林雷自己却是摇头。

每一次否定。便是对攻击招式有的新地认识。有的新地认识，便可以再次突破，当发现缺点。否定……便能再次追求更高威力，一次次的否定、突破……

盖斯雷森脸上也渐渐露出惊讶之色。

“怪了，怎么地面不震动了?”习惯地面不停震动。当地面不震动地时候，大峡谷的族人们却惊讶了，不少人再一次朝林雷修炼处赶去。

“难不成林雷长老停止修炼了?”

一群族人赶过去。他们却发现，林雷依旧在不停地击拳。

“都退回去。”一道低喝声响彻这些围观人的脑海。“别打扰林雷长老。”

这些族人们一惊。这才发现，远处有一人站立着，此人正是族长‘盖斯雷森’。然而这些普通族人从来没见过族长。

“那人。似乎是某个高手。”

族人们也不敢出声打扰林雷，一个个又退回去了。

盖斯雷森转头看向林雷。脸上露出一丝笑容。

只见林雷每一拳击出，在拳头边缘处都有大量空间波纹。诡异地是，这些空间波纹都是重叠在一起。并不传递。

似乎一道道空间波纹。彼此相互牵制。

“破!”

已经在这修炼足有三月，沉默了三月地林雷陡然一声低喝，猛然一拳击出，只见拳头边缘出现大量空间波纹，最后湮灭。

“终于成了!”林雷脸上露出惊喜之色。只听得‘嗤嗤’声，龙鳞立即划破衣服。浮现在体表。狰狞的尖刺也冒了出来……

龙化!

“看看我这最强物质攻击怎么样吧。”林雷要尝试一番最强攻击如何。

“恩?”林雷忽然转头朝后面看去。只见盖斯雷森正笑看着他，林雷大吃一惊。连道。“族长!”

“哈哈，你还是先试验你的最强攻击吧。”盖斯雷森笑道，“以你龙化身体力量。施展这一招，威力如何，我也挺期待地。”

“是。族长。”林雷还是忍不住心痒痒。当即便要尝试一番。

林雷覆盖着龙鳞地右拳猛然击出。在击出地瞬间，只听得‘轰隆隆’地空间爆裂声响起。右臂挥舞过处。空间都剧烈震荡。

拳出。如蛟龙出洞!

一拳击出。覆盖龙鳞的拳头边沿竟然出现大量空间波纹，直接震荡地拳头边沿处的空间，呈现半圆形，仿佛泡泡一般――

爆裂!

“蓬!”

震颤心灵地声音，拳头边沿处地空间直接爆裂了，露出了一个黑色地大窟窿。透过窟窿。都清晰看到了一些肆虐地空间乱流。

瞬间，空间窟窿消弭。

“哈哈。好。好!!!”盖斯雷森大笑声响起。

林雷也是满心欢喜。人类形态下虽然研究出这一招。可是单靠想象。也无法肯定，龙化形态下这一招威力如何，现在看……超乎想象。

“林雷。你这一招叫什么名字?”盖斯雷森大笑道。

林雷微微沉吟。便道：“这一招，是融合力量玄奥和大地脉动玄奥而成。名叫‘圆空裂’!”能一拳。让空间爆裂。这一拳威力之大，可想而知。

“来，和我切磋试试。”盖斯雷森大笑道。

“族长?”林雷不由错愕。

“快点!”盖斯雷森不由皱眉道，“怎么。你认为。你能赢我?”说着，盖斯雷森身体也浮现了青金色龙鳞，龙鳞颜色和林雷一样。只是他体表没有尖刺。

林雷笑了起来：“既然族长有这兴致，林雷就陪族长切磋切磋。”林雷此刻也是是信心十足。

“林雷，我单纯身体可就比你强。你可要拿出全力啊。”盖斯雷森笑道。

林雷一笑，立即施展了‘黑石空间’。顿时迷蒙地土黄色光芒瞬间覆盖下去，就是族长‘盖斯雷森’也不由身体一震，不由低骂一声：“小子。还真够――”

他话还没说完，林雷便飞窜过来。

“族长!”林雷大笑着，右拳便如同奔雷般抵达。

“哼!”一声低哼，盖斯雷森青色长发飘洒。也同样右拳击打过来。

“蓬!”

力达千万钧。两覆盖着龙鳞地铁拳相撞，空间仿佛纸片一样直接爆裂撕裂开来，盖斯雷森忍不住右拳一颤，连后退开来，他的拳头处竟然有了一丝血迹。

“好小子!”盖斯雷森眼睛发亮。“看来，我单靠蛮力，还不行了。”

林雷看着眼前状若疯狂的族长。却是暗惊：“族长地身体。地确是强，我可是使用我最强一拳了，族长竟然只是使用蛮力。”当然使用蛮力结果。就是拳头上龙鳞都震地碎裂。

从这一拳。林雷便清晰感觉到，族长‘盖斯雷森’号称青龙一族身体强度第一。地确是事实。

也对。当初自己被盖斯雷森一把抓住。根本反抗不得。

“这是什么招?”林雷有些惊讶看着族长‘盖斯雷森’，族长盖斯雷森全身竟然开始覆盖一层冰凌。连拳头也有着冰层。

笼罩在冰层中地盖斯雷森。在天空光芒照耀下，折射出绚丽光芒。

“小子。我只用一半力量。”盖斯雷森笑着直接朝林雷飞窜过去。即使深陷‘黑石空间’。可是以盖斯雷森强大的身体。速度依然惊人。

林雷也不退，奋而迎上去。

当靠近盖斯雷森。林雷只感到寒气逼人，这寒气之寒，林雷也是心惊。

“蓬!”

二人都不闪躲。都是以拳对拳。拳头撞击处，空间直接崩塌。林雷也是忍不住飞退。

“哈哈……”族长却是紧接追上。

“嗖!”林雷立即飞窜。

“小子，别逃。”族长喝道。

在‘黑石空间’中。虽然族长速度还很快，可是比龙化后的林雷略微差上一些，林雷靠着速度闪躲。时而也狠狠来一拳，来一腿。

“啪!”

“轰!”

“蓬!”

一次次震天巨响。也引得大峡谷中不少人围过来，林雷和族长的对战。令这些人目瞪口呆，这每一拳都令空间崩塌。

如果砸在人身上。有几个受得了?

林雷、盖斯雷森二人终于停下了。

“哈哈，林雷。你这物质攻击。至少和布鲁相差无几了。”盖斯雷森很是满意。

林雷却是发现，刚才自己和族长对拳，族长使用一半力量。可是自己竟然能够和族长相持：“族长，你身体可比我强多了，怎么这攻击?”

林雷不解，族长玄奥上理解应该不差才对。

“这就是法则上差别了。”盖斯雷森无奈道，“我主修‘水元素法则’。这水元素法则。在防御上不错，对力量的发挥。并不算大。”

林雷也点头。

水元素法则中。也只有‘冰之玄奥’，对力量有所振幅。

“我和白虎一族族长。单纯身体，我不比他弱。可是如果比力量攻击。他却远超我。因为，他修炼地是大地法则。”盖斯雷森说道。

林雷笑了。

大地法则。都有专门地‘力量玄奥’，修炼大地法则。对发挥身体力量，那是很有效地。

各系法则。都有各自特殊-性。

四大规则。也彼此不相同。

水元素法则。那就是防御强。灵魂防御、物质防御都极强。可是在攻击上，就弱了些，而火元素法则，相反，防御上略弱些，可是攻击方面擅长。

如‘命运规则’。那是灵魂方面擅长，物质方面有所缺失。

很难完美。

“你拳头威力已经很强了。对我都有威胁了。”盖斯雷森赞道，“如果你逃命强，现在。对敌人威胁也大了。”

林雷很清楚，自己和族长每一拳彼此攻击。实际上，族长地每一拳，自己地‘圆空裂’也抵消了大半威力，真正作用在拳头上的威力。只是极少部分。

否则，族长一拳，绝对可以打碎自己拳头。

同样……

自己地每一拳。族长也是需要靠运转力量玄奥。抵消部分威力的，否则……就会和开始一样，龙鳞碎裂，鲜血渗透。

“连族长如此可怕防御。都受伤。一般七星恶魔，怎么抵挡得主。”林雷笑了。

过去地林雷。有‘黑石空间’，逃命本领强，攻击。和七星恶魔比却差地远。不过现在不同了。就是那位布罗长老再次遇到林雷，都难轻易取胜。

天祭山脉深处。

林雷、迪莉娅、贝贝三人正在山崖边上。而在山崖上空便悬浮着一大型的黑凤凰形状地金属生命。

“迪莉娅。来到家族，我还没有好好陪你出去一次，这一次我一定好好陪你。”林雷握着迪莉娅地手。当初说好了。等这玄奥融合了。二人便出去一趟。

迪莉娅脸上不由有着幸福笑容：“对，这是第一次……还没什么感觉，来到家族也有快六百年了。不知道莎莎和泰勒怎么样。”

“泰勒?”林雷不由想起自己地儿子女儿。

不过林雷也为当年地决定感到明智，地狱中地确太危险了，沃顿、泰勒他们在玉兰大陆，至少可以享受着宁静地生活。

“林雷长老。”一道温和声音响起。

林雷转头看去。来人是青龙一族的长老‘特维拉’，这特维拉长老。是一个好脾气。可却没有进入血战谷，不是实力不够。而是他甘愿当缩头鸟龟。

林雷对这特维拉很有好感。至少特维拉，不像伊曼纽尔、弗尔翰那么阴险。

“特维拉长老，这次是你护送?”林雷笑着道。

“对啊。”特维拉笑地眼睛都眯起来了。

“这一次就要麻烦特维拉长老你了，我这次也准备去密尔城一趟。”林雷笑道。

特维拉脸上立即露出惊喜笑容：“林雷长老。你也去?哈哈，这可是大好事，有你和我一起出马。途中即使遇到危险。也不怕了。”

林雷笑着点头。

“哦。特维拉长老。林雷长老。你们都在这。”一道熟悉地声音响起。林雷转头看去。这来人赫然是弗尔翰。弗尔翰金色眉毛一掀，笑道：“这一次，应该是特维拉长老护送吧。”

特维拉点头道：“是地，林雷长老他这次也是要去密尔城而已。”

“哦。”弗尔翰点头，“那特维拉长老，林雷长老。你们路上小心点。不过我想，有你们两个在，不可能出事地。”

“特维拉长老。我们走吧。”林雷却是懒得理会那弗尔翰。

不知为何，林雷总觉得这弗尔翰目光让他不舒服。

特维拉长老却是向弗尔翰点头示意。随即和林雷一同朝空中的金属生命飞去，进入其中。半空中不少人影接连的飞入金属生命内。

弗尔翰却是站在山崖上，仰头看着金属生命，直至金属生命飞离开去。

“哼，这林雷还狂?”弗尔翰脸色阴沉下来心中满是怒气。

本来他就对林雷有些看不顺眼。在他眼中，他们家族第三代和第二代。才是族内最高贵地，老祖宗地盘龙戒指。即使不是他母亲使用，也该轮到他。

林雷算什么?

他儿子伊曼纽尔最强神分身也完了。一辈子也没什么前途了，他想对付林雷，可是……四大族长却是让林雷无需出去执行任务。

弗尔翰心中憋着一团火，一直憋着无从发泄，时间越长。他越难受!

“去密尔城。对吧?”弗尔翰目光阴冷下来。“哼。那就让八大家族的人对付你吧，你死了，也可以杀几个八大家族地人，一点都不浪费。只可惜……让其他人与你陪葬了。”

第十七集 幽蓝府 第四十章 - 背叛

天祭山脉，弗尔翰居所城堡的地下，便是一昏暗无光的地下大殿。

大殿森冷，此刻，里面只有弗尔翰一人。弗尔翰如蛰伏地怪兽坐在大殿之上的主座上，双眸在黑暗中闪烁着隐约光芒，不知在想些什么。

“告诉八大家族的人？”弗尔翰虽然想让林雷死，让八大家族人动手，也只是一时念头。可当他仔细思考的时候，却迟疑了。

因为要让八大家族的人知道，必然要去通知。

而通知八大家族的人，绝不能让别的人干，也不能让别人知晓。因为这算是背叛家族的大罪！弗尔翰身为长老，有把握轻而易举将消息传给八大家族。这事情不暴露还好，一旦暴露，他弗尔翰在四神兽家族再无容身之处！

“叛族之人，所有分身一律处死。”弗尔翰清晰记得这个处罚。

“为了报复林雷，冒这么大的风险，值得吗？”弗尔翰又想去干，可是又迟疑。

毫无疑问，弗尔翰以自己是四神兽家族弟子为荣，他不会背叛家族。可是他又想杀林雷而后快！

“这青龙之戒，是老祖宗的！这林雷算哪一代的小辈，凭什么得到？”弗尔翰目光幽冷，嫉妒狭隘之心，令弗尔翰愈发瞧林雷不顺眼。

“如果继续让林雷这么下去，总有一天，他会到我头上去。”弗尔翰还清楚记得当初和自己母亲大长老的对话。

那一次，四大族长下令让林雷无需再去血战谷接任务。弗尔翰心怀疑惑，在事后便去单独找大长老，仔细询问大长老。族长们为什么如此决定。

紫荆主神的事情，大长老不想说，便如此告诉弗尔翰：“弗尔翰，你可知道，这林雷现在才是中位神！一个中位神，便有七星恶魔实力。待得他达到上位神，你说他会多强？他是我们家族未来的希望，现在不宜让他去冒险！”大长老如此说辞，弗尔翰听了便惊呆了。

他一直以为林雷是隐藏实力，没想到这林雷竟然还真的是一个中位神。

幽冷地下大殿内。

弗尔翰霍地站了起来，目光阴冷。低声道：“这林雷现在已经是七星恶魔，如果这么下去，他成为上位神，一定会成为家族的王牌。地位比还高，站到我头上去！难道我以后，要一辈子看着他在我面前嚣张？”

弗尔翰一想象林雷以后在家族中呼风唤雨的场景，脸色就愈加难看！

“不！”弗尔翰低声咆哮起来，“绝对不行，我一辈子在他之下。还不如杀了我。”

“林雷，他一定要死。一定要！”

弗尔翰身体都隐隐发颤，“对，我只是让林雷死，又不是让家族完蛋。不算背叛家族，这不算！而且，又不是我亲手杀他，只是让八大家族的人杀。这林雷也算是和八大家族的人战斗死去！”

“那青龙戒指……”

弗尔翰忍不住一皱眉头，“林雷如果死了，那青龙之戒不是落到八大家族手上了？”弗尔翰也有些焦急。青龙之戒毕竟是家族重宝。

“不，没事。被杀死地只是林雷最强神分身，其他身体都还在天祭山脉。八大家族即使得到青龙之戒，也无法认主。”弗尔翰说服着自己，“等以后有机会，再夺回来。更何况死了一个林雷。对家族也没有影响。我们四神兽家族本来就处于劣势……大不了，就呆在天祭山脉。不会被灭族的。”

弗尔翰经过激烈地思考。终于想通了。

“有林雷的家族，即使强大，我也呆不下去。没有林雷的家族，即使弱小点。我也舒坦。”弗尔翰嘴角微微上翘，他已然打定主意了。

“呼！”弗尔翰披风掀动，大步地便走出了地下大殿，此刻他心中已然有了决定。

一道人影凭空在山林中凝聚形成。正是弗尔翰。不过这只是弗尔翰的一个神分身罢了。只见弗尔翰低声一笑。整个人模样便变化了，从一个金发老者。变成了光头青年。

随即光头青年模样的弗尔翰直接极速飞行开去……

“哗哗河水涛涛，光头青年模样地弗尔翰悬浮在河流高空，目光冷漠地扫向下方，低沉道：“八大家族的，快出来。”

固定线路上，一般隐匿起来的，不是四神兽家族情报人员，就是八大家族情报人员。弗尔翰能够清晰辨别自己家族成员。不是四神兽家族的，自然是对方的！

“你是什么人？”低沉的声音从河水下面传来。

“记住，青龙一族林雷长老已经乘坐青色凤凰形状金属生命前往密尔城。想杀他，就抓住机会吧。同行的还有一位长老！”虽然离开时候是黑色凤凰模样，可是弗尔翰长老是知道的，每次出去后，那金属生命都会变幻颜色模样。之前弗尔翰已经查探过了。

这一次，出去后便是变幻青色凤凰模样。

同时弗尔翰一挥手，一个水晶球从高空掉落下去。

“这水晶球里面，存放着林雷妻子迪莉娅和好朋友贝贝的影像模样。”

只见水晶球刚落到水面上，便有一道青色气流席卷而上，将水晶球包裹拖入水地中去了。弗尔翰见到这一幕，冷冷一笑，身体一动又极速飞回了。

待得弗尔翰离开许久，河面上才冒出个绿发人影。

“青龙一族地林雷长老？”这情报人员眼中露出难以置信之色，“没想到我也能立下如此大功。”八大家族早就下令全力以赴杀林雷，自然也令情报人员仔细观察。

可是这么多年，没人成功过。

情报部门消息传递是非常的快，八大家族当天便知晓了这消息，顿时引得八大家族族长们一阵激动。谁都没想到，这消息竟然来的如此突然。

经过商量，最后这个任务，交给了埃德里克家族等四大家族来完成。

毕竟八大家族。分在幽蓝府两大边境。其中西边境的四大家族，分别是从生命至高位面搬迁过来的埃德里克家族，从风神位面过来的文纳家族，从大地神位面过来的德恩家族，以及地狱本土的雷纳尔斯家族。

幽蓝府西边境，埃德里克等四大家族族长们聚集在一起。在大殿之下，便站立着八名灰袍人。

“这林雷，虽然仅仅是中位神。可是他足有七星恶魔地实力，短短数次出手，已经令我们八大家族损失数位七星恶魔。”淡雅温和的声音从大殿之上地一位俊美的看似精灵男子口中响起。

绿发长至腿弯，双目璀璨如星辰，这便是来自生命至高位面的埃德里克家族族长埃德里克本人。正是他，创立了这一家族。

“现在他威胁还不大，可如果再过些年。等到了上位神境界。那就糟糕了。”

“所以，你们八位，不惜一切代价，务必要将那林雷斩杀。”声音一如既往的温和。

“是，族长。”大殿之下，有两名俊美灰袍人躬身行礼，另外六名灰袍人也连躬身。

大殿之上，另外一名族长淡漠道：“这里有三滴主神之力，你们八人中，实力最强地查布长老自然要携带一滴。至于另外两滴，尼斯、坦普长老两位携带着吧。”

“是！”

立即有三人躬身行礼，这三人其中便有一个是精灵族人。

“记住，此次行动必须成功，即使消耗掉这三滴主神之力，即使你们八人全部身死。也务必杀死林雷！”另外一个铿锵有力的声音响起。

“是！”

下方八名长老也感到心中沉甸甸。

虽然知晓此次任务目标林雷只是一个七星恶魔。身旁也只有一个七星恶魔。以他们八人实力，杀死林雷不会有任何问题。可是听族长们地语气。还是感到了压力。

“去吧！加快速度，早点抵达密尔城。”温和声音说道。

八名灰袍长老微微躬身，便鱼贯离开。

大殿中四位族长却是彼此交谈着：“这一次如此好机会，可千万不能失败。杀死了这林雷，我们才能略微心安啊。我可不相信，这四神兽家族，还会再冒出一个有希望成为大圆满上位神的天才。”

“放心吧。这次地八位长老。可是我们四大家族选出的精英。这林雷，必死无疑！”

“八大长老。加上三滴主神之力。就是我对上，也不敢抵挡。”

青色凤凰模样的金属生命正飞翔在天际，在这青色凤凰金属生命内，林雷、迪莉娅正牵着手坐在窗户前，透过透明金属看着外面景色。

“飞行了这么久，该抵达密尔城了。”林雷笑着说道。

迪莉娅看着窗外，仔细辨认着：“上次我来过，如果我没看过的话……再过半个小时就到密尔城了。”随即迪莉娅看了林雷一眼，无奈道：“那特维拉长老还真够小心，硬是要让你变幻模样。”

林雷此刻脸上故意长出了胡子，连身高都变矮了一些。

林雷一笑：“你们还好，像我们长老，一般敌人会有我们清晰影像，知道我们模样的……虽然说，碰到概率很低。可是也为了防止万一啊。”

“怎么，看着我这模样，感到别扭？”林雷笑问道。

迪莉娅摇摇头，随即闭上眼睛：“我就是闭上眼睛，都能感受到你地气息。怎么会感到别扭？”

林雷笑了。

路途中，林雷和迪莉娅享受着安静的二人世界。很快，林雷、迪莉娅便看到了远处地一座古老城池，只见城池门口人流源源不绝。

“哇，终于到了！”贝贝第一个跃起，直接朝前面冲。

林雷和迪莉娅也一同站起，随着族人们一起走出了金属生命。随特维拉长老一同，朝密尔城城门走去。因为林雷也是恶魔。至少，不需要排队缴纳入城费。

“这么多年没看到塔罗沙、帝林他们了。”林雷笑着步入城内。

他却没发现，在城门口不远处正有人不停注视着城门。特别是随着青龙一族金属生命降落，也引起了那些人激动起来。

“青龙一族金属生命到了，你们发现林雷了吗？”

“我们这没有。”

“我们这也没看到！”

“我没看到林雷，不过，看到那个叫迪莉娅、贝贝地。在他们旁边的男子，这一看是中位神，应该就是林雷！”

“中位神？那应该就没错了！”

八大家族情报人员正彼此神识传音交流着，他们已然锁定林雷几人。

青龙一族金属生命飞行路途不确定，八大家族情报人员也无法在半途中查找，只能在密尔城城门口守株待兔，毕竟林雷他们肯定要到密尔城来。

现在进城，他们无法动手。

等林雷他们再出来，回四神兽家族地时候，八大家族便可下手了。

第十七集 幽蓝府 第四十一章 - 神秘来客

宽阔街道上，人来人往。

在城内，不管是什么奇特种族强者，不管是上位神还是下位神，都没有区别。在城内绝对不允许争斗厮杀，在这里可以安心享受生活。无需担心危险。

“回到族内，我可一次没到城内逛逛过。”林雷看着街道两侧，那一个个店面。

“老大，城内可比那山脉有意思多了。有许多享受的地方，还有看浮影的地方呢。老大，我上一次，在城内看浮影的时候就发现……”贝贝眉飞色舞说着，说到这，便神识传音道，“其中有一个浮影，就是汨罗岛那次你和大量护岛战士战斗，而后和那红袍长老对战的浮影。”贝贝说道。

“看浮影的地方？”林雷有些惊讶。

那巴格肖家族可是将一些珍贵浮影当宝贝的。

“城内看浮影的地方，那些浮影怎么样？高手交战浮影多不多？”林雷询问道。

“不多，虽然上位神交战不少，可是那水平，就和汨罗岛斗战场差不多。偶尔有个高水平的，那要进去观看，都要花费很高的费用。”贝贝有些不平，“老大，他们放汨罗岛那次的浮影，应该分你些金钱。”

林雷哈哈笑了起来。

旁边迪莉娅也笑着点头：“贝贝说的没错，他们没经过你允许就放那浮影。”林雷、迪莉娅、贝贝一边走着便谈论着这浮影的事情，而片刻后，前方的特维拉等人却是掉头朝林雷走过来。

特维拉长老神识传音道：“林雷长老，我们在这密尔城会停留一个月，一个月后的今天，我们会再次出发回天祭山脉。这一个月，林雷长老你随意逛吧。记得，一个月时间。如果错过了……林雷长老你想回去，可就要等下一批次了。或者自己回去。”

“放心吧。我知道。”林雷点头，“那特维拉长老，你也随意吧。”

在半途中，林雷和特维拉等人分开了。随即林雷、迪莉娅、贝贝三人直接朝塔罗沙、帝林等人的住处走去。当初塔罗沙、帝林他们来到密尔城，贝贝和迪莉娅就是一同来的，自然很清楚塔罗沙他们的住处。

“老大。塔罗沙他们可是购买了一栋大府邸，耗费了足足十三亿墨石呢。”贝贝连道，“至于帝林、希塞、奥布莱恩等一群人也都是住在那。”

林雷听了点头，塔罗沙他们也不缺钱，在城内购买一座大府邸也是应该。想起这购买府邸，林雷不由笑了起来：“贝贝，迪莉娅，还记得当年我们第一次去那帝翼城吗？那一次，我们看到的房子。最便宜的一个好像是六千万墨石吧。当初，可把我吓得一大跳。”

迪莉娅和贝贝听了也笑了起来。

帝翼城最便宜地房子是八百万，不过那种房子一出来就被抢购了。平常空闲的房子，都有近亿了。一般实力强些的上位神才有能力购买。

“那时我还认为地狱真正的精英，才能在城内购买房屋。现在看来……”林雷摇头一笑，的确能购买起城内房屋的算是精英。可是那所谓地精英，只是和地狱中普通神而言的。

地狱中真正的一些高手，六星恶魔、七星恶魔们大多都是居住在城外，占山为王。建造一城堡，拥有一大堆手下。在城内虽然安全。可是生活也不像城外那般充满挑战、激情。

“林雷，塔罗沙他们的住处到了。”迪莉娅指向前面，林雷顺着迪莉娅手指指的方向看去，只见一座足有数百米长的大型府邸坐落在那。在寸土寸金的城内，如此大的府邸，耗费十三亿墨石。也算物有所值。木、花草，一条铺着铬岩石的宽阔石路弯曲着，从大门一直延伸到住宅处。

“大哥，在屋内慢吞吞干什么呢，快点。”此刻壮硕地青年正在楼下喊着，这正是帝林的三儿子克莱沃，他和他大哥当年和帝林一同来到地狱。至于他的二哥。当年在众神墓地第十一层的时候，便被深渊刀魔们杀死了。

“来了。”一道人影从楼上闪电般跃下。

就在这时――

“轰！”“轰！”大门被敲的震天响。同时那还响起了喊声：“嗨，快开门。克莱沃，克里奥，你们两个快点开门！”

“是贝贝。”克里奥两兄弟相视一眼，都跑了过去。

“轰隆隆低沉的声音，大门轰然开启，而门外便站着三人。

“林雷。”克里奥、克莱沃不由大吃一惊，这可是五百年来，林雷第一次来他们这，随即克莱沃惊喜地回头喊道：“父亲，塔罗沙叔叔，林雷来了！”

“林雷来了？”只见远处住宅内，连续数个身影飞了出来，第一个飞出来的却是希塞。

林雷看着这些老乡们，便笑着迎上去，直接和希塞拥抱了下：“希塞，好久不见。”“是好久不见，林雷长老你位高权重，每天事情多，都忘记我们这些小人物了。”希塞故意说道。

林雷见希塞如此调侃，不由开心起来。

希塞他终于和当年在玉兰大陆一样潇洒不羁了。看来汨罗岛那次的影响，已经淡却了些。

“林雷。”塔罗沙、帝林、奥布莱恩也都迎过来了。

“恩？”林雷看着眼前人，那奥利维亚不在，不过却是多了一个金发美妇人，林雷惊讶看着走在最后面的美妇人，“这位是？”

塔罗沙邪异怪笑了起来：“林雷，这位可是我们的新成员，你猜猜，这女子，是我们当中谁地妻子？”

“妻子？”林雷一怔。

“啊，有人娶妻了。我上次来，还没有呢。”贝贝也是一瞪眼。

塔罗沙哈哈笑起来：“娶妻，速度当然要快。猜猜，是谁的？”林雷、迪莉娅、贝贝都朝希塞、帝林、奥布莱恩、克莱沃他们看去。

“难道是克莱沃的？”贝贝第一个猜到，“或者是奥布莱恩的？不对，奥布莱恩和大祭司有些私情呢。”武神奥布莱恩不由尴尬。

顿时塔罗沙、希塞他们都笑了起来。帝林却是连道：“好了，别闹了。林雷，迪莉娅，我给你们介绍一下，这是我的妻子卡米娜。”

“林雷先生，你的事情，他们都讲述给我听过。”卡米娜笑道。

“卡米娜，你好。”林雷、迪莉娅也都和这卡米娜打招呼。林雷地到来，令塔罗沙、帝林他们平静已久的生活。多了一丝调剂，塔罗沙他们当天便立即准备了丰富地宴席，林雷便和塔罗沙他们在桌上谈论起了家族的事情。

知道族内的变化，特别这五百年厮杀的惨烈，塔罗沙、帝林他们也不由唏嘘。那卡米娜更是心中震惊，她也就一个普通中位神，过去，曾经听帝林他们说过林雷地事情，可是她总有一种听某个强者传奇的感觉。

现在从林雷口中，听到一个个七星恶魔死去。那感觉却是不一般的。

那可是七星恶魔啊！

一般一个城池地城主，也就七星恶魔。可是在古老地四神兽家族，和从各位面迁移过来的八大家族，那彼此对战，可是一个个七星恶魔死去。

“你说奥利维亚离开了？”林雷惊讶道。

“对。”塔罗沙点头道，“他可能不习惯。在城内地平淡生活吧。现在出去接恶魔任务去了。一般十几年，数十年。他偶尔还是回来一趟的。”

恶魔任务？

林雷微微点头，同时也想起，自己……似乎还只是一个一星恶魔！虽然接过两个任务，都没有成功。

“奥利维亚当初在玉兰大陆，也是向往地狱中激情的生活，所以第一个就来地狱了。他地性格，是受不了永远呆在城内的。”林雷感叹道。

忽然――

“轰！”府邸大门被敲击的声音响起。

“咦。这时候还有人过来敲门？大家都在啊。没人出去啊。”塔罗沙疑惑道，“难道是奥利维亚回来了？”

“不会那么巧吧。”林雷笑道。刚提到奥利维亚，难道就回来？

“克莱沃，你去开一下门。”塔罗沙说道，克莱沃连起身朝外面跑去。

“嗨，快点开门。”厚重的声音从外面传了进来，这声音却是让林雷吓得一跳，这竟然是当初救自己的普斯罗的声音，林雷吃惊的很。

普斯罗怎么到这了？

“你是谁？”克莱沃的喝问声响起，克莱沃根本不认识普斯罗。而塔罗沙、帝林等人也连从客厅中走了出来，他们也都看到远处大门处的红发大汉。

可他们也不认识普斯罗。

“哈哈，普斯罗！老大，那是普斯罗。”贝贝连喊道，林雷此刻也走出来了，笑着道：“克莱沃，他是我朋友。”林雷却发现……这普斯罗身后竟然还跟着两名手下。

“小伙子，一回生两回熟，以后你就认识我了嘛。”普斯罗一拍克莱沃肩膀，却是让克莱沃不由身体一晃，普斯。对了……你答应，让贝贝出去一趟吗？”

“去哪？城内还是城外？”林雷虽然相信普斯罗，可是还是很担心贝贝安全。

“放心，就在城内。”普斯罗笑道。

林雷这才安心，在城内就是七星恶魔也不敢动手，毕竟城内不得动手的规矩，那是整个地狱共同的，那是主神制订的，谁敢违背？

“贝贝，你自己认为呢？”林雷转头看向贝贝。

贝贝双目放光，笑着：“我很想看看，那位神秘人物，要见我呢。”

第十七集 幽蓝府 第四十二章 - 没人

普斯罗朗声笑道：“既然贝贝你答应去见我这位朋友，这样，你就随我的两位仆人去吧。他们会将你带过去的。”普斯罗看向贝贝，贝贝却是有些惊愕：“现在就去？”

“那是当然，我那位朋友，可正在等你。”普斯罗道。

“老大，那我可就去了。”贝贝回头看向林雷。

林雷心中疑惑着这神秘人是谁，可是既然见面地点是在城内，林雷也很放心，便点头笑道：“快去快回，这普斯罗故意和我隐藏那人身份，我还等你回来告诉我呢。”

“恩。”贝贝重重点头，故意瞥了一眼普斯罗，“我可不像某人，一副很神秘的样子。”

“你这小子。”普斯罗不由笑了起来。

贝贝则是大步朝外面走去，同时还说着：“你们两个快点给我带路，我可不知道，要见我的神秘人，住在哪里。”普斯罗的两名仆人连快步走过去，为贝贝带路。

林雷目视着贝贝离去，心中疑惑却是越来越浓。

“普斯罗。”迪莉娅笑吟吟看着普斯罗，“贝贝都过去了，你就不要保密了吧，你这位神秘朋友到底是谁？”林雷也转头看向普斯罗，等普斯罗回答。

普斯罗笑笑，却是没回答。

“这人我认识吗？”林雷连问道。

普斯罗斟酌一下。说道：“这人，你应该不认识。”

林雷疑惑看着普斯罗，应该不认识？认识就认识。不认识就不认识。这普斯罗说话却如此犹犹豫豫。

“林雷，你从出生到现在有一万年了吗？”普斯罗询问道。

“一万年？”林雷不由笑了，“我修炼到如今，才过了千年多些，离两千年都差好远。”

“这么短？”普斯罗有些惊异，旋即道，“那我就肯定了。不管你有没有听说过这位朋友地名字。但是至少，你肯定没见过他本人。因为……他在万年前，就从你们的玉兰大陆，来到地狱了。”

林雷、迪莉娅惊愕地对视一眼。

是玉兰大陆的？

“是玉兰大陆地？”站在后面的塔罗沙、帝林、希塞等人也都惊讶了。

普斯罗见到眼前一群人惊愕、疑惑的表情，却得意笑了：“哈哈，你们慢慢猜吧，我就不说……等贝贝回来，你们就知道了。我不过想。你们恐怕很难猜到。”

林雷不由摇头一笑，这普斯罗。还真是喜欢戏弄人。

“林雷，你在这呆多久？”普斯罗忽然问道。

“一个月吧。”林雷道。

“哦，这么长时间，那我就在这呆两天。这两天有时间，你可要和我说说四神兽家族内部的事情，我对这四神兽家族，可是很好奇的。”普斯罗呵呵笑道。

就这么的。普斯罗当天也在这留宿了。幸好塔罗沙他们买的这座府邸很大。有足够地房间。深人静之时，夫妻二人也谈论起了那位神秘人。

“我原以为贝贝当天就能回来地，没想到，要这么长时间。”林雷抚摸着迪莉娅秀发，笑着说道。

“可能贝贝是遇到这位神秘人后，不但有话交谈，而且还有些事情吧。”迪莉娅说道，“这神秘人，竟然在万年前就到了玉兰大陆，我们还一次没见过，真不知道是谁。”

“原本我以为是贝鲁特大人的。后来，听普斯罗说，我从来没见过。我就想不到是谁了。”林雷也疑惑不解。

随即林雷笑着一低头，看向迪莉娅。

“干什么？”迪莉娅感觉林雷目光不太对。

“我们两个才一对子女，虽然说，四神兽家族儿女数量很少，可是我不相信，我们就没有第三个孩子。”林雷低笑着，一低头便吻向迪莉娅“呜……”

迪莉娅脸色微红，不由故意瞪了一眼林雷，随即伸出玉臂，也抱住林雷颈部，二人一翻身便纠缠在一起……

谁想这贝贝一去，等到普斯罗离开的那天，贝贝还没回来。林雷不由有些着急，这见一个人怎么一见，就见了足足三天？林雷询问普斯罗，普斯罗却是让林雷不用担心。

待得第五天……

“今天这浮影不错，生命至高位面强者们战斗方式也有些奇特，飞舞的动作、攻击的姿势，看起来都那么美丽，吸引人。”迪莉娅笑着赞叹道。

林雷点头：“生命至高位面，大多修炼生命规则，那些攻击看起来赏心悦目，威力可就惊人了。”

在密尔城的日子，林雷和迪莉娅也是逛逛密尔城一些有趣的地方。不得不承认……人来人往的密尔城，地确是比天祭山脉有意思的多。

林雷和迪莉娅谈笑间，就到了住处。

看到府邸大门，迪莉娅感叹一声：“也不知道贝贝回来没有，这都第五天了。”虽然牵挂着这事情，可是迪莉娅也还放心，一是因为贝贝在城内，不会出事。二是因为林雷和贝贝灵魂相连，可以感应到彼此位置。

林雷却是笑着不语，只是看着府邸大门。

自己地灵魂，早就感应到贝贝在府邸内了，只听得一声欢呼：“老大！”府邸大门开启，戴着草帽的贝贝站在大门前。笑吟吟看向林雷、迪莉娅。

“贝贝回来了？”迪莉娅一惊，随即回瞪一眼林雷。贝贝回来，林雷肯定感应到。可是林雷竟然一路上都没说。

林雷哈哈笑了。

“贝贝。你还真够厉害地，去见那位神秘人，一次见面就足足花费了这么长时间，这都第五天了。”林雷笑着，并且和迪莉娅一同步入了府邸内。

府邸内，塔罗沙、帝林、希塞、奥布莱恩、卡米娜等人都在，当见到林雷、迪莉娅二人进来。塔罗沙哈哈笑道：“林雷。你总算来了，我们刚才问贝贝去见谁，可是他就是不说，硬是说要等你回来，再一起说。”

贝贝鼻子一皱，哼了声。

林雷、迪莉娅当即也笑着走过去，也坐了下来，林雷看向贝贝道：“贝贝。你就别吊大家胃口了。直接说吧。你今天不说，塔罗沙、帝林他们可就要急了。”

塔罗沙、帝林他们也都笑了。只是小事，他们也只是好奇，怎么可能急？

“好，我说。”贝贝一昂脑袋，“这人嘛，原先是我们玉兰大陆的。“这我们知道。就是因为是玉兰大陆的，我们才好奇。”塔罗沙连道。

贝贝环顾众人。这才得意道：“这位神秘人就是……我贝鲁特爷爷地妻子。我的地卡莱罗娜奶奶！”

“卡莱罗娜？”林雷立即回忆起来，当年贝贝地确和自己说过。贝鲁特的妻子卡莱罗娜。

在玉兰大陆地时候，林雷也见过哈里、哈特、哈维三兄弟，可是却从来没见过那卡莱罗娜。当初和哈里他们聊天的时候，林雷也听说了，这卡莱罗娜早就离开了玉兰大陆。

“竟然是她？”塔罗沙惊异一声，旋即哈哈笑道，“我早就该想到应该是她了，卡莱罗娜大人是贝鲁特大子，来见贝贝也是应该地。”

“这卡莱罗娜大人，是贝鲁特大人地妻子？”奥利维亚也有些吃惊。

奥利维亚、希塞出生的时候，卡莱罗娜早就离开了玉兰大陆，他们自然也没听说过此人。甚至于，都不知道卡莱罗娜是贝鲁特的妻子。

“我卡莱罗娜奶奶可是很厉害的。”贝贝得意道。

“贝贝，这次你卡莱罗娜奶奶找你，干什么的啊？耗费这么长时间。”林雷对此一直疑惑着。

“她是帮我爷爷，送一样东西给我的。”贝贝嘿嘿笑道，“就是那第五份灵魂碎片啦。”

帝林、塔罗沙、奥布莱恩一群人满脸疑惑。

林雷和迪莉娅却都有些吃惊，贝贝可和他们讲过剥离的灵魂碎片事情。当初，贝贝就是因为融合了四份蕴含法则玄奥记忆的灵魂碎片，才能不需要耗费时间，学会那四种法则玄奥。

“这些年，爷爷帮我终于找到这一份了。”贝贝得意道，“老大，你可要加油，说不定，我比你更快达到上位神呢。”

林雷笑了笑，自己如今大地法则五种法则玄奥修炼大成，还剩下一种。水系修炼也极快，如今也有四种大成。

“哈哈，谁先到上位神，可还不一定。”林雷笑道。

“你们在说什么？那灵魂碎片又是什么？”帝林、希塞等人一脸地疑惑，灵魂一旦被击碎就完蛋了。这么还有灵魂碎片？这灵魂碎片是干什么用的？

他们是一点都不明白。

时间过地飞快，在密尔城的日子是轻松的，转眼一个月便过去了。出发这一天，青龙一族的人已经开始在城外聚集了，大家都来地很早。

“大人，青龙一族的人，都在那边。”

“看到林雷和他亲人了吗？”

“没有！等会儿估计会到。现在青龙一族的人，正在聚集中。”

“赶快通知八位长老，让他们做好准备。”

“大人放心，八位长老已经知晓了，一旦这青龙一族的人出发，八位长老随时可以发动攻击。”

“很好，这一次杀林雷，八位族长都非常重视，不得有任何失误。”

此刻正有八大家族地一些情报人员，注意着青龙一族聚集地人。因为青龙一族这些人，当初抵达城门口的时候。这些情报人员就记住了部分人模样。

那些普通族人并没改变容貌，所以此刻汇集地时候，一下子被认出了。

变幻容貌的特维拉长老正有些着急地在等待着，不时地朝城口看去：“这林雷怎么回事？到现在还没到。”

“特维拉长老。”特维拉此次麾下的上位神战士神识传音道，“族内其他人都已经到齐了，现在就差林雷长老他们三个了。我们现在怎么办？在这等吗？”

特维拉眉头一皱。

“不等了，林雷长老他们几个既然没来，估计是下次回去，或者自己回去，我们无需管了。”特维拉当即下令，“准备出发吧。”

当即，特维拉放出了一个黑虎模样的巨型金属生命，顿时青龙族人们不断进入其中……

“大人，青龙一族的人要出发了。可是那林雷，还有他的妻子、兄弟都没出现。”

“还没出现？再等等。那金属生命，估计会等一会儿出发。”

然而城外天空中，那黑虎形状的金属生命却是待得族人们都进去，毫不迟疑，立即出发，消失在了天际。这一幕，让不少情报人员都傻眼了。

“大人……现在怎么办？林雷三人的确没来，进入金属生命的人，和当初来的时候，少了三个。”

“少三个？看来林雷他们三人，还真没走。赶快告诉八位长老……让长老们先休息，慢慢等待吧。”

第十七集 幽蓝府 第四十三章 - 威迪

上一章出现‘奥利维亚’，实属笔误。应为‘奥布莱恩’。已经修改，惭愧。此刻奥利维亚还在外面接恶魔任务呢

林雷等三人没有出现在城门。这令八大家族情报人员白忙活一场。也令那早就准备好地八位长老空欢喜一场。

密尔城，塔罗沙等人居住地府邸内。

“塔罗沙，恐怕我们还要在你这多打扰一段时间了。”林雷脸上洋溢着笑容。不由看向旁边迪莉娅一眼，本来自己都准备回家族了。可是昨天晚上。这迪莉娅竟然和自己说……

她。有了!

“在天祭山脉那么久都没有怀孕。没想到现在竟然怀孕了。”林雷知道这消息，开心地要命，迪莉娅既然怀孕了，林雷就不忙着回天祭山脉了，毕竟论环境，这密尔城要比天祭山脉好上许多。

现在让迪莉娅在休养，等生下孩子后，再回去不迟。

“哈哈，你们要住多久就住多久。”塔罗沙却是疑惑道。“林雷。你昨天不还说。今天一大早就要出发地吗?怎么突然又改变决定了?”塔罗沙旁边的希塞也疑惑看向林雷。

“迪莉娅她怀孕了。”林雷开心道，旁边迪莉娅也不由脸红了。

塔罗沙、希塞二人立即一瞪眼，旋即都大笑了起来。

“哈哈，这可是大喜事，可要好好庆贺。”塔罗沙连道。

迪莉娅怀孕的事情，令府邸内一群人开心万分，普斯罗过来地时候，惊异发现林雷没走，这一问。才知道迪莉娅怀孕地事情。他也为林雷感到开心。整个府邸内一片欢腾。

迪莉娅怀孕。林雷则是每天陪着迪莉娅，看着迪莉娅地肚子一天天变大心情也是愈加的激动。林雷时而耳朵靠着迪莉娅的肚子。去听听声音。

甚至于靠近在迪莉娅身边。林雷都感应到那个未出世地小生命地血脉，和自己血脉有着一丝共鸣。

“大人，我们地人。在密尔城内发现了林雷地朋友‘贝贝’，我们也悄悄跟踪。总算发现了贝贝地住处，我们的兄弟们，想方设法。终于发现了。林雷和迪莉娅也住在这府邸内!”

密尔城说大。也有上千里方圆，

可对神级强者而言。特别是八大家族大量情报人员，长期在这密尔城内，特别贝贝经常出门，情报人员们要发现贝贝不是难事，一旦发现贝贝……以八大家族手段。找到林雷、迪莉娅便不难了。

“很好!找到他们住处就轻松了，现在，要经常换人盯着那，记住，不能让林雷他们发现，凡是林雷出门。就立即汇报。”

“是，大人!”“不过大人，如果那林雷他们安心住在这密尔城，一直不出去，那我们怎么办?”

“那……”

城内禁止出手，就是八大家族也不敢违反这规矩。

“先看着吧。我就不相信这林雷会一直呆在密尔城，至于林雷真的一直在这不离开……那该怎么做。应该族长们决定。”

八大家族情报人员已经盯住了这，不过在他们偷偷关注下。林雷却是开心地陪着自己妻子，一点没有离开地意思。

林雷坐在外面，握着酒杯。整个人却有些神不在焉。不时地转头朝那屋内看去。因为迪莉娅就在屋内，而且此刻迪莉娅已经到了分娩地时候。

“呼……”林雷不由深呼吸。

就是和七星恶魔们厮杀。也没有这么紧张过。

“不知道生男孩女孩。不知道现在孩子好了没有，不知道迪莉娅她……”林雷脑子中一时间浮现万千念头。乱的很，握着酒杯地手都不由有些微微晃动。

“老大，你不是有经验了吗?还这么紧张。”贝贝在一旁取笑道。

林雷不由看了他一眼，难得挤出一丝笑容：“贝贝。等你那天要当父亲地时候，就知道了，每一次等待……这经常程度。不比和绝世强者战斗一场弱。”

在外面等着。林雷感到自己心一直悬着。

在旁边还有奥布恩、帝林、塔罗沙等一群人，连普斯罗今天也来了。普斯罗他们还彼此交谈着。取笑着此刻地林雷。林雷却没时间和他们说话。

他地心思，都在屋内。

“哇”

响彻的婴儿啼哭声。划破了整个府邸的沉寂，也如同一道阳光瞬间照亮林雷地脑海，让林雷脑海中万千念头尽皆消融。他此刻只有一个想法――

孩子出生了!

“呼!”林雷身形攸地冲到了屋门口，而此刻那屋门也打开了，帝林地妻子‘卡米娜’笑着走了出来道：“林雷。恭喜你，迪莉娅生地，是一个儿子!”

林雷也顾不得儿子女儿。直接进入里屋。

里屋中。迪莉娅额头微微见汗，正坐在床沿上。抱着婴儿。见到林雷进来便连站起来。走过来：“林雷，你看，他很安静呢。刚才还在啼哭。现在就不闹了。”

林雷则是仔细看着迪莉娅怀中地婴儿，那皱皱地脸皮。小身体小脑袋。就和泰勒、莎莎当年出生差不多。

“我抱抱。”林雷心跳此刻快的很。

再厉害地强者。在身为人父。第一次抱着自己儿子都会感到激动、忐忑、紧张。

将婴儿抱在怀里，感受着自己儿子那轻微地重量，虽然婴儿很轻。特别对实力强大的林雷而言。这点重量不算什么，可是林雷却觉得，这轻轻地体重。却宛如压在自己心上。

“儿子，我地儿子!”林雷心中忍不住在喊着，“这是我的儿子!!!”

抱着儿子，林雷就有一种血脉传承。生命延续的感觉。

“林雷，孩子叫什么?定下来了吗?”迪莉娅说道。

“叫威迪吧。”林雷宠溺看着怀中地儿子。

“威迪。威迪。叫父亲?”林雷说着，还轻轻摸了摸自己儿子那小鼻子，那皮肤娇嫩地很，可能被林雷摸疼了，刚刚才不哭的威迪，又大声啼哭起来。

迪莉娅连伸手接过：“这才出生。你就叫他喊你父亲。孩子都哭了。快，给我抱。”

“没事，我林雷地儿子，没那么娇惯地。”林雷说着，“让我多抱一会儿。”

抱着儿子‘威迪’，林雷心情愉悦到极点，就算是手中握着一柄主神器，也赶不上抱着儿子让自己激动、开心

见．林雷如此舍不得放下，迪莉娅不由笑了。

林雷则是低头看着自己儿子，百看不厌。

“呜呜……”小威迪哭一会儿便不哭了，却用鸟溜溜的纯洁的不含一丝杂质地大眼睛看着林雷，看着这一个他出生后见到地第一个男人!

他还不知道，这就是他的父亲!

他，是林雷地儿子。注定了这一生，不会平凡!

“林雷。怎么还不出来?”希塞地声音响起。

“老大。快把你地儿子抱出来啊。我这个叔叔还要抱抱呢。”贝贝也大声喊道，这时候。屋内地迪莉娅、林雷才惊醒过来。不由相视一笑。抱着儿子朝外面走去。

刚一到外面。贝贝、克莱奥他们便冲上来。

“给我抱抱。”贝贝欢呼着。

儿子出生了，林雷、迪莉娅逗弄着儿子，其乐无穷。一点都不着急回天祭山脉。他们不着急。可是八大家族情报人员们。特别是那八位长老都等急了。

谁也不知道，林雷他们这样下去。何时才回去。

可是。他们也不能来催，只能眼睁睁看着林雷享受着父子欢乐。

“大人，兄弟们是不停替换着。经常盯着，可是，都一年了。这什么时候是个头啊。”八大家族情报人员，不管是日间还是夜间。都不敢有一丝松懈。

“现在那林雷经常抱一个婴儿。难道我们要等到婴儿长大成人?”

这样盯着，的确累。特别还不知道什么时候是尽头。

“别急，我已经回宴族长们了。八位族长地命令就是一个字――等!总之我们不能引起林雷注意。他不可能一直呆在密尔城。终有一天会出去地!”

“是。大人。”

情报人员们只能咬牙坚持着。

密尔城街道上，林雷和迪莉娅正并肩行走着。儿子‘威迪’正让卡米娜照顾。今天出来，也是为了购买许多大补的食材。威迪还小，等长身体是需要吃许多东西地。

“我们过段时间回去。天祭山脉内可没有多少食材。”林雷笑道，“这次买地应该足够了。”

“当然足够了。这么多食材。花费了我们整整数千万墨石了。足够威迪吃十几年了。”迪莉娅笑道，“和莎莎、泰勒比。威迪以后吃地食物要好地多了。”

“威迪现在还不知道他有哥哥姐姐呢，等他长大。懂事了。再告诉他。”林雷感到身边有了儿子。无论做事。还是修炼。整个人都充满了干劲!

就在林雷、迪莉娅神识传音交谈，回去途中。忽然发现一人――

“恩?”林雷惊异看着远处人影，只要是青龙一族成员。都有家族微章。彼此都能感应到对方存在，林雷就是如此，感应到前方一人地。

在密尔城。林雷已经碰到过好几个青龙一族的族人。可是林雷这一次却是碰到了熟人。

“林雷长老。”对方也发现了林雷。连神识传音。

“特维拉长老。”林雷也连神识传音。

林雷和特维拉此刻都是变幻模样地。却是和上次分离时候，变幻模样一样，自然。二人都能轻易认出对方。

特维拉笑着走过来。神识传音道：“林雷长老，上一次你可是没和我们一起回去啊，发生了什么事，情么?”

“实在抱歉，我也没想到。在密尔城这一个月，我妻子竟然就怀孕了。”林雷笑着传音道，“当时我就决定，等孩子生下来。再回去不迟。”

“啊，恭喜。恭喜。”特维拉长老连传音道。

林雷也满脸笑容。

“对了。特维拉长老。你这次也是护送金属生命?”林雷询问道，“族内半年一批次。这才一年半时间，怎么又轮到你了?”

“没办法，这五百年，损失的长老实在太多。现在族内长老太少。大多数都进入血战谷了。”特维拉无奈道，“所以，护送族内金属生命。也就几个长老轮换着送。”

林雷恍然。

这五百年前家族损失重林雷清楚，至于到底损失了多少长老。林雷没有详细问过。可是……一开始两百年就损失五位，估计五百年下来，损失地长老要过十位，

“特维拉，你们什么出发回去?我们刚好准备回去。一道走吧。”林雷笑道。

“哦，我们后天就出发了。”特维拉也很高兴，“林雷长老你和我们一道出发，你和我联手。这可安全多了。”

“好，那后天清晨见。”林雷说道。

“一定。不过到时候。你可别再不来。”特维拉笑道。

“这次可不回了。”林雷笑道。

待得后天清晨，府邸门口，迪莉娅抱着小威迪和林雷、贝贝二人，一同和塔罗沙他们告别。

“塔罗沙，你们就别送了。”林雷笑道。

“以后可要常过来。我可喜欢这小威迪呢。”塔罗沙笑道。

贝贝哈哈笑道：“等下次再来，威迪都长大了。”

和朋友们告别。林雷、迪莉娅、贝贝带着小威迪，便直接朝城门走去了，而这一幕场景，却是被远处高楼窗口处人影看到：“林雷他们似乎要出发了。”

第十七集 幽蓝府 第四十四章 - 顺道

密尔城城门口，八大家族情报部门驻点。

“大人，林雷三人带着一个婴儿，已经出发了，估计很快就到城门这了。”

“哦？连婴儿都带出来了？看来是真的要出城了。不过不着急，慢慢等。等见到林雷他们出现在城门口，再将这事禀报八位长老。”说话的是一个看似淳朴的憨厚青年。

这憨厚青年正站在高楼窗户前，一副很随意的样子朝下面看着。

他这位置，可以很清晰地看到城门口。

许久……

这憨厚青年瞳孔一缩，在他的视野范围内，熙熙攘攘的人群中，出现了林雷等几人。

“林雷啊林雷，你终于现身了。我还以为你在这密尔城要呆个千年万年呢，现在看来，也就才一年多嘛。”憨厚青年眼睛眯起来，脸上浮着很纯朴的笑容。

“快，将这消息传给长老们。”憨厚青年连神识传音下令。

“是！”

距离密尔城大概一千里左右的山林中，建造着很普通的石屋，这石屋很宽敞，里面有着八个蒲团。八名灰袍人分而盘膝坐在蒲团之上，默默等待着。

一年多了！

原本是带着必杀的心念，欲要击杀林雷。可是他们却一直等不到出手的机会。这杀气随着时间自然渐渐降低。

“这林雷在城内不想出来了，真不知道他要在那待到什么时候，十年。千年，万年？”一位黑色长发黑色大胡子的灰袍人有些恼怒地说道。

没有准确期限地等待，最是让人容易焦急。

“坦普！”优雅的声音响起，“你们雷纳尔斯家族的人，这心还是不够静啊。”

这大胡子灰袍人低哼一声，没再说话。

“外面有人过来了。”忽然一位冷厉的声音响起，这话音刚落。一道人影就极速冲了过来，此人正是情报部门安排在这，随时准备为八位长老传讯的人。

“八位长老，林雷，林雷出城了！”激动的声音响起。

“霍！”八位灰袍人几乎瞬间同时站起，即使沉稳如八人中的首领查布长老，脸上也是露出喜色，旋即说道：“这林雷。终于现身了。各位……记住。出手就立即使用主神之力，务必全力以赴，击杀林雷。”

密尔城城门外，青龙一族不少族人们正在这聚集，因为家族徽章，大家都能清晰感应到族人。

“林雷长老，今天来地比较早啊。”特维拉迎了过来神识传音道。

林雷笑着点头：“如果再来晚一点，恐怕特维拉长老你会恼怒啊。”特维拉将目光投向了被迪莉娅抱着的婴儿威迪，传音道：“林雷，这就是你儿子吧。真漂亮。”

“威迪刚出生的时候。跟个老头似的。”林雷说道，别人夸赞自己儿子，林雷当然开

“对了，什么时候出发？”林雷询问道。

特维拉朝四周看了一眼：“看样子，人差不多快齐了。再略微等一下吧。对了，林雷，今天我们这金属生命上。可是有一个非常特殊的乘客。”

“哦。特殊乘客？”林雷有些惊讶。

“对，这可是族长亲自嘱托我的。让我在这接他一道去天祭山脉的。”特维拉笑着道，“跟我来，我介绍给你认识一下。”

林雷有点好奇这特殊乘客到底是谁了，在特维拉的带领下，林雷见到了这位特殊乘客，看起来很瘦小地青年，有着金色地短发，脸上有着无邪的笑容。

可是……林雷看着他，却感到一种熟悉感。

“哈哈，林雷。”一道爽朗声音响彻林雷脑海，林雷豁然惊醒，是普斯罗！这声音是普斯罗的声音！

“你？”林雷惊愕看着眼前的瘦小青年，瘦小青年眨了眨眼，传音道：“没办法，你们族长说我上次出手，估计让八大家族知道我模样了。连乘坐你们这金属生命，都让我变幻模样。真是的……怕什么？就是来几个长老，我一个人就给解决了。”

林雷不由笑了起来。

普斯罗身为主神使者，他的实力林雷可亲眼见过，连使用主神之力的布罗都远不是他的对手。一个人杀几个长老，很轻松的一件事情。

“哈哈，族长他也是为了家族想吗。”林雷笑道，“对了，怎么你和我们族长牵扯上了？”上一次这普斯罗出手救自己的时候，可和族长还不认识呢。

不过都过去五百年了，什么事不可能发生？

“这你就不用管了。”普斯罗神秘传音道，“我见你们族长，对你只有好处没坏处就是了。”

林雷笑着点头：“不管其他，单单你这次陪我们一起回天祭山脉，那就是大大地好处了。”有普斯罗在场，特别还有自己、特维拉二人，这股力量可是不小。

一个普斯罗，能顶好几个七星恶魔呢。

“而且这普斯罗地力量，我也没有见到他彻底施展过。”林雷想着。

“林雷，这位是？”迪莉娅、贝贝也疑惑看着眼前瘦小青年，林雷笑了笑：“等上了金属生命，我再给你们详细介绍。”

普斯罗却是故意一眨眼。

“呜，哇迪莉娅怀里的威迪，却是伸出肉肉的小手指向普斯罗。普斯罗也曾经抱过威迪不少次，虽然普斯罗模样大变。可是出生还不足一年地威迪，却有着特殊的感应。

“威迪，乖。”普斯罗笑着看着威迪。

迪莉娅、贝贝大吃一惊，眼前这瘦小青年怎么知道威迪名字了？

“人齐了，出发吧。”特维拉走过来说道，随即一银狼模样的巨型生命出现在了半空，腹部也出现了通道。青龙一族的族人们都一个个进入了金属生命。

林雷、普斯罗、特维拉、贝贝、迪莉娅等人也一同上去了。

“嗖！”

金属生命瞬间划过一道幻影消失在了天际。

“金属生命，朝二号位置飞去，朝二号位置飞去！”八大家族情报人员瞬间将情报传递开去。

天空中正有九道身影极速飞行着，其中八道身影穿着灰色长袍，另外一人穿着青色长袍，青袍人连道：“各位长老，林雷乘坐地金属生命，原本是朝二号位置飞行。现在方向略微变化。应该会经过四号位置，我们距离那，还有数百里，马上就到！”此次八大家族情报部门，可是花费了力气。

以城门为中心，扇形幅散开来，数千里范围内，有不少据点。无论青龙一族地金属生命朝哪一个方向飞行，都会被那些情报人员轻易查知。

而这青袍人，其中一个分身在总部。随时获知金属生命飞行位置。

“很好。”那查布长老淡笑传音道。“各位，只剩下数百里了。马上我们遇到那金属生命，立即神识覆盖那金属生命，瞬间确定林雷位置。到时候……安妮西，你负责在一旁牵制保护金属生命的那位长老。而其他包括我在内地七个人，全力一击，联手围杀林雷。不能给他一点机会。”

“是。”七位长老应命。

这八位长老中。有三位长老拥有主神之力。其中安妮西只是普通的一个长老。

此次联手击杀林雷的，便是拥有主神之力的三位长老。以及另外四位长老。如此强大实力，别说是林雷，就是让族长盖斯雷森过来，要扛过如此猛击，都难！

“其实查布长老你一人使用主神之力，就足以杀死林雷了。就是不使用主神之力，七位长老联手，也不会有意外了。”那位大胡子长老传音道。

“不能有丝毫大意！”“记住，主神之力马上使用，千万别抱着节省的念头。杀林雷，不能有丝毫失误。”查布长老再一次严令，“尼斯，坦普，你们二人动手时候，必须使用主神之力。”

杀鸡用牛刀，已经是大材小用。

杀一个林雷，用三滴主神之力，的确够夸张。

巨型银狼模样的金属生命正在极速地飞行着，而舱内的族人们都聚在一起相互谈论着。林雷身为长老，自然被安排在了独有地一个房间内。

林雷、迪莉娅便在里面，迪莉娅怀中抱着小威迪。

“威迪，威迪。”林雷逗弄着儿子。

“呜，呜……”还不会说话地威迪，只是瞪着清澈的大眼睛看着林雷，嘴里不知道在说咕哝什么。

迪莉娅看着这一幕，自己丈夫逗弄着自己儿子，迪莉娅脸上也不由露出笑容，此刻她感到了浓浓的幸福充斥心灵，直到现在她都为当年坚持十年等林雷而庆幸。

林雷扭头一看，笑看向迪莉娅：“迪莉娅，看什么呢傻笑？”

“看你和儿子啊。”迪莉娅也笑地灿烂。

就在这时候----

八道神识几乎同时覆盖金属生命，金属生命内所有人尽皆在搜索覆盖中。船舱内许多族人脸色不由一变，迪莉娅身为上位神，也察觉到了这神识。

突兀有八道上位神神识查探，这绝对不是好事。

“林雷，有八个上位神查探这金属生命。”迪莉娅连神识传音，说话都来不及。

林雷惊得脸色一变，连幅散开神识，朝外界弥散开去……

只见半空中，八名灰袍人极速朝金属生命俯冲过来，特别其中三个人全身更是弥散着让人心颤的可怕能量，林雷瞬间辨认出来，那正是主神之力。

“主神之力！！！”林雷脸色大变。

八名灰袍人，其中一个速度锐减。

而另外七名灰袍人，特别是其中还有三个全身澎湃着主神之力，这七名灰袍人直接朝金属生命，林雷所在的独立房间位置冲来。

“死！”

“林雷，快逃！！！”

普斯罗、特维拉声音瞬间响彻在林雷脑海，他们显然比林雷更早发现敌人。

可是，来不及了！

“蓬！”

可怕的能量波及到金属生命，金属生命在这股可怕的能量面前脆弱的犹如一张纸，轰然爆裂开来。爆裂地金属碎片四处乱飞，林雷猛然一声暴喝，龙鳞瞬间冒出来，当即龙化。

“噗哧！”金属生命碎片四处激射，迪莉娅猛地一矮头，将威迪保护好。“迪莉娅，快逃。”林雷猛地将迪莉娅一推，同时神识传音喝道，“特维拉，保护好迪莉娅！”敌人明显是冲着他来的，这一战，他和普斯罗负责。

“林雷！”迪莉娅被推地犹如一道利箭疾飞出去，她体表也立即笼罩神力护罩，保护好小威迪。可是迪莉娅依旧转头看去----

只见迷蒙的土黄色光芒幅散开来----重力空间！

青色光晕也弥漫开来----水系主神之力！

一瞬间，林雷将自己所有实力展现！

一道火红色身影冲过去，同时传音喝道：“迪莉娅，快到远处，战斗交给我们！”

“吼狂暴地龙吼声从其中响起！

“轰！”

可怕地震撼心灵地爆炸声从土黄色光罩核心传来，空间都爆裂开道道碎缝，狂暴的能量仿佛水波一样极速朝四周弥散开来，实力弱的，被波及到的一些族人，直接身体爆裂开来。

第十七集 幽蓝府 第四十五章 - 激战

迷蒙的土黄色光罩内，全身笼罩在青色光晕中的林雷遭到七大长老联手一击，七大长老都拿出了自己最擅长地攻击，或是撕裂长空的物质攻击。或是无形的灵魂攻击，

因为将短暂的时间。浪费在推‘迪莉娅’出危险区域，林雷根本来不及闪躲。

“轰隆隆”

七道可怕之极的攻击全部击中林雷，其中三道更是蕴含主神之力的攻击。林雷身体周围空间爆裂。龙鳞撕裂，鲜血乱飞，林雷的残体更是犹如陨石般从高空极速坠下。狠狠地砸入地面。

“蓬!”

大地震动。露出了一个足有两三米宽地深不见底地大窟窿。

耀眼地火红色光芒。划过长空。“啊!”一声凄厉地惨叫，在林雷坠落入地面的同时，全身弥漫着主神之力能量地‘尼斯’长老也从高空坠落，他地头颅却已经是焚化地消失不见了。

仅仅一瞬间!

林雷生死不知，八大长老一方损失了使用主神之力的尼斯长老。

“你……”

士气如虹的八大长老。被普斯罗的突然袭击搞得一怔，剩下的七人都是吃惊地看着眼前这一位全身弥漫着火系主神之力气息的红发壮汉，这壮汉手中更是持着一柄长锥。

一击。便击杀使用主神之力地尼斯长老!

“林雷!”普斯罗连神识传音朝地下传去。

“林雷!”迪莉娅脸色瞬间惨白。同时连神识传音疾呼道，“特维拉长老。快，快去帮林雷他们，快!”

“好。不过你小心躲远一点。千万别被波及了。”特维拉连神识传音嘱咐道，即使身经百战，可是见识到刚才那迅疾、惨烈的一幕，特维拉也感到紧张了。

老天!

普斯罗身为主神使者。使用一滴主神之力很正常，没想到对方竟然也有三人使用主神之力。

“看来躲了这么多年。也该让这八大家族见识一下我特维拉地实力了。”特维拉心中暗道，随即毫不犹豫也使用了他仅有了一滴水系主神之力。

狂暴的水系主神之力弥漫开来。

这顿时令远处地七位长老不由侧目。脸色大变。

“查布长老，远处地那人应该是青龙一族长老，眼前这人。估计就是五百年前出手救过林雷地那位叫普斯罗地主神使者。”坦普全身弥漫着主神之力气息，连传音道，“敌人超乎我们想想。现在该怎么办?”)

幸存的七位长老都感到不妙!

查布长老脸色难看，普斯罗的实力他也听说过。如果普斯罗不用主神器。他倒是不惧。可是对方不但用主神器。还用主神之力……

他必须承认。比普斯罗差一筹。

查布长老眼眸中掠过一丝果决。瞬间他便下了命令：“族长命令过。此战……我们务必要杀死林雷，即使我们八个都死掉，也必须杀死林雷，这普斯罗交给我，我会纠缠住他……安妮西，你即使拼了命。也给我纠缠住那位青龙一族长老，其他五位长老……坦普。拜托你们五个，即使死，也要杀死林雷!”

“是!”

另外六名长老心中立即坚定起来。

描述起来缓慢。实则这七位长老神识传音交流。只是眨眼地功夫，这眨眼功夫。也只是让特维拉刚刚冲过来而已……就在特维拉冲过来的时候，普斯罗笑了!

“哈哈……你们好大的胆子。一个个受死吧。”普斯罗猖狂大笑着当先便冲过去。

“记住，不惜一切代价。杀死林雷!”精灵‘查布长老’神识传音喝道，同时也朝普斯罗迎上来，而另外地安妮西长老，则是朝特维拉迎上去。

“咻”“咻”……

以查布长老为中心，弥漫出千万条绿色柳枝条，朝普斯罗覆盖过去。而且这千万柳枝条还弥漫着绿色地雾气。将普斯罗给笼罩。

查布长老最强困敌绝招

生命之舞!

不求杀死对方，只求困住对方!

“轰!”“轰!”“轰!”“轰!”……

以坦普长老为首地五位长老。直接冲入了地底，坚硬地地面。在七星恶魔长老面前，宛如豆腐一般。一冲便直接破开一个个大洞。

“怎么回事，到底怎么了?”大量的青龙族人都悬浮在远处。突然遭到袭击。一个个都还有些发蒙。

“肯定是八大家族地人。”

青龙族人们只有如此认知。他们都担忧看着天空中两场战斗。而地下也正发生了剧烈地战斗，

迪莉娅抱着小成迪，和贝贝并肩悬空站立着。担忧朝地底看着。

“迪莉娅。你放心，老大没事地。”贝贝连神识传音，“我感应得到老大还活着。”贝贝虽然如此说。可是他目光中还是透露出一丝焦急。

因为――

碎裂地龙鳞以及一根断臂正在远处地上。那是林雷刚才遭到突然袭击。重伤留下的。

即使使用主神之力。即使身体防御强，可是面对七位长老地联手袭击。能保住小命就不错了。

“林雷，你一定要没事。”迪莉娅身体都隐隐发抖。

而在这时候。远处也有一个悬浮着的金属生命停下了。不少人从金属生命中飞了出来。都盯着普斯罗、查布长老。特维拉、安妮西长老，这两场战斗观看着。

“有七星恶魔的对战。他们还使用了主神之力!”

惊呼声接连响起。

“快录下来。这种层次战斗可不能错过。”

不少修炼‘水元素法则’地强者。连使用‘浮影术’，在远处记录着这一场难得地超级大战。不单单他们，就连青龙一族的族人们，也有不少开始记录这一场大战。

而就在这时候――

“轰隆隆――”大地之下。仿佛有着一条巨龙在翻腾般。整个大地如同浪涛一样震荡翻滚起来，狂暴的能量肆意震荡开。

“地下也有战斗!”

大量观战的人都低头看去。

“林雷!”迪莉娅担忧之极。

地底深处。林雷正极速窜行着。胸膛龙鳞已然撕裂，右臂更是整个断了。‘水系主神之力’正在艰难地修复着林雷地身躯。

毕竟，越是强悍的身体，修复起来也越慢!

“使用主神之力地三人。太强了!”直到现在。林雷只感到脑子都发晕，在最危险关头，他使用了龙化，也使用了主神之力防御。

那七人中，两个是物质攻击。其他五个尽皆是灵魂攻击!

物质攻击，是坦普、尼斯这两名使用主神之力的长老，两人合力。不但直接攻破了林雷地主神之力形成了铠甲，还直接撕裂了林雷地龙鳞……

如果林雷防御再弱点，估计就完蛋了。

“幸亏那人没那追杀我。”林雷清晰记得。那精灵模样地灰袍人。那灰袍人也是使用主神之力的。仅仅一道‘灵魂攻击’。轻易地寻找到自己主神器弱点。幸亏自己拼了性命，使用主神之力以及天赋青光来抵挡，才勉强挡住。

“如果那精灵灰袍人，和现在后面四人。再给我来一次灵魂攻击。我就抗不住了。”林雷真地震惊了。

“轰隆隆”

一道黑色巨爪突兀出现，轻易冲破土壤阻隔。抓向林雷。

“喝!”林雷反身左拳便击过去。宛如大磨盘缓缓推过去。空间都停滞了。直接和那黑色巨爪撞击在一起。“蓬!”地声交击处空间都出现裂缝。

“林雷。你逃不掉的!”一声怒喝响彻林雷脑海。

林雷回头瞥了一眼。

只见地底土壤震荡。五道人影瞬间冲过来。

林雷脸色不由一变：“还真快!”

就因为林雷出手一次。后面五名长老就立即赶上了。为首的便是那位大胡子‘坦普’长老，此刻坦普长老全身笼罩着黑光。毁灭气息弥漫。

其物质攻击之强。配合‘毁灭主神之力’，丝毫不比林雷弱!

“这毁灭主神之力和死亡主神之力。还真麻烦。”林雷感受到断臂处地痛处，那两人地合击，也遗留了主神之力侵蚀着自己身体。

这也令身体修复极慢。

“如果就这一个大胡子，我还能战，可是另外四个家伙。”林雷也感到头疼。对方五人一直在一起。根本不给自己逐个击破的机会。

“嗖!”林雷猛然冲天而起。

“轰!”坦普等五名长老也是尾随着朝上方冲出。

大量青龙族人，以及另外一艘金属生命的人们都看着这一场大战，就在最紧张时刻。“蓬!”地一声。大地碎裂，林雷和五名长老身影一前一后接连冲出来，

“五个对付一个?”不少人都惊呼起来。

“快记录下来。”那些人们连使用‘浮影术’。

而迪莉娅在看到林雷的霎那。眼泪就哗地流了下来：“林雷!”因为她看到林雷地断臂。鲜血还在流着。胸口处更是有着惊人地大伤口。白森森骨头都看到。

伤口上正有着黑色雾气。林雷想修复，速度也慢地很。

“你们怎么都没追上林雷?还没杀死他?”正和普斯罗鏖战地查布长老见林雷和五名长老出来。不由气急。连神识传音喝道。

“查布长老，林雷地重力空间。引力太大，我也是要帮助其他四位长老一同抵抗那引力地。否则，会被这林雷一一击破!”坦普长老也连神识传音道。

可是他话音刚落。

“蓬!”

安妮西长老从半空陨落，她已经身死!

特维拉长老暴喝道：“林雷，我来助你!”说着便直接冲杀过去。

“来地好。”林雷不由大喜。自己虽然有‘重力空间’。可是重力空间毕竟属于大地属性绝招，用‘水系主神之力’来施展，威力振幅虽然有，可并不算夸张。

自己一人。对战对方五人，的确吃力。

“哈哈。你地主神之力快消耗光了，看你还怎么牵制我!”普斯罗得意地大笑声响彻起来，‘生命之舞’毕竟是一个困人地大招。

单单那万千枝条消耗地主神之力便很多，主神之力消耗速度也是极为惊人。

“坦普。一定要杀死林雷!!!”

一个凄厉地咆哮声响起。那位精灵长老‘查布’一声怒吼。全身竟然弥漫出了无数颗闪烁着绿光地光点，这无数光点以惊人速度朝四面八方逸散开去。

“噗!”普斯罗终于艰难地一长锥，将对方实力最强的查布长老击杀!

可是……那无数的绿色光点极速四射开去，许多人躲闪不及，被这绿色光点射入体内。一个个从半空陨落下去。

“迪莉娅。小心。”贝贝连一推迪莉娅，数颗绿色光点直接融入贝贝体内。

“成迪。”迪莉娅却是顾不了自己。用整个身体。将成迪给保护起来，两颗绿色光点直接融入了迪莉娅体内。

此刻。“蓬!”林雷和坦普长老疯狂一次对击。不由身体后抛开来。可就在身体后抛地同时。林雷眼角余光却是注意到了那一幕――

无声无息地……

长发飞舞，迪莉娅全身将威迪给保护地严严实实，她地眼角还有着泪花。在光芒折射下，泛着一丝光芒。迪莉娅就这么地。在高空缓缓飘落……

“哇”成迪忽然发出了啼哭声，

啼哭声，仿佛一把刀切割在林雷心口，林雷怔怔地，无声地。眼泪就滑落了下来。

“不――”凄厉声音瞬间响彻天地。

第十七集 幽蓝府 第四十六章 - 一个不留

林雷感到心一瞬间碎裂了！

和迪莉娅在一起，林雷就如同孤舟回到了港湾，心前所未有的宁静。二人在心灵深处已经彼此纠葛在一起，谁都离不开谁！

“不，不，不会的……”林雷无法接受。

宁愿自己死去，林雷也不愿见到这一幕。

多少年了，当年第一次知道父亲死去的消息，当初眼睁睁看着德林爷爷为他牺牲，那两次林雷悲痛欲绝，自那两次以后，林雷心中便埋藏了仇恨，心中冰冷。

正是因为迪莉娅……

林雷再重新感受了家的温暖，在迪莉娅面前，林雷不保留一丝，完全和迪莉娅心心相溶。林雷感到自己很幸福，上天待自己不薄……

因为自己有迪莉娅，生命的另一半！

可是今天……

父亲死去、德林爷爷死去……那两次打击，让林雷差点崩溃。而如今这一次的打击，比之前两次更强烈。迪莉娅和林雷相处时间太长了！

千年的相濡以沫，生命已经相连！

“这……”普斯罗也愣住了。

“迪莉娅！”贝贝也怔住了，和林雷灵魂相连的他，甚至于都感受到林雷灵魂传递过来的悲绝、死寂，贝贝甚至不由地灵魂颤抖。

这是何等的绝望？

“老大！”贝贝也快哭了“轰隆隆坦普全身笼罩在黑光中，再一次猛然袭向林雷，而林雷还傻傻站在半空。

“死去吧。”坦普兴奋地快颤抖。

全力地一拳砸向林雷脑袋，拳头未至，引起的空间波纹震荡却已经侵袭到林雷的脑袋。林雷有些茫然地扭头看过来，映入眼帘的便是那流淌黑光的拳头。

“啊林雷仿佛疯了一样发出了可怕的嚎叫！

完好的左手猛地一探，直接抓住对方袭来地拳头。朝自己怀里一拉，“噗哧！”那凌厉的一拳震裂了林雷体表主神之力，砸在了胸膛上。

“咔嚓！”胸骨断裂，胸膛凹陷。

“恩？”坦普完全愣了，林雷在干什么？

“呼！”林雷的龙尾突兀飞舞过来，直接将坦普给勒住，林雷的左手抓住对方右臂，龙尾又将对方束缚住，将对方和自己包裹在一起。

坦普挣脱不得！

二人面对面，靠在一起！

“啊林雷却宛如疯子一样。猛地甩头，脑袋狠狠地朝对方砸去，林雷额头位置那根流转着青色光晕的青金色的狰狞尖刺，狠狠地刺了过去。

“滚！”坦普欲要挣脱开来。

可是林雷体表主神之力澎湃，水系主神之力最强大就是韧性，特别林雷本来身体就比他强。这坦普要挣脱，难！

“死！！！”林雷嚎叫着，如疯子！脑袋疯狂地不停地朝对方脑袋砸过去，那狰狞的流转着主神之力的额头尖刺，也不停地扎过去！

林雷身上最坚硬，最锋利的是什么？

不是拳头，不是鳞甲。而是这尖刺！

就如那棘背铁甲龙，临死最强一击便是迸射出这尖刺，九级魔兽棘背铁甲龙的尖刺，足以刺透圣域魔兽身体。而林雷这尖刺，也是经过青龙精血、主神之力强化地。

锋利程度，可怕之极。

和坦普，这脑袋对脑袋……坦普本来身体不如林雷。

当主神之力防御被连续三下刺破后，坦普只来得及一声一声咆哮，随即便没了声音。

“蓬！”“蓬！”“蓬！”“蓬！”“蓬！”……

眨眼功夫，已经不知道林雷的脑袋砸了对方多少次了。

贝贝、普斯罗、特维拉。甚至于对方四名长老都看愣了，那坦普的整个脑袋都被砸地烂掉了。神格都砸飞掉了，林雷还不停地砸。

砸碎脑袋，砸身体！

鲜血乱飞，肉泥抛飞，惨不忍睹！林雷双眼赤红如血，疯狂之极。

“老大……”贝贝从来没见林雷这么疯狂过，他透过灵魂联系。感受到林雷完全处于无意识的疯狂之中。那种狂乱让他心颤。

“这……”那四名长老也惊呆了。

七星恶魔战斗，会变成这样？

林雷竟然不抵挡那坦普一拳。反而纠缠住坦普，用脑袋砸？

看着断臂、胸膛凹陷，脸上满是鲜血的林雷，他们感到一阵心寒。

“林雷，停下，停下！”普斯罗神识传音爆喝道，“快停下！”普斯罗冲过去，就是给林雷狠狠地一拳。林雷不由身体一震。

这一拳，将林雷惊醒了。

“我在干什么？”林雷感到自己完全疯掉了，再瞥到远处地面上躺在地上的迪莉娅，林雷不由双眼一下子赤红了，转头就看向另外四名长老。

那四名长老，都没主神之力！

这四名长老刚才也是被林雷地疯狂惊地愣住了，现在才惊醒过来。

“查布长老他们都死了，我们在这也没用，这一次那个普斯罗出现，是一个大意外。我们快逃。”四名长老连神识传音，随即朝四面八方逃开。

林雷却是咆哮一声。

“嗡

青色光芒弥漫开去，直接幅散数百米距离，直接将远处要逃的四名长老给包容在内。青色光芒，随即化为一巨型的立方体！黑石牢狱！

由主神之力形成的黑石牢狱！

这水系主神之力，虽然因为不是大地属性，但是总比林雷原先中位大地神力要强的多。特别是韧性极强。而对方四名长老，又没主神之力。

困在黑石牢狱中，根本逃不掉。

“林雷……”普斯罗要开

“普斯罗，特维拉，你们不用插手。你们先离开这黑石牢狱。他们四个交给我！”林雷声音低沉，上方直接裂开一道出去的通道。普斯罗、特维拉二人暗叹一口气，都飞出去了。

在黑石牢狱内，林雷可以一一击破。

而且对方没主神之力，这根本就不是一个层次的战斗！地立方体内，他们一个个疯狂攻击着墙壁，然而由主神之力形成的立方体，岂是他们所能破掉地？

其中一个房间内。

“完了。”灰袍长老完全绝望了。

“呼！”墙壁裂开，一人影走了出来。

灰袍长老心中一颤。看着眼前满身鲜血的处于龙化状态的林雷。

“都是因为你们。”低沉的嗓音响起。

“呼！”林雷直接冲过来，那灰袍长老大惊还想反抗，可是一道灵魂之力弥散过来，这是由主神之力施展的灵魂混乱，这灰袍长老瞬间陷入浑噩状态。

当初林雷一个对战坦普五人的时候，施展这一招。完全能让另外四人陷入浑噩状态，可是那坦普长老灵魂有主神之力守护，林雷根本无法影响到他。

坦普自然会保护好其他四人。

这也令林雷这一招，一直无用。而此刻……中了灵魂混乱的灰袍长老，根本就是一个靶子！

“你好，林雷，我叫迪莉娅……”林雷脑海中回忆着当年第一次在恩斯特魔法学院上风系课程的时候。遇到迪莉娅地场景。那时候迪莉娅还是一个可爱的小姑娘。

“蓬！”林雷覆盖着龙鳞地拳头砸碎了这灰袍长老的脑袋。

林雷身形一动，又朝另外一个长老所在房间赶去。

“林雷，在离开之前，我能跟你拥抱一下吗？”当年林雷父亲死去，在那乌山镇小镇上的深夜，迪莉娅在离开前说要林雷拥抱一下，分别。

而那一次，迪莉娅却是吻了林雷。

“蓬！”又一灰袍长老身死。

林雷面无表情迈步前进，墙壁直接裂开一条通道。大人，外面有一个叫迪莉娅的。说是你的老同学，要见你。”那是分离十年后的第一次见面。当时林雷已经是名震天下地林雷大师，而迪莉娅则是玉兰帝国地使者。空间都爆裂开来，露出一个大窟窿。那灰袍长老上半身都绞成粉碎。

林雷冷漠地又继续一步，融入了墙壁中。

“哭了。”迪莉娅抱着林雷胸膛。“我现在就是想哭，想到你过去和艾丽斯在一起。我想哭，想到等你十年我想哭，呜呜……”

新婚之夜，迪莉娅还在自己怀里撒娇。候，黑石牢狱也消散了，一滴主神之力也是完全消耗殆尽。

“迪莉娅……”林雷喃喃道。

眼泪滑落，冲散脸庞上地鲜血。其他人，都不敢出声。他们都感到了一种死寂的压抑，他们都静静看着，林雷朝迪莉娅飞去。

“哇威迪地啼哭声响彻在山林间。林雷听到儿子的啼哭声，不由身体一颤。

林雷默默坐在迪莉娅身旁，迪莉娅的脸上还有着泪水，那是在看到林雷战斗惨况担忧的泪水。林雷伸手轻轻擦拭着，此刻迪莉娅没有一丝气息弥散。

“哇威迪不断啼哭着。

林雷也变回了人类形态，伸出手不由抱起威迪，威迪在父亲的怀抱中依旧哭泣着。

“别哭。威迪。”林雷轻声道。

“老大，都怪我。”贝贝也痛苦。

“林雷，迪莉娅她没死！”一道声音响起，林雷身体一震，霍地站起，连转头看向普斯罗，难以置信道：“普斯罗，你说什么？”

普斯罗郑重道：“林雷，我告诉你，迪莉娅没死。不但她没死，其他那精灵长老临死一击的，都没死。”

“可，可是……”林雷根本察觉不到迪莉娅有丝毫气息。

普斯罗肯定道：“那精灵长老临死前，这最后一击最起码有近百万颗颗绿色光点，许多人只是中了一颗绿色光点就坠落了。难道你以为……这精灵长老。一招能杀百万上位神？”

林雷惊醒。

对，再厉害的长老，一招杀死上百人，近千人都可能。可是要杀百万上位神，绝对不可能！

实际上精灵长老弥散开地绿色光点，即使有近百万颗。可是即使周围人多，密集。一般大部分绿色光点都被最前面人阻挡了。

能杀万人。就不得了。

“那迪莉娅她没死，可是她怎么一点气息都没有。”林雷转头看向迪莉娅，一道精神之力立即延伸缓缓进入迪莉娅的脑海。

迪莉娅的灵魂海洋中，那颗神格还在那，灵魂海洋也没一丝波动，一片死寂，没一丝生气。

“不过那精灵长老，应该是从生命神界搬迁过来地埃德里克家族的强者，他修炼地是生命规则。”普斯罗郑重道，“虽然中招的这些人。还没死。可是和死，也没太大差别。”

林雷连甩了甩脑袋。

随即盯着普斯罗：“普斯罗。你告诉我，迪莉娅她到底怎么样？有没有救？”

普斯罗低叹一口气：“林雷，治疗灵魂最厉害的是生命规则，可是要伤害这灵魂最诡异的，也同样是修炼生命规则强者。那精灵长老，就是其中精英人物。他临死之前，释放的这一招。万千绿色光点。其实只是一个种子。”

“种子？”林雷有些不明白。

“林雷，人最根本地就是灵魂！”普斯罗解释道。“那绿色光点便是渗透进入灵魂，开始吞噬灵魂能量，转化为本身能量。”

“吞噬，转化？”林雷有些明白了。

“一颗绿色光点，很微弱，和灵魂整体比，相差很大。可是，一颗绿色光点一次吞噬，一颗就会变成两颗绿色光点，紧接着，两颗光点继续吞噬，就会变成四颗，四颗再变成八颗……如此不断地扩张下去……”普斯罗眼中也有着惊骇，“很可怕！虽然上位神灵魂很强大，可是如此吞噬，灵魂会不断地减弱，终有一天，灵魂会完全转化成绿色光点，到那时，也是迪莉娅死的时候！”

林雷感到难以置信。

灵魂说强也强，说脆弱也脆弱，一般被震碎部分，灵魂也就完了。可是这吞噬……却不会立即让灵魂完蛋。因为准确说，绿色光点融合入灵魂，也算灵魂一部分。

其实这等于是一种灵魂地衰变过程，等完全衰变，灵魂也就完了。

“那有没有救？”林雷连询问道，这普斯罗可是在灵魂上也有很高地成就的。

“这涉及到灵魂内部，要救她很难，”普斯罗摇头道，“我只是修炼火系法则，在攻击上厉害，可治疗上……唉！”

林雷脸色顿时一变。

“不过修炼生命法则地超级强者，应该能救迪莉娅，可是，我们最多赶得到天祭山脉。”普斯罗说道，“而天祭山脉四神兽家族，却不是修炼生命规则地，如果去其他地方找高手，来不及了，来不及了！！！”

来不及了！

一句话让林雷身体不由一晃。

“来不及？”林雷慌了。

“地狱中修炼生命规则的，太少。八大家族中是有，可是却是你们敌人。怎么可能出手救？”普斯罗摇头叹息道。

“不，去其他地方啊。”林雷连道。

“不行的，来不及的。按照这种吞噬速度……一年半载，迪莉娅灵魂就会被完全吞噬。”普斯罗无奈道，“在这幽蓝府，我根本不知道，除了八大家族，还有什么势力，有擅长生命规则的超级强者。”

林雷低头看着迪莉娅。

迪莉娅静静地躺在那。

“不，不……”林雷无法接受。

虽然没死，可是以后还要死？

可是短短一年半载，自己即使飞的再快，最多在幽蓝府境内。而幽蓝府境内，最强的也就是四神兽家族和八大家族，只有那个从生命位面过来地埃德里克家族才会有生命规则超级强者。

其他势力？

至少四神兽家族没有。

怎么办？

“迪莉娅……”林雷完全快给逼疯了。

普斯罗环顾远处，地面上躺着许多青龙一族族人，“这么多人！”叹息一声，“这绿色光点虽然微弱，可是却很难缠，一般上位神都挡不住，除非有灵魂防御主神器，和主神之力才行。这精灵长老，的确是够狠啊。”

沉浸于悲伤中的林雷忽然听到了那几个字主神之力。

“主神之力？”林雷身体一颤。

“主神之力能抵挡！”林雷的心在颤抖！

“林雷，你怎么了？”普斯罗看向他，林雷猛地转头，盯着他：“普斯罗，你说主神之力能抵挡？你的意思是，我如果将主神之力给迪莉娅，她中招，就不会死了？”

“对，精灵长老攻击厉害，可是遇到主神之力，还是要溃散，怎么能突破主神之力抵挡。”普斯罗点头道，“不过你也别伤心了，毕竟你也是要使用主神之力战斗的。”

林雷愣了。

战斗？战斗？

可自己足足有三滴啊！

“为什么没有给迪莉娅，为什么？”林雷脸色刷白，“我为什么没有给迪莉娅，为什么？为什么啊？”林雷一翻手，手心中出现一滴青色液滴，在阳光照耀下，绚丽灿烂。

“这……”普斯罗看到这一滴主神之力，也不由愣住了。

“哇威迪的啼哭声还在不断想着。

林雷低头看看啼哭的威迪，又看了看沉睡中的迪莉娅，转头看向这一滴青色液滴，目光越来越疯狂，脸上肌肉也渐渐抽搐，脸色更是渐渐发紫，随即一道血丝从嘴角逸出。

“啊一声无比悔恨地低嚎从林雷口中响起，响彻在天际。

第十七集 幽蓝府 第四十七章 - 求救

“是我，都是我，如果我早将一滴主神之力给迪莉娅，她就不会死了！”

“为什么我没给迪莉娅，为什么，为什么啊！！！”

无尽的悔恨充斥林雷的胸膛，悔恨的情绪狠狠地冲击着林雷的心灵，林雷整个人脑子完全乱了，完全陷入了极端悔恨的状态。

贝贝、普斯罗、特维拉他们彼此相视，脸上不由都是焦急之色。

“哇小威迪也不断啼哭着，那啼哭声在死寂的山林中显得前所未有的刺耳，林雷却感到这啼哭声却是一次次地刺在自己心上！

“别哭，威迪，别哭。”贝贝抱着威迪，也急了。

“老大！”贝贝焦急道。

“林雷！”普斯罗也焦急喝道。

可是林雷却似乎没听见一样，完全处于个人的无尽悔恨中，表情、脸色更是让人感到心悸。

“对！”林雷猛地一声低喝，“是我自私！是我总是顾着自己安全，根本没想到迪莉娅，主神之力都待在自己身上，是我自私，是我太自私！！！”

自责、悔恨！

处于思考错乱中的林雷，想到自私，便将责任完全推在自己身上了。

其实迪莉娅实力太弱，即使使用主神之力，也敌不过七星恶魔。林雷自己使用主神之力保护迪莉娅，这是理所当然的。

如果林雷真的自私……

在面临七位长老联手一击，他就不会在最关键时刻。推开迪莉娅。反而浪费掉最关键一刻。毕竟他那时，完全可以自己闪躲。

七道攻击，尽皆击中。

林雷差点就死了，即使没死，主神之力防御也被攻破，连身体也残了。

然而此刻林雷思考陷入误区。旁人根本无法劝导。

“是我自私，都是我，我如果将主神之力给迪莉娅。她就不会死了。”林雷脑子里乱地很，只有这句话不断在脑海中回响。

“林雷！”普斯罗猛地暴喝道。“快抓紧时间救迪莉娅，你现在浪费时间，就是在杀迪莉娅！！！”

这一句话，让林雷猛地惊醒。

一看到地面上的迪莉娅，林雷一个激灵，恢复了清醒：“每过一点时间，迪莉娅灵魂就会被吞噬转化一分，不能浪费时间，不能！”

林雷此刻右臂才长到肘部。身体愈是强。这修复就慢的多。

“普斯罗。”林雷转头看向普斯罗，“我现在脑子有些乱，你告诉我，我现在到底该怎么办？怎样，才能更好的救迪莉娅。”

林雷此刻状态，的确不适合做决断。

普斯罗心中暗松一口气，林雷能说这番话。至少脑子还是清醒的。普斯罗当即郑重道：“林雷。对于幽蓝府高手熟悉程度，你我都不及你们家族那位族长盖斯雷森。盖斯雷森身为四神兽家族首领人物，知道地东西可比你我的多多！谁能救迪莉娅，你们族长肯定最清楚。说不定，四神兽家族内部就有人能救迪莉娅。”

林雷眼睛一下子亮了起来。

“对，四神兽家族存在这么多年，说不定真有能治疗迪莉娅的超级高手。”林雷心中也有生出一丝希望。

“现在我们以最快速度赶回天祭山脉，平常坐金属生命需要近两个月，不过我们日夜赶路，估计十天半月即可赶到。等到了天祭山脉，人多，这方法也多。”普斯罗连道。

林雷心中也定下主意。

“就这么办。”林雷全身再一次龙化，论飞行速度，龙化状态地飞行速度的确要快上很多。

林雷低头看着地面上躺着地迪莉娅，迪莉娅如同睡着了一样，林雷轻声道：“迪莉娅，坚持住。”随即一伸左手，便将迪莉娅抱在怀里。

“普斯罗，麻烦你抱着威迪。”林雷说道，“我们现在就立即出发。”

“好。”普斯罗也从旁边贝贝手中接过威迪。

“老大，别太难过，迪莉娅她一定会好的。”贝贝安慰道，林雷努力挤出一丝笑容，微微点头：“恩，贝贝，你和其他人一起走，我和普斯罗就先回去一步了。”

贝贝点头，随即目送着林雷、普斯罗二人瞬间划过长空，消失在天际。

贝贝眼中也闪烁着泪花，仰头看天：“至高神啊，老大的父亲已经死了，德林爷爷也死了，你千万别让迪莉娅也死了啊，如果迪莉娅死了，老大他……”

贝贝和林雷一同走过了这么多年，对林雷非常了解。

别看林雷不管遇到多大的困难，再大的险境，他都不折不挠，没有丝毫惧怕。可是……当至亲的人离去，对林雷的打击，将是可怕的。

“好，大家赶快进入金属生命，我们加快速度赶回去。”特维拉朗声喝道，“一个个别伤心了，将昏迷中的族人，都搬到金属生命中，我们以最快速度赶回去。”

昏迷地可不止一个迪莉娅，地面上躺着不少族人呢，不少人也在一旁哀伤，当知晓这些人都没死，他们也有了一丝希望。

青龙一族族人尽皆进入生命，随即那金属生命轰然划破长空，也极速朝天祭山脉飞去。

当青龙一族地人离开，原地只剩下另外一金属生命的一批人了。

“太厉害了，特别是那一个青龙一族的强者，竟然一人战五位强者。还全部屠戮了！”这些人却不会为迪莉娅伤心，只会为刚才战斗而震惊。

“那死去的一个灰袍人也厉害，那绿色光点真可怕啊。”

“有人听到那青龙强者叫什么了？我刚才好像听到那个火红色长发的大汉。大喝什么林雷地。”

“对，就叫林雷。我刚才也听到的。”

“这林雷，看实力，最起码是青龙一族长老。”些观看到一场大战。也用浮影记录下地人们也乘着金属生命离开了。

片刻----

数道人影窜到刚才战斗场所。

“连查布长老都死了，八位长老，都死了！”边。

林雷此刻正和普斯罗并肩极速飞行着。不过即使龙化，论飞行速度林雷还是远远不及普斯罗。普斯罗便施展开能量，顺便将林雷携带在内。

这也令前进速度再快一筹。

林雷低头看了眼迪莉娅，迪莉娅还是闭着眼睛昏迷着，没有一丝知觉。林雷现在双臂已经完全修复。

“迪莉娅，你一定会没事地。”

林雷轻声说道，对迪莉娅林雷心中有的是无尽地歉疚、自责。如果迪莉娅真地死去了，林雷都不知道以后该怎么办。他根本无法接受。

普斯罗见到林雷如此，不由暗叹。

“这爱情真的会让人这样？”普斯罗心中暗道。他圣域时候便为阿里奎恩收服。常年充当那金色小猫，根本没机会感受过爱情。

“林雷，你放心吧，以我的速度，会很快抵达天祭山脉地。”普斯罗安慰道。

“恩，普斯罗，这一次真的谢谢你了。”林雷心中虽然焦急。可还是感谢道。

“感谢我什么？说来也怪我。让那精灵长老有机会施展那最后一招。”普斯罗惭愧道，实际上那位查布长老。乃是此次八位长老中最强者。

实力之强，近乎拥有修罗地实力。而且再使用一滴主神之力，的确可怕。

“不怪你，那人实力的确强。”林雷也记得，自己遭受到七位长老联手一击，可威胁最大的还是那精灵长老，仅仅一招，差点让自己完蛋。

“我还是实力不够。”林雷盯着遥远的前方。

他们二人化为的火光极速飞行着天际。

天祭山脉终于到了！

飞行了六天一夜的时间，待到天黑的时候，林雷他们终于抵达天祭山脉。

林雷一看到远处天祭山脉那条龙道，心都颤抖了，在极速飞过去的同时，便立即焦急呼喊道：“族长，族长！！！”林雷地喊声，瞬间响彻天祭山脉上空。

“什么人，快停下！”天祭山脉巡逻战士们连喝道。

林雷、普斯罗二人飞行太快，身体外围还笼罩着火光，巡逻战士们都来不及看清。

“呼。”普斯罗当即撤掉火系神力，那些巡逻战士立即看清二人，其中一人更是龙化形态，明显是青龙一族地。他们也不由松了一口气。

“是林雷长老！”顿时有巡逻战士认出来了。

狰狞尖刺龙化变身，已经成了林雷的招牌。

“林雷，怎么了？”一道人影极速飞来，正是加维长老，加维长老见林雷如此仓皇，身上还有血迹，不由连问道，“怎么回事，迪莉娅她怎么了？”

“迪莉娅她……”林雷还没来得及说。

“林雷！”一道声音便响起，只见魁梧青发壮汉极速飞来，正是青龙一族族长盖斯雷森，盖斯雷森一眼便看到了普斯罗：“发生什么事情了？”

“我们遇到袭击，迪莉娅她现在很危险。”普斯罗连道。

盖斯雷森见状，连道：“走，赶快到我那。”说着，连带着林雷他们朝族长居处飞去。

族长居处大厅内。

林雷轻轻将迪莉娅放在椅子上，随即转头看向盖斯雷森：“族长，迪莉娅他中了八大家族中埃德里克家族长老的灵魂攻击……”

“埃德里克家族？生命规则？”盖斯雷森面色一变，当即开始仔细用灵魂之力查探迪莉娅的情况。

林雷心存希望地看着眼前这一幕，族长不但身体强，这灵魂方面也极为厉害，说不定族长就有办法救迪莉娅呢。林雷在等待中，心都开始发颤了。

加维长老、普斯罗都站在一旁，不敢出声。

“厉害，厉害！”盖斯雷森很是惊叹。

“怎么样？”林雷连道。

盖斯雷森转头对林雷严肃道：“现在迪莉娅灵魂吞噬转化情况还不算严重，可是，这吞噬是越往后速度就越快……我从来没想到，生命规则中还有这一招。我对这……唉……”盖斯雷森摇头叹了一口气。

林雷一怔。

“不过别急，我不能救，不代表别人不行。”盖斯雷森连道。

就在这时候，从屋外冲进来两人，其中一人便是弗尔翰。

“发生什么大事了？”弗尔翰急切道，当他瞥到林雷的时候不由脸色一变，林雷竟然还活着……这远远出乎他的意料。

“弗尔翰，你来的好。你和加维二人赶快去血战谷一趟，让大长老他们都过来。对，也赶快请其他三族族长们都过来。快去。”盖斯雷森喝道。

第十七集 幽蓝府 第四十八章 - 众人计谋

“是，族长！”

加维长老、弗尔翰连也不敢迟疑，都立即离开赶往血战谷，整个大厅内一下子安静了下来，连威迪都在普斯罗怀里睡着了。

“普斯罗，孩子给我吧。”林雷说道。

普斯罗连将孩子递给林雷，林雷抱着儿子，看着一旁昏迷不醒的迪莉娅，心中酸楚。

“嗖！”“嗖！”又有数位长老赶过来了，他们刚要说话，盖斯雷森却是连神识传音喝道：“别出声，林雷的妻子遭到了八大家族埃德里克家族强者袭击，你们自认为擅长灵魂的，去看看吧，能不能救。”

“你们来了？”林雷却是惊喜看到这些长老。

“你们快来看看，还能不能救迪莉娅。”林雷现在是看到一人，就想让对方尝试一番。

数位长老彼此相视，都走到了迪莉娅身侧，银发长老说道：“那我就先试试看。”他身为二长老，在灵魂上的确有极高成就。

“普斯罗。”盖斯雷森将普斯罗招呼到一旁，“府主的……”

“现在不是谈这事情的时候。”普斯罗不由一皱眉。

盖斯雷森一怔，旋即瞥了一眼林雷，对普斯罗点头道：“我明白，对了，到底发生了什么事情，这路途上可是有你、维特拉、林雷三人，这迪莉娅怎么会这样？你将事情详细地告诉我。”

身为族长，盖斯雷森也发现不对。

“哼，还不是你们四神兽家族和八大家族的事情。”普斯罗低哼一声。显然他很不满，在普斯罗看来，林雷是受四神兽家族牵连。

随即普斯罗还是仔细叙说起来：“当初，我和林雷他们一起乘坐金属生命离开密尔城……”普斯罗从头到尾全部描述地清清楚楚。

而此刻，那几位站在迪莉娅旁边的长老，依次用灵魂之力进入迪莉娅脑海。查探迪莉娅情况。

“怎么样？”林雷抱着威迪，看着这些长老，林雷感到自己一直心惊肉跳。

“没办法。”银发长老摇头叹息道。“这绿色光点太顽固了，不停吞噬。可是在吞噬转化过程中。这些绿色光点也成为了灵魂一部分。纯粹蛮干，杀死毁掉这些绿色光点，只会让迪莉娅她立即死去！要治迪莉娅，难度很高，很高！”说了两个很高，银发长老也不说了。

林雷连看向其他长老。

其他长老们也只是摇头。

“林雷，你别急，我们四神兽家族中，在灵魂方面最擅长地。要数朱雀一族。他们拥有着浴火重生的能力。说不定……就有办法救迪莉娅。”银发长老说道。

“对，浴火重生！”林雷心中立即生出一丝希望。

就在这时候，林雷感觉到空间剧烈波动，不由转头看去，只见一道道人影正从高空不断飞过来，乍一看，足有数十人。

“大哥！”厚重的声音响起。正是玄武一族族长。

其他三族族长以及各大长老们。都一个个赶过来了。就因为盖斯雷森的传令，一大群人熙熙攘攘涌入大厅。都朝林雷、迪莉娅看过来。

“普斯罗。”那些人也注意到了普斯罗。

“你们快去看看林雷的妻子吧。”普斯罗却是道。

“林雷妻子怎么了？”朱雀一族族长连问道。

林雷抱着儿子，连站起来，看着眼前熙熙攘攘的一群人，这群人都是四神兽家族精英人物，当即道：“我妻子，遭受到埃德里克家族长老地灵魂攻击，情况，大家来看看吧。希望有办法的，一定要救救我妻子。”

这些长老们注意到林雷脸色、目光，都感觉到林雷已经操碎了心。

“大家依次去看看，说不定谁就有办法。”盖斯雷森连道。

如今四神兽家族所有长老加起来，也就七八十人，此刻到场的都过五十人了。显然大半长老都赶过来了，首先是三位族长，依次去检查迪莉娅地情况。

随后一位位长老接连地用灵魂之力查探迪莉娅情况。

看着这么一大群人，林雷也感到自己略微有了一丝底气：“这么多人，就如我能修炼其他法则，族内长老，或许也有人修炼生命规则。说不定就有人能救迪莉娅。而且还有朱雀一族族长，这朱雀一族有浴火重生的能力，能救自己，说不定也能救别人。”

抱着儿子，林雷就这么期盼看着一个个长老。

就如一个溺水地人，盯着一根根浮木。

普斯罗见到林雷如此表情，不由回忆起第一次见林雷的场景，那时候林雷即使陷入困境，却没有像现在这般失态过：“唉……”普斯罗暗叹一口气。

很快，这一群长老都检查过了，其中也有不少对灵魂很有研究的，都不由皱眉、摇头。林雷看着一位位长老脸上表情，特别对方摇头叹息，林雷便感到心中一疼。

“怎么样？”林雷声音都沙哑了，目光却盯着那朱雀一族族长。

那朱雀族长却是转头看向其他人：“各位，有没有人有办法？四弟，你在灵魂上可是很厉害的，你可有办法？”

“太诡异了，我从来没见过这种攻击。”壮硕的棕发大汉皱眉道，“要救这迪莉娅，也必须如这吞噬一般，循序渐进地治疗。逐渐地反吞噬，将吞噬的绿色光点，转化成灵魂能量。而且……在治疗过程中，不能有一丝失误。如果能量波及到灵魂，灵魂就可能崩溃。难。难，难啊！”

林雷听到这话，心一下子坠

“朱雀族长，你呢？”林雷连看向她。

朱雀族长却是道：“林雷，真的抱歉。我们朱雀一族救自己还行……可即使救自己也是损耗极大。至于救别人，根本没那个能力。”

林雷不由看向一个个长老。

可是所有长老尽皆摇头叹息。没人有办法。

“要做到迅速渐进，将绿色光点反吞噬！太难了……”那壮硕棕发大汉摇头道，“我看。整个地狱，修炼其他法则规则的。除了那屈指可数地几人外都不行。也只有修炼生命规则地一些超级强者，能做到了。”

并非必须是修炼生命规则超级强者。

如修炼命运规则、死亡规则，都有可能救。只是对这些人地要求更高。必须要达到最巅峰，在灵魂上近乎完美的地步。

而修炼生命规则的，要求则低些，一般能达到那位精灵长老程度，便足够了。

“你们当中没人修炼生命规则的？”林雷不甘心地问道。

白虎族长点头道：“有是有，可是要达到那位攻击者地程度，难……单单能施展出如此攻击。这攻击者。在灵魂方面成就，就足够惊人了。”

“啊！”朱雀族长惊呼一声，“我族还有一人是修炼生命规则的，他在生命规则上成就很高。”

林雷顿时看向他。

盖斯雷森、普斯罗等一大群人也看向他。

朱雀族长自信道：“他叫凯斯泰尔，不是长老，是一个六星恶魔。不过在生命规则上成就的确很高。这凯斯泰尔他是否能救迪莉娅我不敢确定，可是……他还有一个老师。名叫阿方萨斯。这阿方萨斯并不是我们四神兽家族地。阿方萨斯，可是修炼生命规则地超级强者。上一次我还听凯斯泰尔谈过，他老师就在幽蓝府！凯斯泰尔救不了迪莉娅，阿方萨斯也一定能！”

林雷眼睛一下子亮了起来。

一下子冒出两个生命规则强者。

“你赶快去将凯斯泰尔叫过来。”朱雀族长命令着自己手下一位长老。

“是，族长。”那长老一会儿就飞速赶了出去。

普斯罗笑着走过来：“哈哈……林雷，我就说了，到了这四神兽家族，一定会有办法救迪莉娅地。这个凯斯泰尔不行。他老师也一定行地。你尽管放心吧。”

林雷感到原本失去颜色的世界，一下子又充满了色彩，充满了希望！

林雷低头看向迪莉娅，轻声道：“迪莉娅你坚持住，现在有两个修炼生命规则的强者，他们一定会救好你的。一定会的。”

又看了看怀中的儿子，林雷心中已经充满希望：“一切会好起来的。”

在一大堆长老中，弗尔翰正看着林雷那表情，却是暗哼：“你还真是好运，这都没死。不过也好，你妻子这样，让你伤心欲绝……看的真让人心里畅快啊！”

“林雷。”浑厚地声音响起，盖斯雷森走过来，“这一次你们刚出密尔城不久，竟然敌方有八位长老偷袭你，而且一开始就有三人立即使用主神之力……这明显是有预谋地偷袭。敌人怎么那么巧，知道你的行踪？”

林雷抬头看向盖斯雷森。

“族长，你的意思是？”林雷心中一动。

“你在一年多前，就乘坐金属生命去密尔城。这一年多时间内，可是有三批金属生命回来，可是八大家族一直不偷袭。你刚出密尔城，他们就偷袭。很明显，他们掌握你的行踪，这样才能布置好人马。”盖斯雷森道，“怎么敌人会那么清楚你的行踪？”

林雷不由点头。

“说不定，你们家族内有人告密。”普斯罗冷哼道，“否则，对方怎么那么容易找到林雷？”

“普斯罗。”盖斯雷森不由皱眉喝道。

那弗尔翰听到这话，却是不由瞳孔一缩。而此时林雷突兀转头，朝那弗尔翰看去。刚好和弗尔翰目光相对，弗尔翰不由一惊：“这林雷难道怀疑我了？”

“如果有人告密，估计也就是他们父子二人。”林雷心中暗道。

在这族内，毕竟和自己有矛盾的，也就那对父子。

就在这时候，两道人影从外面窜进来，林雷连转头看去，目光瞬间锁定了那一位俊秀的黑发青年，这黑发青年直接走到朱雀族长面前恭敬道：“族长！”

“你赶快为林雷长老妻子看一下，能不能救治。”朱雀族长说道。

“是。”黑发青年先向林雷微微点头示意，随即看向迪莉娅，片刻便闭上眼睛思考。

林雷忐忑看着这一幕。

随即黑发青年眼睛暴睁，急切看向林雷：“林雷长老，你妻子地情况非常糟糕。我族内估计没人能救她。”

“你不是还有老师……”林雷急切道。

“我老师他应该能救，可是……我老师虽然在幽蓝府境内，可是从天祭山脉这到老师那，再赶回来，这一来一回。即使是七星恶魔赶路，最起码也需要半年时间。我担心，按照这样地吞噬速度，你妻子坚持不到那一刻！”

第十七集 幽蓝府 第四十九章 - 三个月

凯斯泰尔说完后，整个大厅一瞬间寂静下来。

林雷脑中激烈思考着：“这凯斯泰尔的老师虽然在幽蓝府境内，可是依旧距离太远。现在留给我的时间太少，如果一来一回，绝对不够！难道，送迪莉娅过去？”

如果送迪莉娅过去，那耗费时间要短上许多。

可是如果真的送过去，那么，就没足够时间再去找其他人施救了。

“凯斯泰尔！”林雷盯着对方，“你告诉我，如果我将迪莉娅送到你老师那，你老师，有多少把握能救迪莉娅？”

凯斯泰尔眉头一皱，略微迟疑，然后盯着林雷肯定道：“如果是我老师出手，我不敢说有百分百的把握。可是，九成的把握还是有的！”

“九成？”林雷回头看了一眼昏迷中的迪莉娅。

林雷随即转头看向族长盖斯雷森：“族长，现在没其他办法，只有将迪莉娅送到那位阿方萨斯先生那了。”

盖斯雷森却是皱着眉头，缓缓摇头：“林雷，你别急。还有别的办法。”

“别的办法？”林雷一怔。

“大哥。”那冷峻的白虎族长开口道，“要不这样，我亲自去一趟，将那阿方萨斯带过来。平常七星恶魔一来一回，要花费半年足有。不过我出马……即使回来带着阿方萨斯。估计三月即可。”

林雷心底不由一阵惊喜。

四神兽家族中，白虎一族乃是风属性神兽，四神兽家族中那么多高手，论速度，这白虎族长绝对排名第一。比一般七星恶魔要快的多。

“不用。”盖斯雷森却是摇头。

“族长？”林雷急道。

盖斯雷森淡笑道：“林雷你放心，我刚刚神识传音命令了，我四神兽家族的情报人员，已经将你的事情告诉了幽蓝府主……等一会儿。就会有结果了。”

林雷惊愕，整个大厅中一群人都震惊了。

这事情牵扯到幽蓝府主？

“林雷。”普斯罗走过来，一拍林雷肩膀笑着说道，“你放心吧，幽蓝府主的人马是遍布整个幽蓝府的，他要通知阿方萨斯。会很快的！而且说不定，幽蓝府主还会知道其他能救迪莉娅的强者。”

林雷眼睛不由亮了。

幽蓝府主，身为幽蓝府主人，在幽蓝府地影响力那的确是远超四神兽家族的。须知，连八大家族。也因为幽蓝府主的关系，不敢攻入天祭山脉。

这幽蓝府主之强横，可想而知。

“这府主大人，他愿意帮我？”林雷也有些忐忑，自己和对方非亲非故盖斯雷森笑着说道，林雷点头，只能强忍焦急之情，心底则是默默地期盼着。

片刻----

“有结果了。”盖斯雷森笑容愈加灿烂，显然情报人员和他神识交谈过了。

整个大厅一群人都立即看向盖斯雷森。

“哈哈，好消息啊，林雷！府主大人说了。”盖斯雷森笑看向林雷。开心之极“那阿方萨斯就是他的一个朋友，他的人估计三天内就能通知阿方萨斯，阿方萨斯估计三月内便能抵达我们这。”

林雷心中一松。

“不单单如此！”盖斯雷森笑道，“府主大人本人也会过来，说也会亲自帮迪莉娅救治。”

“大哥。府主大人也会灵魂治疗？”大长老有些吃惊地询问道，“府主大人不是擅长物质方面的吗？”大长老他们都清晰记得，当年幽蓝府主出手阻止八大家族的场面。

那堪称可怕之极！

正因为这个。即使高贵如盖斯雷森，也会尊称一声府主大人。毕竟若非幽蓝府主，他们四神兽家族估计都灭族了。

“哈哈，我也有些吃惊。不过府主大人既然这么说了，就不会无的放矢！”盖斯雷森笑看着林雷，“林雷，现在有阿方萨斯和族长一前一后赶过来。你尽管放心吧。”

“真没想到府主大人。在灵魂治疗方法也如此厉害！”那朱雀族长也惊叹道。

林雷心中则是一阵激动。

“谢谢。谢谢各位了。”林雷环顾众人正声说道，“既然那阿方萨斯先生要过很久才过来。那我就先回去了。”

“恩。”盖斯雷森点头笑道。“林雷，好好回去休息。别太担心，有幽蓝府主亲自出马，以他的影响力，也能轻易请不少人。救迪莉娅，一定会成功地。”

林雷也挤出一丝笑容，点了点头。

随即体表大地神力鼓荡，神力自然形成了漂浮的云床，林雷将威迪放在上面。而后又抱起迪莉娅。向在场的长老略微点头，便直接飞出了大厅。

“好了，大家都先回去吧。”盖斯雷森朗声道。

四神兽家族长老们都告退，便都三两成群的飞离出了大厅。片刻，整个大厅中只剩下盖斯雷森和普斯罗二人。他们二人相视一眼。

盖斯雷森连施展开神之领域，将声音隔离，这才焦急道：“普斯罗，上一次我说的……”

林雷回到了天祭山脉大峡谷，每天便是陪着迪莉娅，或者照顾威迪。当然林雷也会偶尔让玉兰一脉的其他族人们帮忙照顾威迪。地上，遥看着林雷地住处。

“父亲。”瑞恩走过来，“你在担心林雷、迪莉娅？”

巴鲁克叹息一声：“对，这林雷回来已经有半月了，可是这半月来，他却是从来没有和我们聚餐过。一直呆在自己屋里。最多在门口。他的眼里，除了那迪莉娅。恐怕也只有儿子了。”

“这林雷陷得太深了吧。”瑞恩眉头一皱。

“感情，很复杂，很难说情的。”巴鲁克摇头说道。

就在这时候，一道人影迅速从半空极速坠下：“巴鲁克族长，我老大他现在怎么样？”来人正是贝贝，贝贝他们比林雷回来的晚。

“贝贝？”巴鲁克脸上露出一丝笑容，“你回来就好，你去和林雷说说话吧，即使不劝说，说说话。这林雷心情也会好一些的。”

“恩。”贝贝点头，立即朝林雷住处跑过去。

盖斯雷森住处大厅内。

“族长，近百名族人都处于昏迷中，到底该怎么办啊？”特维拉焦急道，“不少族人都在哭诉啊！”特维拉的归来，也是带来了一群同样昏迷的族人。

盖斯雷森也烦恼地皱起眉头。

“好了。别说了。”盖斯雷森低喝道，“他们地情况我很清楚，和林雷的妻子是一样的。现在林雷的妻子都没办法救，其他人怎么救？”

特维拉脸上也满是愁意。

“让族人们做好准备吧。”盖斯雷森说道，“还好，我们族人大多数都是有神分身的。而林雷妻子却是炼化神格成神，连神分身都没有。这一死。就完全死了！”

特维拉点头叹息一声。

他可是亲眼见到迪莉娅中招，林雷那反应地：“估计在林雷心里，他妻子的性命比他自己的命都要重要吧。他妻子也倒霉，是炼化神格成神！”

“特维拉。”盖斯雷森吩咐道，“这些昏迷中地族人。你去安顿吧。估计他们中，也有一些是炼化神格的。”

“是，族长。我会安顿好一切地。”特维拉道。

“恩，你退下吧。”盖斯雷森说道。

待得特维拉离去，盖斯雷森脸上满是疲惫，这些日子。迪莉娅和其他族人昏迷的事情，对他还是小事。最让他烦恼的还是普斯罗带回来的消息。

“难道，真的没有希望了吗？”盖斯雷森仰头，闭上眼睛。睫毛上泪花在闪烁。如晶莹地一颗颗细小珍珠。

盖斯雷森深吸一口气。脸上地疲惫尽皆消失，再一次恢复刚毅自信。

“现在……”

盖斯雷森目光坚定。“只能寄希望于林雷背后的紫荆主神，以及府主背后地血峰主神了。可惜，府主他也不愿为我家族拼命，否则……”

“怎么还没来？”林雷站在屋外，仰头看着上空。自从接近三月的期限，他每一天便都看向上方，希望那阿方萨斯从大峡谷上方飞下来。

可是，却一直没阿方萨斯的消息。

贝贝从后面走过来，看着林雷背影，贝贝也为林雷感到难受，开口道：“老大，你放心吧。他们说三月，也只是一个虚数。不会刚好三个月的。一般差不多左右，估计明天那阿方萨斯就到了。”

林雷回头，看向贝贝，微微点头：“恩，明天一定会到。”

“林雷！林雷！”疾呼声从上方传来。

林雷仿佛闪电般猛地转头，朝上方看去，只见上方一道人影正极速坠下，同时惊喜道：“林雷，阿方萨斯先生到了。他到了！！！”

“到了？”等了这么久，此刻林雷感觉到心中一下子都仿佛燃烧起来一样，全身皮肤毛孔都扎起来，宛如电流在全身流窜。

来人正是加维长老。

“族长让我来通知你，赶快准备一下，他正陪着阿方萨斯先生，马上就要过来了。”加维长老脸上满是喜悦，“林雷，这下你妻子有救了。”

林雷脸上也满是惊喜之色。

“对，迪莉娅有救了。”林雷连转头，冲进屋内。

里屋床上，迪莉娅正平静地躺在那，就如同睡着了般。在迪莉娅旁边还有一个小床，威迪正安静地熟睡着，幸亏威迪离开密尔城的时候，已经可以吃流食了。

“迪莉娅，那位阿方萨斯来了，你一定会好地。”林雷轻声说道。

“老大，他们来了！”外面传来贝贝的声音。

林雷连跑出去，仰头看向上方。只见迷雾中，十几个模糊的人影正极速飞来，一会儿便落到了地面上。正是盖斯雷森、朱雀族长、凯斯泰尔等一群长老。

不是长老的有两人，一个是普斯罗，另外一个是面容红润，皮肤嫩的宛如婴儿般地银发老者。

“他就是阿方萨斯。”林雷眼睛亮了起来。

“林雷，这位就是阿方萨斯先生。”盖斯雷森笑起来，那位银发童颜的老者笑着向林雷点头：“你就是林雷吧，你的妻子在哪？”

林雷这才惊醒，连道：“阿方萨斯先生，随我进来。”立即带这人进去。

一群人进入里屋。

“阿方萨斯先生。”林雷指向自己妻子，“请你一定要救好我妻子！”

“我试试。”

阿方萨斯微微一笑，便走到床前，微微站了片刻用神识查探，他表情渐渐严肃起来。这倒是将林雷心中一惊，随即这阿方萨斯伸出了右手，手掌罩在迪莉娅脑袋上方。

迷蒙地绿色气流从阿方萨斯手心弥漫开来，覆盖迪莉娅脑袋。

顿时，整个里屋一片寂静，无人敢出声。林雷也是屏息看着这一幕：“这阿方萨斯既然出手了，应该有把握。”

第十七集 幽蓝府 第五十章 - 生、死!

里屋内，一群人都看着阿方萨斯救迪莉娅，林雷便是其中最紧张地一个，甚至于额头都冒出了汗珠。可是林雷却恍如没察觉。

“嗤”

绿色气流萦绕。发出很微弱地声音，阿方萨斯面色严肃忽然一声低哼，那绿色气流流窜速度陡然大增。不停地融入迪莉娅地脑中。

“恩”迪莉娅似乎痛苦地发出轻微的声音。眉头也是微微一皱。

这轻微的声音。对林雷而言却犹如天籁，他整个人如触电般眼睛亮起来：“迪莉娅她有意识了!她有所反应了!”林雷激动地身体都开始震颤起来。

其他人脸上也露出惊喜表。情。

“老大。迪莉娅有救了。”贝贝连神识传音惊喜道。

“恩。”林雷点头。整个人似乎一下子充满了生气。

盖斯雷森、普斯罗等人也都笑呵呵起来，林雷继续盯着阿方萨斯救治迪莉娅心中地希望不断地膨胀：“迪莉娅，你一定会好的，一定会的。”

就在这时候――

阿方萨斯收回了右手。结束了救治。

“阿方萨斯先生。我妻子她好了吗?”林雷连询问道，阿方萨斯转头看向林雷，他清晰看到眼前这个青年眼眸中的期待、希望。可是阿方萨斯却是低叹一声：“林雷。你做好准备吧。”

“做好准备，什么准备?”林雷一下子感到不妙。

“阿方萨斯先生。怎么回事?”原本满脸笑容地盖斯雷森面色也是一变。连问道。

阿方萨斯摇头道：“我只能明确告诉你们。这位女子，我没有能力救治……而且。我也劝你们放弃吧。想救这女子，几乎是一件不可能地事情。”

林雷听到阿方萨斯地话。只感到脑子瞬间一片空白。

“不!”

林雷忽然低呼一声，随即死死盯着阿方萨斯。犹如一个疯狂的狮子：“阿方萨斯先生，你一定是骗我地。刚才迪莉娅她还所反应的。都有意识地，怎么会突然又救治不好了?”

“对。刚才不是好了些吗?”盖斯雷森也道。

阿方萨斯见眼前青年疯狂地神情。低叹一声说道：“林雷。刚才你妻子并不是恢复意识，而是我在救治中，她灵魂排斥极为强烈。到了极点。身体才会略微有一种反射性地动作。”

“可是。可是凯斯泰尔不是说。你有九成把握救活我妻子?怎么现在……”林雷无法接受。

真的无法接受!

三个月前林雷都认为，迪莉娅一定会被治好。在这三个月内，林雷不断期待着这一天，甚至于刚才林雷都认为迪莉娅要好了。

可是现在……

阿方萨斯叹息一声：“如果是三个月前，我在这救你妻子，绝对能救活，可是现在，却是晚了。”

“什么意思。三个月前能救，现在不能救?”林雷急切道。

阿方萨斯环顾周围众人，才说道：“各位。这种灵魂攻击是非常阴险毒辣的。那绿色光点。在渗透进入灵魂后，是不断吞噬转化，一变二。二变四，四变八……”

“虽说，上位神灵魂很强。要吞噬转化很难，可是。这种叠加式地不断扩张，越往后，速度是越夸张地。”阿方萨斯正容说道。

在场人都点头。

“这些我知道，可是你为什么无法救迪莉娅了?”林雷急切道。

阿方萨斯看着林雷。叹息道：“林雷，你还没听明白?这吞噬转化速度。是越来越夸张，三个月前，吞噬转化速度，和现在比……相差百万倍!”

林雷一怔。

一变二。二变四，四变八……不断延伸下去。只有转化个数十次，那数字将成为一个极为惊人夸张的天文数字。

“我要救你妻子，就是要将这些绿色光点，反吞噬转化!”阿方萨斯说道。

林雷也知道，救治，就是吞噬转化地一个逆反过程。

“只有当我地反吞噬转化速度。超过‘吞噬转化速度’，才能救你的妻子。”阿方萨斯说道。林雷完全明白了。

“我现在救治速度，已经赶不上吞噬转化速度了，即使我在拼命。最多减缓吞噬转化速度，略微延长一点你妻子生命。”阿方萨斯叹息道，“如果三个月前，我可以轻易救你妻子，可是现在。请恕我无能为力。”

林雷愣愣站在那。

他完全明白了，这种吞噬速度。就如星火燎原，越往后，烧起来的范围越大。一点火星。就能燃烧一个草原。这‘绿色光点’就是这般。

时间越久。这吞噬速度就越快……而救治迪莉娅机会就越渺茫。

“老大，老大。”贝贝连喊道。

“林雷。”普斯罗也喊道。

可是林雷却是仿佛傻了一样站在那，静静地。

“唉。”阿方萨斯也是叹息一声。

屋内地盖斯雷森、朱雀族长以及其他长老们一时间都彼此相视。无话可说，整个里屋气氛压抑的很。

“阿方萨斯先生。”林雷忽然急切道，“我求你，先帮忙救治，努力延长我妻子生命。让我有足够时间，我再请其他人救治。可好?”林雷期盼地看着阿方萨斯。

林雷明白，阿方萨斯救治速度，不及吞噬速度，那么……阿方萨斯如果要延长迪莉娅生命，就需要在那不停救治。自己这要求。地确有些过分。

可是，自己没办法!

“林雷。”

阿方萨斯正容道，“不管是因为你们四神兽家族。还是因为府主大人。如果我有能力，我绝对会帮忙延迟你妻子生命。可是，我必须告诉你，即使我帮忙，最多延迟一两天。”

“延迟一两天?”林雷怔住了。

原本希望延迟几年。越长越好的。

“这灵魂救治，没你想的那么简单，我救治你妻子。我刚才说了，因为你妻子灵魂极为排斥。身体都产生直接反应了。”阿方萨斯说道，“灵魂是非常核心地地方，我救治，是要非常非常小心，如果逸散一点能量，就会伤到你妻子灵魂，让你妻子死掉。”

“短暂时间，我可以保持最佳状态，没有失误。可是那种情况下，略微再长点。我灵魂之力消耗太大。出现失误是正常地。一旦失误。你妻子就……”阿方萨斯歉意说道。

林雷一时间沉默了。

“林雷，府主大人很快也会到来。说不定府主就能救你妻子。”盖斯雷森连道，

林雷眼睛一亮：“对。还有府主。”

阿方萨斯却是说道：“林雷，我已经说了。让你做好准备，虽然我也很佩服府主大人，可是实话说……我不认为，府主大人有能力救你妻子。”

“阿方萨斯先生。”林雷有些恼怒。

“救你妻子，只有三个办法。”阿方萨斯说道。

林雷连仔细聆听。

“第一。修炼生命规则近乎达到极限地强者。估计救治速度。能超过吞噬速度。这种人，就能救你妻子……当然，还必须是现在。如果再过两三月，到最晚期，恐怕再厉害地生命规则强者。都来不及救你妻子。”阿方萨斯说道，“不过生命规则修炼到近乎极限的这种人，别说地狱了，就是生命至高位面中，都很少，第二个办法。就是使用生命主神之力。如此吞噬速度，以生命主神之力地强大。足以快速治疗好!”

那盖斯雷森急切道：“生命主神之力。我们四神兽家族倒是有!”

“对。用生命主神之力。”林雷连道。

“你还没听我说完!”

阿方萨斯摇头说道，“生命主神之力，强大之极。修复速度自然惊人，可是……生命主神之力太过强大。上位神不可能操控到完美地步。想必你们使用过主神之力也知道。这主神之力会逸散吧。”

林雷一怔。

对……

主神之力太强了。以上位神灵魂的控制能力，无法完美控制主神之力，这才会令使用主神之力地人，体表会弥漫着青色光晕、黑色光晕等等。

那都是主神之力自动逸散才会导致地。

有句话如此说地……

主神之力只能使用一次!因为，上位神一旦启用主神之力。根本无法阻止主神之力逸散。即使不再厮杀打斗。主神之力也会自动逸散光。

“使用主神之力救迪莉娅。在深入灵魂深处，主神之力别说逸散了。只要略微有一丝错误。震荡到灵魂，迪莉娅灵魂会直接死去!”阿方萨斯说道，“记住，救治迪莉娅。使用主神之力也不能有一丝逸散。有一丝失误!”

林雷脸色不由苍白起来。

他明白这个道理，主神之力。那是主神地能量，上位神要完美掌控。甚至于不浪费一丝，不逸散一丝。他根本听都没听过。

盖斯雷森说道：“对主神之力掌控能力要到这个程度，上位神中也是有地……传说中。达到大圆满境界的上位神，就能完美的控制主神之力，可惜。幽蓝府中，我没听过，谁是大圆满的上位神。”

林雷不由苦涩一笑。

“阿方萨斯先生，不是还有第三个办法吗?”林雷连道。

阿方萨斯无奈道：“第三个办法，就是请主神出马!只要是主神。任何一个主神!都能轻易救好你地妻子。可是……你能请动主神吗?”

“这第三个办法，根本是废话。”贝贝不满地说道。

林雷却是沉默许久。

“阿方萨斯先生。没其他办法了?”林雷再一次问道。

阿方萨斯万分确定地点头：“以我对灵魂地研究，我敢完全确定，除了这三个办法。再无其他办法。”

第一个办法。找一个生命规则修炼近乎达到极限，远超阿方萨斯地超级强者。幽蓝府中哪里找?

第二个办法。要找到能完美控制主神之力。做到没有一丝逸散。没有一丝失误，这种灵魂控制力。只有传说中地大圆满上位神才做到。

第三个办法……

唯一和自己有关地，紫荆主神。且不谈对方是否愿意帮自己，最重要的是。从血峰大陆赶到紫荆大陆，耗费地时间。太长了!

迪莉娅等不到那时候!

“各位。这段日子麻烦各位了。”林雷努力挤出一丝笑容，说道，“大家也都回去吧。不用在我这事情操劳了。阿方萨斯先生，这次实在感谢你赶这么远。来救我妻子。”

盖斯雷森、朱雀族长、普斯罗等一群人见到林雷表情心中皆是暗自叹息。

“林雷。我们先走了。”盖斯雷森他们想安慰，却不知该说什么，一个个只能离开，

虽然大家都知道，幽蓝府主很快到来，可是听了阿方萨斯地话。大家也明白……幽蓝府主估计也救不了林雷。除非，幽蓝府主灵魂控制力，能达到完美控制主神之力。可惜。传说只有大圆满上位神做到。

“老大……”

贝贝看着林雷萧瑟地身影。却有种想哭地感觉。

林雷转头看向贝贝。脸上也挤出一丝笑容：“贝贝，你也出去吧，让我在这陪陪迪莉娅。”林雷伸手拍拍贝贝肩膀。贝贝‘恩’了声。连点头。

随即贝贝也只能离开屋子。

屋内，只剩下林雷、迪莉娅以及熟睡中茫然不知晓发生什么事情的成迪。

林雷静静地看着迪莉娅。脑中闪电般掠过无数道场景，悲伤之情充斥整个胸膛，林雷不由仰头：“老天啊!为什么要这么惩罚我!!!”

低沉沙哑的声音回响在寂静地屋内。声音中充斥着不甘、愤怒、悲伤以及……绝望!

两行泪水从林雷的脸庞滑落。

林雷缓步走到床沿前，跪蹲在床眼前，仔细地看着迪莉娅。伸出手缓缓地抚着迪莉娅地脸庞。林雷的脸上露出一丝笑容。恬静的笑容：“迪莉娅。我会陪着你，走完最后一段路。不离……不弃!”

时间流逝，转眼数天过去。

贝贝站在屋外，透过窗户看着屋内，此刻巴鲁克走过来了，唯恐吵到林雷。轻声说道：“贝贝，林雷他现在情况怎么样?”大家都知道迪莉娅地情况。都明白……

迪莉娅估计没希望了。只是大家也担心，林雷也会因此颓废下去。甚至于做出一些让大家都后悔痛心的事情。

“你看吧。”贝贝叹息道，贝贝这段时间也没有一丝笑容，他再也没有心情玩闹了。

巴鲁克透过窗户朝里面看去。

只见屋内――

林雷正抱着成迪。喂着成迪一些流食。时而林雷还朝迪莉娅看去。轻声说道：“迪莉娅，威迪今天非常地乖，一点都没有闹。”

见到这一幕，屋外地巴鲁克不再看了

“我真的希望!”贝贝低声说道，“非常的希望，那位即将到来地幽蓝府主。能够救好迪莉娅!一定要!”

“恩。”巴鲁克也点头。

就在这时候，天空中一道人影悄然落下。正是普斯罗。普斯罗低声道：“贝贝，林雷他……”

“普斯罗。你来了?”一道温和的声音响起。只见林雷微笑着抱着成迪走出了屋子。“我陪成迪出来走走，来。普斯罗。你也抱抱成迪。这么久你没来，威迪都想你了。”

普斯罗见到林雷笑容，却是一怔。

他没想到。这时候林雷还会笑?可不知怎么地。他总觉得……林雷笑，比那悲伤表情。更让他难受。

“好。我抱……”普斯罗连过去。

“抱”威迪见到普斯罗来，竟然伸出小手。嘴里喊着。“抱”

林雷笑道：“威迪现在已经会简单说话了。会喊他母亲了。”

就在这时候――

天空中一道人影极速坠下。正是加维长老，加维长老飞过来。连道：“林雷。府主大人来了!”

林雷一怔。

“府主大人来了?”林雷眼中略微有一丝色彩，虽然对幽蓝府主救迪莉娅。林雷心中已经不抱有多少希望了，可毕竟是一个尝试。

“对。四位族长、大长老他们都立即去迎接了，要过一会儿才到!”加维长老解释道。

四神兽家族地四位族长们很自傲，可是他们却是诚心地钦佩幽蓝府主，尊重幽蓝府主，对方对家族有大恩。而且对方实力，也足以让他们如此。

“哦。林雷他就住在这?”一道亲切声音响起。

十余道人影从高空极速飞来。林雷、普斯罗、贝贝等一群人都仰头看去。飞在最前面的正是那位幽蓝府主，而盖斯雷森四位族长则是跟随在身侧。四位族长态度谦逊地很。

林雷却是死死盯着那位被四位族长众星拱月般包围着的人。

这人一袭黑色长袍。黑色的长发披散着，黑色地胡子垂在胸前，眼睛很小，可是却如璀璨星辰般很有神。嘴角总是带着一丝笑意。显得很亲切，

“林雷!”这人笑着打招呼。

“林雷。这位便是府主大人。”盖斯雷森介绍道。

林雷却是难以置信看着这人：“贝……贝鲁特大人?”

“爷爷!”贝贝也是震惊地惊呼一声。便激动地飞速跑过去，贝鲁特笑地张开了嘴：“哈哈，贝贝……”说着。便将贝贝抱在怀里。

“爷爷!”贝贝激动地喊着。

“哈哈……想爷爷了吧。”贝鲁特笑地开心。

而盖斯雷森、朱雀族长等四位族长。还有大长老等一群长老。就连普斯罗他们也都瞪大眼睛，难以置信地看着这一幕。

“府主大人?爷爷?”盖斯雷森他们一个个表情都错愕之极。

第十七集 幽蓝府 第五十一章 - 贝鲁特的手段

林雷原本已经陷入绝望中，认为迪莉娅没生还希望。对将到来的幽蓝府主也没抱太大希望。可是他怎么都没想到，救四神兽家族于水火中，在盖斯雷森口中强大之极的幽蓝府主，竟然就是贝贝的爷爷----贝鲁特！

看到贝鲁特，林雷心底却不由升起希望。

贝鲁特在林雷心中，总是那般的深不可测。

“或许贝鲁特大人，真的有能力救迪莉娅也说不定。”林雷心底开始有些激动期待起来。

而屋门口的一大群人却是惊愕地看着贝贝和幽蓝府主贝鲁特亲昵的样子，他们根本不知道……林雷旁边这个不起眼的少年，竟然和幽蓝府主如此关系！

“贝鲁特，你是他的爷爷？”普斯罗惊愕地开口道。

贝鲁特笑瞥了他一眼，微微点头：“普斯罗，真的抱歉，前一段日子和你撒谎了。我就怕你知道我和贝贝真正关系，太过关心这小家伙……你可不知道，贝贝他性子顽劣，太过惫懒。不好好锻炼一番，可不行。”

普斯罗也笑了起来。

他还是阿里奎恩怀中一只猫咪，第一次见到林雷、贝贝的时候，特别贝贝使用了那神格兵器后，他就猜到贝贝或许和贝鲁特有点关系。

后来他结识了贝鲁特，也问过这事情。可贝鲁特却是随口一说，瞒过了他。

“哈哈，这小子是得好好锻炼。”普斯罗也笑看向贝贝。

贝贝不由哼了声：“爷爷，我可已经领悟五种玄奥了，这可才一千多年，速度已经很快了。”

“你还好意思说！”贝鲁特哭笑不得。贝贝领悟的五种玄奥，一种是神兽达到成年阶段自然拥有的，另外四种。更是他请朋友弄了灵魂剥离碎片。

当然……

贝贝悟性还不错，能够连续破开那四大玄奥瓶颈。

盖斯雷森、朱雀族长等四位族长，还有诸位长老们都很错愕，他们真的没有想到，林雷、贝贝竟然会和那位强大的幽蓝府主有如此深的关系。

“府主大人，这贝贝一千余年，领悟五种玄奥，已经很厉害了。”盖斯雷森也在一旁说道。

“个中奥秘，你可不懂。”贝鲁特总是笑地眯起眼睛。

“爷爷。”贝贝有些不满。

贝鲁特笑呵呵道：“不过和在玉兰大陆时候比。已经有很大进步了。至少耐心上提高了些。哈哈……”

贝贝这才笑了。

“贝鲁特大人。”林雷终于开口，“我妻子迪莉娅她……”

贝鲁特转头看过来。一看林雷。表情这才略微肃穆起来，点头道：“我也听说你妻子地事情，这才赶过来。当初。你们俩结婚的时候，我还派我儿子送了一枚神格给你妻子，谁想……如今会沦落到这地步。唉，走，带我去看看。”

“恩。”林雷连在前面带路，二人一前一后进入屋内。普斯罗、贝贝也连跟上。

贝鲁特当年也是好心给一枚神格，毕竟物质位面中。这要独力成神。那概率极低。虽然说独力成神好处多。可是……让迪莉娅独力成神。别说成神，就是达到圣域都难。成神谁知道要到哪天。

沃顿也是如此。

如果沃顿不进行宗祠洗礼。单靠自己要成神，也难。

“这林雷竟然和府主如此关系。”盖斯雷森等一群人都在屋外，彼此相视，他们到现在还为这个消息而震撼。同时盖斯雷森也展开神之领域，隔绝声音不让屋内人听到。

“没听说嘛，林雷当初在物质位面结婚，府主都送礼物的。他们关系可要亲近地很。”朱雀族长嘴角一挑，笑了起来，“这对我们四神兽家族而言，也是好事。”

“恩，如果府主大人他铁心要帮我们家族，那八大家族怎么敢嚣张？”玄武族长也点头道。“府主大人手段，的确可怕。”盖斯雷森也惊叹道。

他们都记得，当初贝鲁特出场阻止八大家族的场景，手持一柄黑色长棍，闪电般纵横八大家族高手群中。那些七星恶魔，凡是碰棍者便毫无生还希望。

而对方八大家族的高手们，物质攻击伤不了贝鲁特丝毫，灵魂攻击攻击到贝鲁特身上，也是没一丝反应。

眨眼功夫，贝鲁特便屠戮二十余位七星恶魔。吓得八大家族人马立即暂停攻击。连八大家族的波林族长，和贝鲁特交手一次，虽然不死。可是也重伤。

须知，波林族长也是有主神器的。可是这位波林族长和贝鲁特一比----

却根本不是一个层次的！

贝鲁特，号称血峰大陆主神之下第一人！敢如此号称，而且还没人敢说话，其他地狱修罗都默认，显然这是公认的！其实力可见一斑。

“当时如果府主大人，强行命令八大家族人都滚开。八大家族即使不愿意，估计也走了。”盖斯雷森低叹道，“不过府主大人似乎不愿太得罪八大家族。估计，是看在八大家族背后的主神脸面上吧。只是让八大家族，不允许攻入天祭山脉。”

“府主大人，愿意做到这一步，就很不错了。”朱雀族长正容道，“当年我族四位老祖宗都在地时候，多少强者依附我们家族，四位老祖宗麾下，连主神使者都有不少。可是老祖宗他们一死呢？那些主神使者一个都不管我们家族了。”

其他长老们都低叹沉默。

的确，人走茶凉！

老祖宗一死，连老祖宗地主神使者也是看着四神兽家族一步步走向灭亡也不出手。幸亏幽蓝府主最终出面。虽说，幽蓝府主没完全赶走八大家族。可毕竟，让四神兽家族不至于灭亡。

人，不能太贪心。

幽蓝府主已经对他们够仁至义尽了。幽蓝府主做这么多。他们四神兽家族也没什么可报答地。

“走吧，我们进去看看。”盖斯雷森当先走进去，诸位长老们也都依次跟上。

盖斯雷森他们一进入里屋。便看到林雷正在一旁静等着，而贝鲁特则是闭着眼睛站在一旁，片刻才睁开眼睛，感叹一声道：“迪莉娅情况，比我想象的还要糟糕！”

“贝鲁特大人，难道你也不能救迪莉娅？”林雷急了。

“爷爷。”贝贝也连道。

“哈哈……”贝鲁特却是大笑起来，“我只是说情况糟糕，可是还没到我都无法救的地步！只是，为了救你妻子。我要浪费一滴生命主神之力喽！”

说着，贝鲁特一翻手。手中出现了一滴青绿色地液滴。

“贝鲁特大人。”林雷一看到这生命主神之力。便担忧了，“治疗灵魂，那是深入灵魂核心深处。使用主神之力。如果有一丝失误，有一丝逸散，那可就……”

虽然林雷很想救迪莉娅，可也不能看着迪莉娅去死。

“府主大人，这使用主神之力……”盖斯雷森也插嘴道。

“咦，这点常识，我难道不懂？”贝鲁特疑惑转头看着林雷他们一群人。“不就一滴生命主神之力。要做到没有一丝逸散，虽然有难度。可我难道做不到？”

贝鲁特嘴中说着。手中的生命主神之力便融入了他体内。

随即贝鲁特右手食指一伸，一道青蒙蒙的虚影出现。

“主神之力！”林雷震惊了。

“怎么可能？”盖斯雷森、普斯罗等人都震惊了。普斯罗很显然已经使用主神之力了，可是，贝鲁特身体却没有逸散一丝主神之力。

正常情况下，使用主神之力，体表会弥漫着各色光晕。

那光晕，便是逸散地主神之力。可是贝鲁特此刻没有一丝特殊，从外表看，根本无法看出……此刻贝鲁特在使用主神之力。

林雷却是大喜：“有救了，迪莉娅有救了。没想到贝鲁特大人的竟然这般厉害，连主神之力使用起来都举重若轻，没有一丝逸散。”

主神之力，对上位神而言太强。

就好像，让一个普通凡人，挥舞一百斤重剑。因为太重，自然难做到精准、轻松，没有一丝失误。

对神便是如此。

超过灵魂控制能力，主神之力便不受控制逸散。传说中，只有大圆满上位神，才能做到完美控制主神之力。而今天，贝鲁特却做到了。

“府主大人，你难道已经达到大圆……”盖斯雷森惊道。

“安静！”

贝鲁特眉头一皱，表情严肃起来，“我治疗迪莉娅期间，你们不允许说话，如果打扰了我，后果你们负责！”贝鲁特难得严厉起来。

顿时整个里屋都安静下来。

林雷心脏扑通扑通地狂跳，紧张地看着眼前这一幕。只见贝鲁特伸出了右手，覆盖在迪莉娅脑袋上方。顿时迷蒙的青绿色光芒开始朝迪莉娅脑袋渗透进

而贝鲁特则是闭上了眼睛，完全专心于治疗中。

整个里屋，一片寂静，连喘息声都没有。

“一定会好的，一定会好地。”林雷一眨不眨地看着，心中不断地期盼着。他真地很害怕，之前那阿方萨斯也出手救迪莉娅，也是这般。他原本也认为会好的。可是结果却……

寂静……

时间一分一秒过去。

治疗灵魂是个仔细活，灵魂内非常复杂，而且核心深处非常脆弱。有一丝失误便会令灵魂完蛋。即使是贝鲁特，也小心翼翼地治疗着。

许久……

林雷地额头汗珠冒出来，又干了。

“好了！”一道叹息声响彻在屋内，寂静的屋中突兀响起这一道声音，也是让林雷不由一惊，林雷连看向贝鲁特----宣判地时刻，到了！

“贝鲁特大人，怎么样了？”林雷说话时候，心中都发颤。

“怎么样？你自己看不就知道了。”贝鲁特笑着道。

林雷连转头看向迪莉娅，只见沉睡中的迪莉娅眼皮微微一颤，这一瞬间，林雷心中一瞬间仿佛火焰燃烧了整个胸膛，脸上不由露出惊喜之色。

迪莉娅睁开了眼睛，眼眸中有着一丝茫然、不解。她看向周围，竟然有一大群人。

“贝鲁特大人。”迪莉娅惊呼道，随即连看向林雷，“林雷，发生什么事情了？”迪莉娅中招后，意识都没了。失去意识地这段时间，她根本不知道怎么回事。

“林雷，你怎么哭了？”迪莉娅感到真地迷糊了。

为什么一清醒过来，周围一大群人，包括族长等人，甚至于连贝鲁特都出现了。

泪水根本不受控制地就湿润了双眼，当迪莉娅醒来的一刻，林雷感觉原本已经变得黑暗的世界，一瞬间恢复了亮光，又重新有了色彩！

“迪莉娅！”林雷一把将迪莉娅拥住，紧紧拥住，唯恐失去迪莉娅。

“府主大人，你，你是大圆满上位神？”盖斯雷森说道。

“贝鲁特，你……”普斯罗也惊道。

贝鲁特却是哈哈笑了起来：“你们这叫什么话？难道，我不是大圆满上位神，就不能如此控制主神之力了？”

第十七集 幽蓝府 第五十二章 - 两滴主神之力

普斯罗、盖斯雷森等一大群人一时语塞。

“爷爷！”

贝贝这时候满脸喜色连道，“我知道他们疑惑原因。因为他们都说……传说中，只有达到大圆满的上位神，才能做到完美控制主神之力。”

贝鲁特环顾向屋内一大群人。

“传说……你们也知道是传说啊。”贝鲁特淡笑道，“大圆满上位神的确能做到，可是除了大圆满上位神，其他上位神就一定做不到？你们太武断了！”

传说，毕竟是传说！

事实不一定完全和传说相同。

“贝鲁特，佩服，佩服。难怪伟大的主神会如此待你。”普斯罗笑道，主神使者对主神，也就一个手下罢了。一个主神使者死了，主神完全可以再收服一个使者。

可有些使者，主神却会很看重，很重视。

如大圆满上位神，贝鲁特虽然不是大圆满上位神，可是主神对他，却依旧非常看重。

“也别说我，你那位主神，对你也是很重视的啊。”贝鲁特笑道。

普斯罗听了不由笑了起来，那位火系主神可是曾经和他亲自比试，从物质攻击、灵魂攻击等各方面，到后来火系主神才公布身份。这主神能放下身份，和普斯罗如此切磋，当然不会将普斯罗当一个普通棋子。

普斯罗和贝鲁特谈话，那四位族长、诸位长老在一旁只能听着，不敢插嘴。毕竟人家二人都是主神使者。

贝鲁特回头看了一眼林雷，而后便对盖斯雷森一群人吩咐道：“好了，你们一大群人也别都挤在这屋里。林雷他们夫妻二人肯定有许多私密话要谈，你们都出去吧。”

盖斯雷森等一群人这才惊醒。连点头。

“府主大人，这一次你来我们这，刚好林雷妻子又治疗好了。今晚，我们四神兽家族便举行宴席庆贺一番，怎么样？”盖斯雷森说道。

“恩，好吧，晚上你们派人过来。现在我还想和贝贝聊聊呢。”贝鲁特笑着看向贝贝，摸了摸贝贝脑袋。

贝贝却是脑袋一歪，躲闪开来。

“府主大人！”忽然一道清冷的声音响起，“有一件事情想求府主大人。”

“妹妹。”盖斯雷森不由连传音道，“我们还是快点走。”显然贝鲁特刚才都让他们离开了。再在这就是不识趣了。

贝鲁特不满地一皱眉头，看了过去。说话的正是青龙一族大长老。大长老正容道：“府主大人。这一次和林雷妻子同样昏迷的，还有不少人！不知府主大人能否出手帮忙“哼！”贝鲁特一声冷哼，那粗黑的眉毛陡然竖起。目光冷漠地扫过他。

“妹妹。”盖斯雷森也喝了声。

“可笑！”

贝鲁特目光锐利看着这大长老，“治疗一人，消耗的是主神之力！耗费地是我的精力！你说的简单……更何况，你族人死关我何事。按照你这说法……是否整个地狱中，有人受伤，有人处于危境，都要让我贝鲁特出面去救啊！”

贝鲁特一发怒。却是将四神兽家族地族长、长老们吓得一大跳。

老天啊。他们四神兽家族如今还有天祭山脉藏身，可都是因为贝鲁特。贝鲁特单单不帮忙。四神兽家族在八大家族围攻下，都要完蛋。

面对贝鲁特发怒，大长老也不敢吭声了。

“府主大人，抱歉，我妹妹也是担忧族人。”盖斯雷森抱歉一声，随即便立即带着其他人都离开了。

“贝鲁特，你这一发火，吓得那个女长老都不敢吭声了。你也是的，拒绝了就是。又何必发火。”普斯罗笑着说道。贝鲁特脸上又恢复了笑容。

“普斯罗，对这些外人，不必总是笑脸相迎。否则，有些人就会越加过分的。”贝鲁特淡笑道。

贝鲁特可不是那等心软之人，当初玉兰大陆战争那般惨烈，死再多的人，贝鲁特都丝毫不在乎。在他看来，生死，本来就是这天地法则一部分。

人，本就该有死的一天。

=奇=即使成神，虽说理应拥有无限生命，可是整个地狱，每一刻都有大量神在厮杀中死去。若非跟他有关系，若非他看重的一些人，他岂会出手？

=书=“爷爷，我们快出去吧。”贝贝连道。

=网=贝鲁特笑了起来：“对，打扰林雷他们夫妻二人了。”

“贝鲁特大人，真的很感谢。”林雷牵着迪莉娅的手，向那贝鲁特感激道，这一次贝鲁特救了迪莉娅，这恩德林雷便已经无以为报。

“哈哈……”贝鲁特笑着，“好了，不打扰你们夫妻二人了。”

贝鲁特当即和普斯罗、贝贝一起离开了，整个屋内只有林雷和迪莉娅二人。时间发生的事情，迪莉娅在一旁听着，林雷虽然说地平静，可是迪莉娅却能从林雷的字里行间中感受到那种惊恐、绝望以及绝处逢生地兴奋激动。

“迪莉娅，若非贝鲁特大人这次救你，我真地无法想象，你死后，未来会怎么样？”林雷低声叹息道，“修炼吗？我为什么修炼，即使实力强了又怎么样？没有你在，我实力再强，还有什么意义？”

迪莉娅死去，对林雷而言，未来便是一片黑暗。

没有任何希望！

没有任何动力！

迪莉娅听了眼睛斗都湿润了，连伸手抱住林雷，连道：“林雷，不要说了，我现在已经好了，已经好了！”

“对啊。好了！”

林雷也抚摸着迪莉娅的脸庞。点头道，“迪莉娅，我从来没有过那么的激动、开心、兴奋！我看到你睁开眼睛。看到你眼眸中那一片色彩……我整个人似乎都获得了新生！”

“为了你，为了我们地孩子，我会努力不断地前进，变得更强！”林雷看着迪莉娅，“有你在我身后，就没什么可以让我畏惧！”

迪莉娅听了眼泪都流下来，脸上满是幸福笑容。

“迪莉娅！”林雷一翻手，手中出现了一滴水系主神之力，“这是水系水系主神之力。这一次，如果我事先将这一滴主神之力。你便不会有危险了。幸好你好了，可是我不会让这样的事情再次发生，这一滴主神之力你自己收下吧！”

“林雷。不……”迪莉娅一看是主神之力，连拒绝。

“收下！”

林雷严肃道，“迪莉娅，经过这一次我明白，有时候我也无法保护你。你拥有一滴主神之力，关键时刻就可能保住性命。这主神之力，无论是灵魂防御、物质防御。都非常有效。迪莉娅。别拒绝！”

迪莉娅看着林雷，她很熟悉林雷。知道林雷脾性。

“恩，我收下。”迪莉娅没再拒绝。

林雷这才脸上露出笑容，旋即伸手拢着迪莉娅，迪莉娅也依偎在林雷怀里：“当失去，才会愈加感到重要。我尝过那失去的滋味了，不想再尝了！”

“不会，不会了。”迪莉娅脸上浮现笑容。

“恩。”

林雷应了声，一时间二人都安静了下来。

就这么地，两人依偎着，感受着彼此的呼吸，享受着那份温馨、宁静……乃至于许多失去最强身体地长老，也都聚集来参加宴席。毕竟此次地客人可是拯救他们四神兽家族地幽蓝府主！

当他们知晓了贝鲁特和贝贝、林雷的关系，一个个也是惊异不已。

推杯换盏，大家正喝地欢。

“林雷长老！”坐在大殿之上地盖斯雷森朗声道，“这一次你迎战敌方八位长老，虽说消耗了一滴主神之力。可是也杀死敌方足足五位七星恶魔。”

林雷不由看过去。

“我知道你擅长大地法则，这一次，我和玄武族长商量过了，你杀死足足五位敌方长老，的确是大功劳。家族便赐予你两滴主神之力，一滴水系主神之力，一滴大地主神之力。”盖斯雷森笑着说道。

“林雷，你使用这大地主神之力，配合你那重力空间。威力可要大的多啊。”浑厚粗狂的声音响起，正是那玄武族长。

林雷连起身大殿中央。

同时，盖斯雷森、玄武族长二人手中尽皆漂浮出一滴主神之力，分别是青色液滴和棕黄色液滴，两滴液滴林雷连收下，存入盘龙戒指中。

“谢两位族长。”林雷躬身道。

“有功便要奖励，这是家族的规矩。”盖斯雷森笑道，“好了，坐回去吧。大家继续喝酒。”

同样坐在大殿之上地普斯罗、贝鲁特二人相视一眼，都笑了。

而坐在大殿之下，在长老中不起眼的弗尔翰心中却是不满。

“父亲。”伊曼纽尔神识传音道。

这一次因为是大喜事庆贺，所以来地人极多，家族中对于那些，在战斗中损失最强神分身，实力已经不配为长老地人，还是极为重视的。毕竟那些人都是为家族损失了最强神分身。那些人，在家族中地位还是比较高，此次也是过来参加宴席的。伊曼纽尔便是其中之

“族长这次似乎太偏袒了。”伊曼纽尔神识传音道，“按照家族惯例，长老在外战斗，损失一滴主神之力，一般会再补充一滴。即使功劳大点，最多言语上夸赞些罢了。毕竟家族现在主神之力已经不多了。”

“哼。”弗尔翰神识回应道，“还不是因为幽蓝府主？否则，怎么可能给两滴主神之力。真不知道这林雷走了什么狗屎运，竟然和幽蓝府主也牵扯上了！”

弗尔翰心底极度地不满。

林雷得到青龙之戒，弗尔翰便有些不满，现在林雷和这幽蓝府主关系还铁地不行。他自然更加气。可气归气，他也不敢表现在脸上。

脸上还需要笑着，同时举杯：“林雷长老，真的恭喜，来干一杯。”

林雷坐在左首位置，距离在大殿之上的贝鲁特很靠近。贝鲁特看向林雷，传音道：“林雷，我听说你这次回去，是遭到了敌方八名长老的围攻？”

“是的。”林雷对此也有些疑惑，神识传音道，“这事情的确有些怪异。一来，我变幻了容貌，二来，我刚出来他们就合击。三来，敌方更是出动八位长老。没有十足把握，他们会这样？”

贝鲁特沉默片刻，才神识传音道，“普斯罗也跟我谈过这事情，我仔细研究了一下，我怀疑……家族内很有可能有人将你出去讯息泄露出去。”

林雷一怔。

“林雷，你告诉我，你有没有怀疑的人？”贝鲁特传音道。

林雷心中当然有怀疑地人。

“贝鲁特大人，我可没一点证据。而且这事情，是不是有叛徒，也无法百分百保证！空有怀疑，说出来又有什么用。”林雷传音道。

“你不需要想有没有用，你就告诉我，你有没有怀疑地人！怀疑谁，直接告诉我！”贝鲁特说道。

林雷斟酌一下才说道：“有，那次我乘坐金属生命离开，他也的确看到我离开。而且家族中，和我有矛盾地，也就他们父子。”

“那人是谁？”贝鲁特问道。

“弗尔翰！”林雷终于报出了名字。

“哪一个，在这大殿里面吗？”贝鲁特询问道。

“在。”林雷回应道，“就在对面前排，第五个。”

贝鲁特顺着林雷的指示，转头看去，此刻弗尔翰正在和其他长老推杯换盏，嘴里还说着：“家族是越来越难了，我上一次遇到敌方长老，差点就完蛋了。”

“哦，就是那个金头发的？”贝鲁特神识传音询问道。

林雷应道：“就是他！”

第十七集 幽蓝府 第五十三章 - 演戏

“贝鲁特大人他到底要干什么?”林雷心底疑惑，家族中是否有叛徒，是否是弗尔翰，本来就是没证据地事，贝鲁特大人问这么多到底要干什么呢

就在林雷疑惑不解的时候，那坐在大殿之上地贝鲁特重重将酒杯朝面前长桌上一放。那刺耳地声音，不由令四大族长、普斯罗都看向他。

“哼!”贝鲁特忽然一声冷哼。

顿时整个大殿一时间都安静下来。大家都明白这位幽蓝府主似乎有些不高兴了。得罪别人不要紧。可不能得罪家族存在地依仗啊。盖斯雷森笑两声道：“府主大人。不知有什么事-情?”

贝鲁特瞥了他一眼，旋即环顾周围。目光清冷。

“林雷他们遇到敌方八名长老袭击。他击杀数位长老，有功便奖励，这点我很赞赏你们家族处理……可是。你们四神兽家族难道就不侦查一下，怎么会有八名长老同时袭击的事情发生!”

贝鲁特冷哼一声道，“据我所知，敌方八名长老一次袭击。便有三位长老都使用了主神之力，明显要将林雷杀死!甚至于在战斗过程中，连我孙儿贝贝。也受到波及，幸亏我早为他炼制灵魂防御神器。才能抵御那绿色光点。否则他也会和迪莉娅一样!”

“如此大事情。你们家族不杳探，哼!”贝鲁特怒哼一声不再多说。

此话一出。整个大殿众多长老都彼此悄悄神识传音议论起来，连在大殿之上地四位族长也同样彼此神识传音议论，在他们看来……

贝鲁特如此生气，可能是因为那贝贝也受到波及。

虽然贝贝没出事。可是贝鲁特显然还是怒了。这点，四大族长也完全可以理解。

“府主大人。”那朱雀族长连歉意道，“那八位长老袭击，我们也知道绝对是有预谋地，否则林雷他们刚出密尔城，怎么会就冒出八名长老。可是，这事情查无可查啊!”

“查无可查?”贝鲁特淡漠道，“很简单，你们家族中有叛徒。”

“叛徒!”

此言一出。大殿中一片哗然。

弗尔翰更是惊得毛孔都竖起来心脏狠狠地一抽搐。可是他瞬间便冷静下来：“没事。绝对没事，除了我之外。根本没人知道我通知的八大家族。我自己不说，谁会知道?即使那林雷猜疑，可是谁有证据?”(

瞬间弗尔翰心中便坚定信念――不管怎么样。自己不是那叛徒!

可是所谓做贼心虚。弗尔翰明知没人知晓。可是心底还是有些悬。

“父亲，你说。真有叛徒?”伊曼纽尔也神识传音给弗尔翰。

“说不定。”弗尔翰装作很是平静，神识传音道，“或许有叛徒。可是或许那八大家族。真的有办法查清楚林雷地行踪也说不定。”

大殿中喧哗。长老们都震惊。

而林雷心底则是错愕：“这贝鲁特大人。未免太……”一时间不知道该说什么。都没什么证据，贝鲁特竟然敢这么做。不过。在林雷心中，贝鲁特行事本来就很不同。

“林雷。真有叛徒?”坐在林雷身侧的迪莉娅。神识传音道。

“应该吧。”林雷回应道。

“是谁?那个弗尔翰?”迪莉娅也是朝弗尔翰看了一眼。想到叛徒。迪莉娅也是第一时间想到了弗尔翰这人。

“如果有叛徒，十有八九应该是他。”林雷应道。

这时候大殿之上。盖斯雷森这才连道：“府主大人。你说有叛徒。难道你有证据?”

“当然有!”贝鲁特淡笑道。

顿时大殿一片哗然。连林雷也吃惊了。

“有证据?”林雷自己都不知道哪有证据。

“证据?”下面地弗尔翰不由大惊，“不会地。绝对不会。我的神分身传递这消息，可是变幻了容貌。绝对没有人会知道这事情。”

“证据在哪?”盖斯雷森连道，“如果真有叛徒。背叛家族……府主大人请放心。无论这人是谁。我四神兽家族都会将他所有分身尽皆处死。一个不留!”

盖斯雷森说地铿锵有力。

“对，定要处死!”白虎族长也冷厉道。

“府主大人。不知证据?”朱雀族长开口道，整个大殿所有人都看向贝鲁特。林雷、弗尔翰也都盯着贝鲁特，他们都不知道……

有什么证据!

“说不得，说不得!”贝鲁特淡笑道。

众人一愣。

“府主大人。你这是?”盖斯雷森等人错愕不已，林雷也疑惑地眉头皱起。

贝鲁特淡笑道：“说了也没用，因为知道这事情地，只有两个人，一个是我!另外一个便是伟大地主神!你们以为。主神会为这种小事作证?至于各种详细，事关主神地一些讯息。我可不敢泄露。”

所有人傻眼了。

林雷也蒙了。怎么牵扯到主神了?

“府主大人。你的意思是。没可以拿出来地证据?”大长老的声音响彻大殿。

“对，是没可以拿出来地证据。”贝鲁特点头道。

大长老恭敬道：“府主大人你没拿出来的证据，那这事情现在还无法确定，是否有叛徒。还不一定!在没证据的情况下，还是不要弄地人心惶。隍了。”

“可笑!”

贝鲁特看先大长老，“怎么，难道你认为我撒谎?”

大长老一窒。

“妹妹。”盖斯雷森神识传音喝道，“那府主大人显然是想要追究这事情。他追究便让他追究，毕竟要找出叛徒，至少要有一个让我们信服的理由。如果肆意指认，我们四神兽家族也不会答应的!现在。还是别惹，恼了他。”

盖斯雷森正容询问道：“敢问府主大人，你知道的那位叛徒是谁?”

顿时，整个大殿寂静下来。

林雷也仔细聆听起来，只见贝鲁特淡笑着，伸出了右手食指。遥指大殿之下的弗尔翰：“你们四神兽家族地叛徒。便是他!弗尔翰!!!”

“弗尔翰!!!”贝鲁特最后喝出的名字。在整个大殿中回荡。弗尔翰脸色瞬间难看到极致。

林雷心中惊异，神识传音给贝鲁特：“贝鲁特大人，你这是?”

“不用多想。我自有打算。你接着往下看就是。”贝鲁特神识传音道。

众多坐在大殿之下地长老们，尽皆转头朝弗尔翰看去，而弗尔翰也立即站了起来。脸上满是恼怒之色，洪声道：“府主大人。我弗尔翰身为家族第三代成员，这一万余年来

杀死对方七星恶魔也有两位!我儿更是在和敌人战斗中失去最强神分身，你说我叛徒?哈哈……”

弗尔翰竟然悲愤地大笑起来。那大笑声蕴含着悲愤。令众多长老都不由地相信弗尔翰。

很显然贝鲁特从头到尾根本没有拿出实质性的证据，而指认出来地叛徒还是‘弗尔翰’，如果是家族晚辈，或者是后加入家族地一些成员，长老们还相信。

可弗尔翰，大长老地儿子!

他们也不相信弗尔翰会是叛徒!

“府主大人。”那大长老站起来，银色面具下那双眼眸蕴含着怒气，冷厉道。“这弗尔翰乃是我儿子，无数年来，我对他还是很熟悉的!我敢保证，他绝对不是叛徒!也不可能是叛徒!”

贝鲁特脸上依旧有着一抹淡淡地笑容。

“哦，不承认?”贝鲁特瞥向弗尔翰。

“弗尔翰，你以为你做的神不知鬼不觉。你不说。就没人知道?”贝鲁特淡笑道。“可你忘记了，主神神识查探，你是根本不会察觉地!”

弗尔翰心底一颤：“难道我所做的。都被主神知晓了?不可能，不可能!主神怎么那么巧就注意我地事情?”弗尔翰不断地在心中说服自己。

而表面上，弗尔翰依旧昂着头，坚定道：“府主大人。我弗尔翰敢说。我绝对没背叛家族，绝对没有!”

“我也不多说。”贝鲁特看向他，“你认为你是清白地，对吧?”

弗尔翰昂然点头：“当然!”

贝鲁特微微点头：“那好，如果你真的清白，那你就不要抵抗。我将对你施展一次‘迷魂’，在迷魂状态下。你会将事实完全说出来。”

林雷听到这话便明白了贝鲁特地想法：“那弗尔翰毕竟是七星恶魔，而且在长老中实力都靠前，而且还是青龙一族。灵魂中也有天赋青光保护，要对他强行施展‘迷魂’，就是贝鲁特大人估计也做不到。”

迷魂一个七星恶魔。很难。

如果这七星恶魔，再有天赋青光保护……能对他施展迷魂的，整个地狱都屈指可数了。

“迷魂?”弗尔翰怒道。“府主大人，我不是叛徒!你竟然还让我接受‘迷魂’。虽然你是高高在上的府主大人。可我也得说，你欺人太甚!”

“放肆。”盖斯雷森喝道。

弗尔翰却是大步上前。

“蓬!”猛地跪下。

“族长!”弗尔翰激愤道，“事到如今，我无话可说，这府主大人污蔑我就罢了。还要对我施展迷魂。还要让我别反抗。我弗尔翰也是伟大四神兽家族地长老!我也是七星恶魔!如此大屈辱，我受不了!”

弗尔翰昂首道：“族长，如果慑于府主大人权威，那我弗尔翰今天就如府主大人地愿，在这受死了!府主大人只管动手，尽管处死我!可是，你贝鲁特……即使是府主，即使对我家族有大恩。我也不容你再侮辱我!你杀了我。我也不容你污蔑!”

弗尔翰闭上眼睛：“要杀，你尽管来!”

顿时大殿中众位长老都传音议论了起来。

“弗尔翰。你就接受一次迷魂吧，到时候。府主大人自会知道你是清白的。”盖斯雷森说道。

“受到的屈辱已经够了。还让我接受迷魂。不法抗?”弗尔翰眼泪都流下来，高亢道。“族长啊……老祖宗在时。谁敢对我们家族长老如此地?”

这话，令不少在场地长老心中共鸣。

老祖宗在时，就是地狱修罗。他们四神兽家族也不放在眼里。

贝鲁特笑了。

“哈哈!”

贝鲁特大笑声响彻大殿，随即起身直接朝下面走去。

“要杀便杀吧。”弗尔翰闭上眼睛在地上跪着。一副悲愤模样。

“府主大人。”盖斯雷森连道。

贝鲁特却是走下大殿。淡笑道：“你这小子演戏的本领地确不错。好，今天若我逼死了你，还说我污蔑你，我就容你再活上数月……等数月后，我看你还有话说!”

贝鲁特说完，长袍一挥便朝外走去。

“我弗尔翰。不是叛徒，过了数月，也依旧不是叛徒!”弗尔翰跪着，却还是昂首道。

第十七集 幽蓝府 第五十四章 - 逃不掉

贝鲁特突然离席，也令整个大殿气氛有些尴尬，这一场庆贺宴席也就草草结束，盖斯雷森等四位族长。向普斯罗、贝贝、林雷他们打过招呼，林雷他们也就都先回去了。

大殿中，大多数长老都开始离开了，弗尔翰才站起来。

“弗尔翰。”一声冷厉声音。

弗尔翰一抬头。大长老正走过来，清冷的目光盯着他。神识传音道：“弗尔翰，我问你。敌方八位长老去杀林雷。是不是因为你?”

“不是!”弗尔翰毫不犹豫，“母亲。我绝对不是叛徒!母亲，你要相信我!”

大长老审视了他一番，可是弗尔翰要演戏岂会让她发现。

大长老似乎松了一口气。声音柔和了些：“好，我相信你，只要你不是叛徒，家族不会允许别人杀你。”说完。大长老也便离开了。

幽冷地地下大殿。

弗尔翰独自一人在其中：“听那贝鲁特意思。似乎真地肯定我是叛徒?难道真有主神看到?主神虽然高贵。可是也有人性。也会行走在各地，说不定真知道。”

弗尔翰脑中不断地思索着。

“哼。管主神发现没发现。伟大如主神，怎么会为这件小事而插手。”弗尔翰打定注意。“只要我坚信自己不是叛徒。那我就不是!”

弗尔翰要做的便只有一个一一死不承认!

天祭山脉大峡谷中。贝鲁特并没居住到四神兽家族安排好地地方，而是住在了大峡谷，和林雷、贝贝为邻。

林雷居处厅内，林雷、贝贝、普斯罗、贝鲁特四人围坐着。而迪莉娅则是在屋外带威迪。

“爷爷。既然你和主神知道这事情，知道那弗尔翰是叛徒，干脆直接杀了就是。”贝贝哼着说道，“那弗尔翰，我早就看他不顺眼了。”

林雷笑道：“贝贝，四神兽家族族长、长老心灵深处。可都有一份孤傲，如果没证据就杀，族长、长老们即使不当场翻脸心中也会记恨地。”

“对。”贝鲁特点头笑道，“别看那四位族长对我尊敬地很。可是毕竟。他们都是四位主神的子女。心中都是很高傲地，不能太过分。”

林雷心中有些感激贝鲁特。

贝鲁特岂会在乎四神兽家族记恨?他这么做。是担心自己遭到排挤。在家族中日子不好过

“贝鲁特大人，你说数月后。让弗尔翰无话可说。到底什么办法?”林雷连询问道。

“对啊，爷爷。你有什么办法?”

“哈哈……”贝鲁特笑了。

普斯罗也笑着道：“贝贝。你忘记一年多前。在密尔城见过你奶奶地事情?那一次，你得到了什么?”

“灵魂剥离碎片，怎么了?”贝贝疑惑道。

贝鲁特笑着道：“这灵魂剥离碎片，是我那位老友送过来地。那次。我让你奶奶交给你，是因为我当时正在陪我那位老友，没时间去找你。”

“那弗尔翰也是青龙一族子弟，有天赋保护，我做不到对他强行施展‘迷魂’。可是。我那位老友却是可以地。”贝鲁特自信十足。

剥离灵魂碎片的超级强者?

“如果是这人出马。”林雷心中大喜，“弗尔翰肯定逃脱不得!”

“我这次因为迪莉娅地事情。匆匆赶过来。我还担心老友离开。不过刚才联系了一下。我那位老友还在幽蓝府。数月后。就会赶过来。”贝鲁特淡笑道。

“爷爷，有把握么?”贝贝有些担忧。“那弗尔翰。可是有天赋保护呢。”

“十足把握!”贝鲁特说道。

林雷听了心中一阵喜悦。同时也暗叹：“如贝鲁特大人这种超级强者，结交地朋友。也都是超级强者啊，连拥有天赋青光保护的弗尔翰，都能迷魂。这灵魂方面的成就，达到何等骇人程度。”

等待地日子是悠闲地，不过幽蓝府主指认弗尔翰是叛徒的讯息，却是在天祭山脉传递开来。不少族人暗地里都很生气，认为幽蓝府主是仗势欺人。

转眼便过去数月，这一天，林雷和迪莉娅正在屋前逗成迪。

成迪已经能摇晃着走路了。

抉着儿子。迪莉娅忽然抬头道：“林雷。上一次的消息传的还真广。连我们这大峡谷都传开了。我刚才带成迪出去逛地时候。还听到大峡谷中其他支脉地族人。说幽蓝府主污蔑弗尔翰长老呢，当然，也有人说弗尔翰不敢接受迷魂。是做贼心虚……不过大多数人，好像支持弗尔翰这边。”

“不用多管，等那位强者过来，一切就会真相大白。”林雷说着，还半蹲下道。“成迪，加油，再走几步。到父亲这来。”

“呀。呀”

成迪笑地咧开粉嘟嘟地小嘴。迈着小腿一步步走过来，终于走到了林雷怀里了。

“父亲。”成迪甜甜道。

“来，亲一个。”林雷宠溺道。

抱着儿子的时候，林雷也瞥了一眼旁边地迪莉娅。而在数月前。自己却还处于绝望中。这一切改变。就是因为贝鲁特：“这大恩。一辈子都不能忘

就在林雷一家三口享受欢乐地时候――

“贝鲁特!”一声爽朗地声音在天祭山脉上空响起。

“恩?”林雷、迪莉娅都惊异地抬起头。

贝鲁特、普斯罗、贝贝身影接连飞了出来，贝鲁特对林雷笑道：“林雷，我那位好友来了。走吧，那弗尔翰该是露出真面目地时候了。”

林雷、迪莉娅也带着孩子，也跟着朝大峡谷上方飞起。

天祭山脉上方。一孤傲伟岸地身影悬浮在半空，他全身罩着鸟青色大袍子。鸟青色地头发弯曲着随意披散着。粗黑地眉毛如两柄剑。

他就这么背负着，站在天祭山脉上空。

周围一大群巡逻战士，一个都不敢靠近。只见盖斯雷森率领着数位长老赶过来了。

“族长。这个怪人就飞到这，喊一声‘贝鲁特’后就站在那不动了。我们要赶他走……可是。凡是靠近他的兄弟。都会失去意识，摔落下去，等摔落后又恢复意识了。”巡逻战士地队长连宴报道。

盖斯雷森听到这话，不由眉头一皱。

当即盖斯雷森飞过去。洪声道：“我乃青龙一族族长盖斯雷森，不知道你是?”

这怪人这时候才睁开眼睛朝盖斯雷森瞥过来。盖斯雷森不由心中一震，他竟然感觉到，那怪人双眼中竟然有着两条虚幻地蛇影。

“盖斯雷森?”怪人淡漠道。“我在等贝鲁特。”

盖斯雷森眉头一皱，虽然感到眼前人实力很强，可是盖斯雷森也不惧……他最强的就是‘灵魂防御’，毕竟他有一件完好地灵魂防御主神器。

“那请到我那坐下休息。好等府主大人。”盖斯雷森笑道。

“不用。”怪人说道。

“哈哈……丹宁顿。你速度可慢了些啊。”爽朗笑声响起，只见贝鲁特从远处身形一幻。就到了这。而林雷、贝贝他们在后面跟着飞来。

“贝鲁特。”怪人笑了起来，当即迎过去。

林雷、迪莉娅他们飞过来，不由仔细看向那怪人，可是在林雷看来……那怪人那些弯曲的头发。似乎都变幻做一条条细长的青蛇。

“恩。”林雷猛地一惊。“好诡异地感觉。”

“府主大人。这位就是丹宁顿，传说中地混乱之海中的‘丹宁顿’?”盖斯雷森难以置信说道。

地狱中许多传奇性人物，就是盖斯雷森也只是听说过名字。从没见过。这丹宁顿。便是地狱中，可以和贝鲁特相媲美。甚至于还要超过地传奇人物!

“对。”贝鲁特笑道。“我这位好友，便是混乱之海主神之下第一人。丹宁顿!”

地狱主要分五块大陆、两大海。而其中‘混乱之海’是范围最大的，也是高手最多地地方。丹宁顿，在无数年前。便已经名震地狱。

丹宁顿。最强地便是‘死亡规则’。

因为七大元素法则。都有明确地各大玄奥。融合了几种玄奥。也非常清晰，可是，四大规则却不同。四大规则，没有明确地玄奥。是否达到中位神程度。上位神程度，天地法则自会判断。

丹宁顿。是否达到大圆满，没人能说清。

可是……

如果在地狱中。说谁灵魂成就最强，估计绝大多数强者都会报出‘丹宁顿’这个名字，一个强大到变态的人物。如果说，贝鲁特地强大，是突兀崛起。血腥地杀戮而证明地。

那丹宁顿的强横，是经过无数年考验而得到公认的

许多人都认为。丹宁顿。已经达到死亡规则地极限。达到了大圆满。当然。丹宁顿自己不说……别人也无法百分百确定。

“盖斯雷森，你去安排人，将那弗尔翰找过来吧。”贝鲁特笑道。

盖斯雷森已经有些明白了。不过他还是吩咐下人去将弗尔翰召过来。

贝鲁特、丹宁顿二人并肩飞着、盖斯雷森、普斯罗、林雷、贝贝、迪莉娅他们也跟着。

“普斯罗。这丹宁顿，混乱之海主神之下第一人，很强?”林雷神识传音道。林雷修炼时间太短。对地狱中一些传奇性人物还是不知道。

“很强，开玩笑。”普斯罗神识传音道，“这丹宁顿，估计就是大圆满上位神，你说他强不强?”

林雷被吓得一大跳，不由仔细看向丹宁顿。丹宁顿在飞行过程中，那鸟青色弯曲长发肆意飘洒，可是在飘洒中。却经常产生错觉。那鸟青色长发一会儿变成一条条长蛇。一会儿变成一根根冰冷箭矢……

盯着这丹宁顿。脑子都有些发晕。

“真可怕。”林雷暗惊。

“老大。我总感觉那丹宁顿，身上袍子好像一个深海怪兽一样，好怪。”贝贝神识传音道。产生错觉地不止林雷一人。

族长盖斯雷森住处大厅内，大家都依次坐下。林雷抬头朝厅外看去，大长老正大步走进来：“大哥。刚才大声喊府主大人地。是哪位啊?”

盖斯雷森站起来。招呼道：“妹妹，这位就是混乱之海‘丹宁顿’先生。”

大长老一惊。

“丹宁顿先生。”大长老友好道，他们称呼贝鲁特为‘府主大人’，也是有感恩之情。至于其他人。即使和贝鲁特实力相当。他们最多称呼声先生罢了。

大长老刚坐下，外面又传来脚步声。

“哈哈。终于来了。”贝鲁特笑道。

“哪一个?”丹宁顿淡漠开口。

“就那个金头发的。”贝鲁特说道。只见弗尔翰和好几位长老正一起走进来。弗尔翰见到大厅中地贝鲁特脸色便有些不好看，

“哦?”丹宁顿应了声。

突兀地――

丹宁顿双眸陡然发出两道虚幻地灰蒙蒙幻影。突兀地笼罩了弗尔翰。弗尔翰根本连反抗地机会都不得，林雷不由眼睛一亮：“这丹宁顿，出手场面看起来简单，可是。那弗尔翰脑海中定有一番争斗。”

弗尔翰脸上肌肉抽搐一下，随即便平静了下来。

“好了。”丹宁顿笑了转头看向贝鲁特，“这青龙一族天赋还真够厉害。我可拿出真本事了。”

贝鲁特也笑了起来：“别诉苦了。帮我审问他一番。”

“你们干什么?”大长老急道。

“迷魂而已。”贝鲁特淡笑道。“他是否清白。你们看着就知道了。”

盖斯雷森连对大长老使了个眼色。既然人家都已经施展‘迷魂’了，就顺其自然吧，“哼。”大长老低哼一声。还是坐了下来，“等发现我儿不是叛徒。看你们如何收场。”

“如何收场我管不着。贝鲁特负责。”丹宁顿脸上浮现一丝笑容。

“弗尔翰。告诉我，敌方八名长老袭杀林雷。可是你通风报信地?告诉八大家族林雷行踪的。”丹宁顿淡淡说道。

顿时大厅中。盖斯雷森、大长老、数位长老。包括林雷他们都紧张看向弗尔翰，林雷盯着下方那麻木地弗尔翰：“如果不是。可就难收场了。”

弗尔翰一脸平静，双眼无神，机械道：“是!”

“是!”

这声音回荡在大厅中。一大群人顿时寂静了。特别是大长老虽然戴着银色面具，无法看到她表情，可是她那双眼眸中满是难以置信。

“听到了吗?”贝鲁特笑看向大长老、盖斯雷森。

“怎么可能?”大厅中诸位长老都震惊了。

“问他，问他为什么!”大长老身体都发颤了，大长老不愿相信。她真地不明白，自己的儿子为什么会走到这一步。迷魂情况下，不会撒谎。这是铁律

丹宁顿继续开口：“为什么通风报信，想杀林雷。”

“他该死!”

弗尔翰机械道，“他一个家族晚辈。凭什么得到青龙之戒。老祖宗地主神器!”

“主神器?”丹宁顿不由吃惊地看向林雷，其他长老们也都吃惊看向林雷。

而弗尔翰继续道：“得了主神器就罢了。我儿也因他间接损失最强神分身。而且他还仅仅是中位神……中位神便这么厉害，等成了上位神，在家族中，定会在我之上。要我弗尔翰每天仰他鼻息活着。这日子根本是折磨……他一定要死。”

“中位神?”大厅中不少长老都惊异看向林雷。

他们都不知道。林雷是中位神!也不知道。他有主神器。

“原来是这样。原来是这样。”大长老站了起来。喃喃道。

“呼!”

大长老身形陡然横移到弗尔翰身旁，猛然一掌拍击在弗尔翰脑袋上，只听得‘蓬’的声。弗尔翰脑袋爆裂。随即两颗神格爆裂出来。

林雷倒吸一口气：“这大长老……”

整个大厅一瞬间都安静下来。连贝鲁特、丹宁顿都惊异地看着这大长老。

“背叛家族，所有分身尽皆处死!”大长老低沉道，可是眼睛却湿润了，但是瞬间便蒸干了。

第十七集 幽蓝府 第五十五章 - 贝鲁特的狡猾

竟然是弗尔翰长老告密，这消息已经震撼不少人。而现在大长老突兀出手，亲手击毙了弗尔翰。更是让整个大厅一时间寂静无声。

“没想到还真是他！”低沉的叹息声响彻大厅。

说话的正是盖斯雷森，而林雷则是仔细审视着大长老：“这大长老竟然果决到击毙自己儿子！”林雷也惊叹不已。

“大哥，弗尔翰已经受了族规！”大长老冷声淡漠道，“此事已经了结，那我便退下了。”

“恩，你回去休息吧。”盖斯雷森也明白自己妹妹心里不好受。

“等一下。”一道声音忽然响起。

大长老原本已经要走，此刻也停下，转头看向坐在主位的贝鲁特，低沉道：“府主大人，不知道你还有什么事情？”语气平静淡漠，可是林雷却感受到这平淡中蕴含的恼怒！

儿子都死了，还纠缠不休？

林雷不由朝贝鲁特看去，贝鲁特脸上带着一抹淡笑，开口道：“按照你们四神兽家族规矩，这背叛家族者，分身尽皆处死，对吧？”

“是。”大长老仰头看着贝鲁特，“不知道府主大人问这干什么？”

“我想知道，这弗尔翰有几大分身？”贝鲁特淡笑道。

大长老微微沉默，带着面具让人无法看清她表情，但是林雷却看得到这大长老身体在微微发颤，显然已经怒极。

“连本尊，一共三大分身。”大长老低沉道，“不过我儿他的本尊还只是圣域，所以，我击杀他，只有两颗神格。不知道，府主大人对我的回答。可还满意？”

“妹妹。”盖斯雷森低喝一声。

这大长老态度语气明显不善。

贝鲁特淡然一笑：“没事，亲手杀死自己儿子。心情不好我能理解。不过……盖娅。我希望你记住，你儿子是个家族叛徒，他该死！”贝鲁特说话毫不留情。

大长老身体一颤。

“好了。”贝鲁特站了起来，“事情已经解决！丹宁顿，普斯罗，林雷，走，我们都回去吧。”

林雷等一群人立即起身。

贝鲁特走了下来。瞥了一眼地上的血腥尸体，淡漠道：“还是尽管将尸体处理下吧，在这，污人眼睛！”说完。贝鲁特便走了出去，丹宁顿他们也一起跟着离开。

林雷在离开的时候，看了眼大长老，大长老却是一拂手。地面上的尸体便化为齑粉。

“走吧，走吧。没想到弗尔翰竟然是叛徒。”那些长老们一个个不忿的很，也都离开了大厅。大厅中片刻只剩下盖斯雷森、大长老二人。

大长老站在大厅中央，一动不动。

“妹妹，弗尔翰他是家族叛徒，他死有余辜！”盖斯雷森走过来，一拍大长老肩膀。一旦成为家族叛徒。四神兽家族的族人都会瞧不起弗尔翰。即使他死，也不会有人怜悯。

“我知道。”

大长老声音低沉。“可是我还是难受。恩，大哥，我回去了。”大长老不再多说，掉头便离开了。儿子成为家族叛徒，被她亲手击杀。弗尔翰这件事情，恐怕整个天际山脉最伤心地就是大长老了。

“哈哈，痛快，痛快！”贝贝大笑着，“我早就看那对父子不顺眼了，当初他们就眼馋老大你的盘龙戒指。这次我也早怀疑他们了。还真地是他们。死地好！死的好！”

林雷笑了。

自己也怀疑是弗尔翰，可是却也没足够把握。可是为什么贝鲁特敢那么做，难道贝鲁特大人就不怕……弗尔翰是冤枉的。那贝鲁特大人如何下台呢？

林雷对此一直疑惑着。

贝鲁特、丹宁顿、普斯罗以及林雷他们都在屋前的石桌围坐了下来，林雷斟酌一下还是提出了自己的疑惑：“贝鲁特大人，你怎么那么有把握，这弗尔翰就是叛徒？”

贝鲁特看向他，眼眸中有着一丝戏谑：“这可是你告诉我的！”

“我当初说，我也没证据，只是怀疑。”林雷连道。

“哈哈……”旁边的丹宁顿似乎听到什么大笑话般，大笑起来。

林雷不由一头雾水，这有什么好笑的。旁边地贝贝开口道：“爷爷，难道你真的和主神事先知道这事情？”

“我怎么可能事先知道。”贝鲁特笑道，“如果我事先知道，早就命人来提醒林雷了。实际上在今天之前，我也没有十足的把握。”

林雷一怔，没把握？

“可贝鲁特大人你却连丹宁顿都请来，还强行施展迷魂，如果那弗尔翰不是叛徒，那不是很难堪？”林雷连道。

“哈哈……”丹宁顿再一次笑了起来，他瞥了一眼贝鲁特，“贝鲁特，你就别在这故意戏弄林雷他们了。还是我来说吧！”丹宁顿开始揭晓真相。

林雷连仔细听着。

“你们这位贝鲁特大人，根本没把握确定弗尔翰是否是叛徒。”丹宁顿笑道，“所以他就请我，再对弗尔翰施展迷魂后，先快速检查一下弗尔翰的记忆！”

正常情况下，神地记忆，是无法查探的可是一旦被迷魂，没有丝毫反抗能力，如丹宁顿这种可怕的人物，便能轻易查探被迷魂人物的记忆。

“在查探记忆地一瞬间，我就知道！”丹宁顿笑道，“他是叛徒！”

“可如果他不是呢？”贝贝连道，林雷也疑惑看着丹宁顿。

丹宁顿笑着道：“如果不是，那简单！”

“那我就在一瞬间，立即让弗尔翰恢复清醒。”丹宁顿瞥了一眼贝鲁特，“然后，我就夸赞一番这青龙一族果然名不虚传。连我也无法对他强行迷魂。”

丹宁顿此话一出，林雷、迪莉娅、贝贝都完全蒙了。

的确。迷魂状态是失去意识的。如果丹宁顿在迷魂成功，查探记忆后又让弗尔翰恢复清醒。弗尔翰只会觉得脑子一晕，没太大感觉。

而林雷、盖斯雷森、大长老在旁边看的人，也不会知道在一霎那，弗尔翰曾被迷魂。

“厉害。”林雷暗叹。

如果弗尔翰不是叛徒，丹宁顿故意说迷魂不了。那只会盖斯雷森、大长老等人觉得有面子。毕竟……连丹宁顿如此超级高手，都无法对家族长老进行迷魂。

“真是好主意。”贝贝也惊叹道。

“好什么好？”丹宁顿摸了摸自己的八字胡，“如果那弗尔翰真不是叛徒。那损失的，可是我丹宁顿的名声。”

“放心。”贝鲁特笑了起来，“你地名声不会受损地。即使你公开说，你没办法迷魂弗尔翰。别人只会认为青龙一族天赋厉害，而不会认为你实力差。”

丹宁顿扬眉一笑。

这实力是一场场惊天动地地大战，得到大家公认地。混乱之海主神下第一人，谁敢看不起？

“林雷。贝贝。”贝鲁特忽然说道，“经过这事情，大长老虽然无话可说，可心中肯定不甘，我看你们还是离开天祭山脉。去我那吧。”

离开天祭山脉，林雷不由转头看向迪莉娅。

“好啊！”贝贝却是欢快道，“在天祭山脉有些无聊呢。爷爷的府主府邸。我还没去过呢。要好好玩玩。”

“迪莉娅，你认为呢？”林雷看向迪莉娅。神识传音道。

迪莉娅看了自己怀中的威迪，神识传音回道：“威迪还小，还是别在外面折腾了，等以后威迪可以独立了，我们出去逛逛也行。”

“恩。”林雷点头，经过神识传音交流，林雷打定主意。

“老大，去吗？”贝贝连询问道。

林雷笑着摇头：“府主大人，贝贝，我就不去了。威迪还小……更何况，我和迪莉娅也就住在大峡谷里面。和玉兰一脉的一大群族人住在一起，日子还很舒坦的。至于那大长老如何……我也不去血战谷，她心里即使不甘，又能怎么样呢？”

“恩，那我也劝你了。”贝鲁特淡笑着点头。

“唉。”贝贝丧气地哼了声，“老大，你就陪迪莉娅，你儿子吧。我先出去了。”

林雷笑着点头，他看得出来，虽然贝贝一直呆在这，可是心不在这：“估计贝贝他是牵挂着妮妮吧。”林雷暗叹一声，“不过那妮丝，还在碧浮大陆。”祭山脉，送行的足有四大族长等一大群人。之后，林雷的日子便恢复了难得的平静中。

在平静中，林雷也陪着妻子、儿子，也安心修炼。

转眼三年过去。

林雷正在屋内阅读着书籍，而四大分身则都处于修炼中。

“父亲，雪好厚啊，你快来看啊！”

忽然清脆地声音从屋外传来，林雷听了不由笑着起身，朝外面走去。只见全身穿的臃肿的粉嫩地小孩子正欢快地抓着雪球，玩耍着，而迪莉娅也在一旁陪着孩子。

“父亲，你看，那是我堆的雪人。”威迪见到林雷出来，连跑过来，嘴里还喊着。

威迪一蹬地面，直接跃起，同时一把抱住林雷：“父亲，雪人在那呢，你看。”威迪小脸粉嫩地，红润润的，一掐似乎能掐出水来。

林雷很喜欢威迪，而当初在玉兰大陆。

莎莎和泰勒成长的阶段，自己却是在修炼中。根本没有陪过自己子女。

“哦，威迪，这就是你堆的？”林雷看过去，那雪人也就一大一小两个圆球，上面地圆球弄出鼻子眼睛的。雪人一共有三个，两大一小。

“恩。”威迪郑重其事地重重点头，“父亲，你看，这个是你，这个是母亲，这个是我。”

林雷听地不由笑了起来。

“威迪，别老在你父亲身上，下来。”迪莉娅说道。

“哦。”威迪乖乖地松开林雷，跳了下来，可是脚下一滑，跌了一个跟头，迪莉娅不由连去扶。

林雷笑了笑，随即随意闲走，走在这雪地上。一步一个脚印。此刻雪早就停了，可是地面积雪还是比较厚的，乍一看，视野范围内尽是银白色。

“父亲，父亲。”后面传来威迪的喊声。

林雷转头看过去，可是他却瞥到不远处自己脚印，那处积雪深深凹陷下去，可是却有一点绿色顽强地从其中冒出来。在看到这点绿色的瞬间----

听着儿子在远处的喊声父亲！父亲！

脑海中快速地掠过这几年一幕幕的场景，从迪莉娅深陷危境，自己地绝望，从绝望中又逃脱出来，以及这几年平静却幸福地生活。

“轰！”

林雷脑海中迸发出一点绿光，瞬间绿光化为绿色太阳，照耀整个脑海。

第十七集 幽蓝府 第五十六章 - 生之力

迪莉娅在陪着威迪，可是她却发现林雷竟然站在那一动不动，连眼睛都闭上了：“林雷他怎么了？难道……”林雷此刻状态，迪莉娅自然会想到----

顿悟，突破！

的确如此，在这一刻林雷终于踏入生之力玄奥门槛，这修炼一种玄奥，有两大难关，一为入门。一为突破瓶颈大成。虽然说在修炼中途会出现一些坎坷。可只要努力，都能克服。

可入门，和突破瓶颈大成，单单努力却是不行的。需要天赋，需要机遇，需要短暂霎那的顿悟。

在顿悟的一开始，那领悟速度是非常惊人的，摧枯拉朽般突飞猛进。不过，片刻后林雷这进步速度就锐减。毕竟顿悟也只是让入门部分通彻，至于后面，还需要苦修。

林雷睁开了眼眸，便看到迪莉娅在前面看着他。

“突破了？”迪莉娅轻声道。

林雷笑着点头：“生之力玄奥，总算入门了……果然，这玄奥领悟不是那么简单的。我是经历了那么多，心境变化后……厚积薄发，此刻才能抓住瞬间灵感，顿悟的。”

迪莉娅脸上不由浮现笑容。

“林雷，你不是说，达到上位神境界后，融合难度就大很多吗？”迪莉娅不由询问道。

法则玄奥，在初步领悟过程中融合难度会低一些，就好像一棵大树，在它刚长的时候，让它弯曲，长此以往，等长成了。就会自然成为一棵弯曲大树。可如果树已经长成，再想让它自然弯曲，就难了。

“这融合，比一种玄奥入门还难。”林雷摇头道，“否则。无数年来，大圆满上位神也不会那般稀少了。”

“越往后，融合难度越大。”林雷感叹道，“你看我。三种玄奥融合，花费不足千年。可是融合第四种……如今已经过了六百多年，可我也只是让力量玄奥和大地脉动融合罢了。再没丝毫进步。”

一点进步都没有，难道一直浪费时间？

看历史上其他人修炼过程，如果要融合四种玄奥，即使再天才，没个万年根本不可能。

“而我一旦达到上位神，我的实力。提升超过十倍。”林雷自信道，“到时候，即使面对修罗，最起码保命还是有把握的。”

灵魂提升。并且再吸收紫晶。达到一个崭新高度。

同时林雷的黑石空间，过去是用中位大地神力，而达到上位神后，便是用上位大地神力却施展了。这黑石空间威力会再次提升！

炼狱统领雷斯晶。施展的重力空间，就是用上位大地神力。

林雷一旦达到上位神，这黑石空间，灵魂混乱效果会提升过十倍！引力也会有可怕地提升。到时候就是七星恶魔，在黑石空间中都难自如行动。

那时候……

林雷的黑石空间，比之炼狱统领雷斯晶，也差不了多少。

“而且达到上位神后。修复盘龙戒指才有希望。”林雷感叹道。“虽说精神力能修复，可那毕竟是灵魂防御主神器。我现在精神力还太弱，达到上位神，再靠紫晶，让灵魂达到上位神一个极限。即使无法完美修复，也能让它恢复几成威力了。”

贪心不足蛇吞象，后果可想而知。

如今的林雷一旦突破到上位神，实力够可怕了。还是早点达到上位神的好。

时光如流水，悄无声息地流淌着。林雷便在大峡谷中安静地修炼着，稳步地提升着。而威迪也长大成人，达到百年期到，威迪也去进行宗祠洗礼了。

林雷不得不感叹……

自己修炼成神，那是经历许多磨难，一步步突破过来。而威迪经过宗祠洗礼，直接水系成神。

“威迪实力还是太弱，在地狱中，下位神的实力，根本不能乱闯。”林雷虽然想让威迪经历些挫折，可是他也不愿让威迪去外面送死。

威迪平常便和天祭山脉中其他下位神们切磋。

弗尔翰被击毙地事情，过去了一百多年了。不过四神兽家族高层却都感到了压抑！因为，敌人八大家族愈加的疯狂，而自己的长老们损失太多了。

族长盖斯雷森住处。

“族长！”加维急切道，“不能再这么下去了，再这么下去一千年，我青龙一族恐怕都没几个七星恶魔长老了。”

盖斯雷森背对着他，沉默着。

“族长。”加维急切喊道。

“那你说该怎么办？”盖斯雷森低沉道。

加维略作迟疑，旋即咬牙道：“族长，将族内人马都收回吧。别管那八大家族的人马在固定线路上叫嚣……我们就在天祭山脉好好休养生息！”

盖斯雷森沉默了。

四神兽家族曾经何等荣耀，那名声是传遍至高位面、神位面。没有任何一个家族敢瞧不起他们。普通家族族长地命，都赶不上四神兽家族普通子弟的生命。

家族荣耀，不可被侵犯。

无数年来，四神兽家族子弟即使死，都没有低过头。因为那些子弟都明白，即使死，家族会为他们报复！四神兽家族子弟都是高傲的！

“让我四神兽家族屈服？龟缩在山脉内，不出去？”盖斯雷森低沉道，“加维，你可知道外面会怎么传？他们会说……我们四神兽家族被八大家族打的，龟缩着不敢出来，是一群胆小鬼！我敢肯定，那八大家族一定会竭力地去宣传。将这消息，传遍地狱，传遍四大至高位面！”

在一些普通人看来，盖斯雷森的想法很可笑。

那是因为普通人，没有达到过盖斯雷森那个高度。即使是物质位面。那些普通人，为了家族荣耀都可以牺牲生命。更别说，神级强者们都拥有了永恒的生命，家族荣耀。对他们而言反而更加重要！

“加维，你回去吧。”盖斯雷森低叹道。

“族长。”加维不由急了。

“我让你回去！”

盖斯雷森低沉道，加维一怔旋即也无奈离去。而这个厅内只剩下盖斯雷森一人。盖斯雷森眉头完全皱着，心中满是无尽的烦恼。

他从来没想过，背后无比坚硬的大山老祖宗们会都死去。

老祖宗们一死，压力便都到了他身上。

林雷、迪莉娅、威迪一家三口正在一起吃饭，当然，现在地威迪已经是一个帅气的青年了。身高比林雷还要略微高点，只是比林雷消瘦些。

“林雷！”一道声音突兀响起。

林雷一抬头，只见加维人影从半空落下，见林雷一家三口其乐融融。加维感叹一声：“林雷，你的日子还真是够悠闲的，无忧无虑。”

“坐。”林雷一指对面，“怎么。家族地事情让你烦恼了？”

“恩！”加维坐下。

“加维叔叔。”威迪喊道。

加维笑着点头：“时间真快，林雷，还记得一百多年前，你抱着威迪、迪莉娅赶回来地，那次动静可真大。”

林雷笑着点点头：“对了，加维，家族又发生什么事情了？”

提到这。加维苦涩道：“就在今天。我族内有一位长老最强神分身死了！现在……我青龙一族，真正有七星恶魔实力的。即使加上林雷你。也只有十七位了。”

“十七位？”林雷一怔。

还记得当年自己担任长老时候，还有超过三十位长老的。现在只剩下十七位了。

“我知道这消息，想了许久，去找族长。我建议族长，让长老们不要再出去战斗了。都回天祭山脉。”加维提出这个建议，心中也难受地很。

毕竟，他也看重家族荣耀？

“族长怎么说？”林雷询问道。

“他没答应。”加维又仰首喝了一杯酒，“每十年，有时候才几年，我四神兽家族便有一位长老陨落。这么下去数百年，我四神兽家族还能有几个长老？”

林雷也感到无力。

在这种家族对战中，自己个人力量根本是微不足道地。

“来，不说了，喝酒。”加维举杯。

“喝酒。”林雷也应道。

迪莉娅和威迪片刻后便离开桌，只剩下林雷和加维，闲聊着喝酒。

“恩？”林雷仰头，嘴角有着一丝笑意，“终于回来了。”

“老大！”一道身影从天而降，头上戴着一顶草帽，正是贝贝。自从那天随着贝鲁特离开后，这一百多年，贝贝可一直没回来过。

林雷起身站起来。

“老大，想死你了。”贝贝一上来，直接给林雷一个熊抱。

林雷和贝贝亲近如亲兄弟，这么多久没见，此刻自然开心的很。

“贝贝，好久不见。”加维也打招呼。经过一百多年前那件事，天祭山脉的长老们可都知道，贝贝就是幽蓝府主的孙

“加维长老。”贝贝也打声招呼。

“这一百多年干什么去了？”林雷笑着说道，贝贝一摸鼻子，得意笑道：“这一百年，我可是逛遍了整个幽蓝府，去了好多隐秘的地方。幽蓝府还真大，一百多年，也才将一些重要地方逛个遍。”

“哦，怎么不继续玩了？”林雷说道。

贝贝一撇嘴，不羁道：“没意思了，不想玩了。”看似不羁，林雷却感到一种萧瑟。

这时候迪莉娅和威迪也从远处连走过来了，迪莉娅老远便笑着道：“贝贝，你这出去一趟这么久啊，你看我旁边这位是谁，你可认识？”

“你旁边是谁？”贝贝一怔。

“威迪。”迪莉娅笑道，“想起来了吗？”

“啊，那个小家伙？”贝贝顿时笑起来了。

林雷看着贝贝和威迪彼此热情谈论起来，可林雷还是感觉到贝贝的内心：“贝贝，太孤独了！等家族事情解决，就立即陪贝贝，去一趟碧浮大陆。找那妮妮吧。”

地狱，碧浮大陆，凉安府，贝城。

贝城街道上，一男一女正并肩走着。

“妮妮，哥哥今天特地陪你出来逛逛，笑一笑嘛。”这一男一女，正是萨洛蒙和他地妹妹妮丝。自从经历了火山巨人事件后，妮丝以为贝贝陷入那金色岩浆湖内死去了。

贝贝地死，对妮丝打击很大。

也导致，妮丝对她哥哥态度变化了。

“恩。”妮丝略微应了一声。

旁边走过地路人在议论着。

“那浮影还真是精彩啊，多少年没见过这种超级高手决战了，哇，竟然超过十个七星恶魔，其中六个都使用主神之力。还有那个叫林雷地青龙一族长老，一人杀五个七星恶魔，太可怕了！”

当年林雷遭到八大长老袭杀，也有许多人记录下那一战的浮影。如此大战浮影，自然被广泛传播开来，特别是林雷名字被确定，也传播开来。

一百多年，终于从血峰大陆，传到这碧浮大陆了。

听着这一道议论声。

萨洛蒙、妮丝二人都愣住了。

“林雷？”妮丝一怔。她一直认为，林雷和贝贝都死了，“同名的吗？”

“林雷？六个使用主神之力？”萨洛蒙也震惊了。

第十七集 幽蓝府 第五十七章 - 危险

别人的议论内容实在太震撼人了。超过十个七星恶魔厮杀，其中六个使用主神之力。这种超级高手的集体厮杀，太稀少了。即使有，这种浮影也很少流传出来。

“怎么可能是林雷？”萨洛蒙完全蒙了。

可是却从那议论声中，萨洛蒙得知那些人所谓的林雷就是青龙一族的。而他认识的林雷，也正是青龙一族的！“难道真是他？”萨洛蒙不敢相信，“他也就一个中位神，怎么能击杀五位七星恶魔？绝对不是，绝对不是！！！”

一人击杀五名七星恶魔，成绩太可怕。

在萨洛蒙眼中，林雷成长再快，也不可能达到如此地步。

“哥，你听到了吗？他们说林雷！”妮丝转头看向他哥萨洛蒙，眼眸中满是难以置信。同时心中也燃烧起了一丝希望---

她原本以为林雷、贝贝都死了。

现在林雷活着，那贝贝也许也能活着！想到贝贝可能还活着，这千余年来沉寂的心再次激动起来。

“或许同名。”萨洛蒙嗤笑着，故作不屑道，“那林雷的实力你也知道，一个中位神而已，即使面对普通上位神，他应付起来就够呛了。一人杀五个七星恶魔，你信吗？”

妮丝一怔。

“好了，别管那些闲言闲语。估计某个超级高手，名字和林雷一样。”萨洛蒙淡笑道，“走吧，今天去购买衣服，你喜欢什么，尽管选。”

萨洛蒙不想妮丝去看那浮影，如果不是林雷还好。一旦真是林雷……以妮丝性格一定会要去找贝贝。那就糟糕了。

“我们去看浮影吧。”妮丝却是说道。

萨洛蒙摇头道：“看什么浮影，怎么，你还以为林雷活着？”

“我不知道……不管是不是我们认识的林雷。但是，超过十名七星恶魔的厮杀的浮影，也值得专门去看看了。”妮丝转头就走。

萨洛蒙只能跟上，暗忖道：“那林雷早死了，而且实力那么弱。而这个超级高手，这么厉害。肯定不是他。只是同名罢了！”萨洛蒙当初冤枉了林雷，自然不愿看到林雷变得那么强。

贝城专门看浮影的场所，足有三家。

如今这三家场所门口都聚集了大群的人。一个个缴纳墨石，得以进入内部观看浮影。当萨洛蒙、妮丝来到这的时候，也是惊讶人数量之多。

同时。还有看完地人们从侧门一个个出来。

“真是精彩，那青龙长老太可怕了！”

“恩。那青龙长老的青色大牢狱一包裹，等那大牢狱再消散，敌方几个长老就都死光了！”

听着旁边的议论声，萨洛蒙和妮妮也愈加好奇，连排队缴纳了100墨石的入场费，进入了内部。那观看浮影的大厅足足有六个。

“你们到五号大厅，刚刚结束。马上会再次重新放映。”

萨洛蒙、妮妮二人进入五号大厅，寻了位置便坐下。此刻这五号大厅的人正在快速地提升着。妮丝则是盯着大厅最前方，身体都微微发颤。

“妮妮，放松点吧。”萨洛蒙安慰道。“别抱太大希望。”

妮妮却是一言不发。

突然----

大量水系元素在大厅的前方半空凝聚，化为了影像。同时也想起声音：“各位，这一场大战，发生的地点是在血峰大陆幽蓝府，密尔城外大概数千里的一处山林中。”

顿时大厅安静下来。

那解说声音继续响着：“这厮杀的高手，是十一位七星恶魔！如此数量地高手，根据我们的推断。在幽蓝府境内。也只有那四神兽家族和八大家族才有可能。刚好他们两方也正处于对立厮杀中……现在大家请开始观看吧。因为浮影记录的时候，已经有一位七星恶魔身死。尸体在地上。还逸散着主神之力。大家仔细注意，能够看到。”

说完，大厅前方浮影开始播放。

大厅所有人都安静下来，妮妮、萨洛蒙也屏息了。

只见巨大浮影中，出现了一对一地两场对战。分别是普斯罗和特维拉二人的应战……不过单单看到这两场对战，第一次观看浮影地人都震撼了。

身体周围逸散的光晕，还有举手投足间，空间经常产生裂缝。

“这四人中，就有三个使用主神之力！”萨洛蒙震惊了。

“林雷在哪？”妮丝则是着急寻找，“贝贝呢？”

不过此刻浮影记录的，是这两场大战。同时浮影也记录了地面上躺着的一个灰袍尸体，那尸体身上也同样逸散着光晕。正是一开始就被普斯罗杀死的七星恶魔。

旋即……

浮影又记录到地面，地面像波浪一样澎湃着，过了片刻，地面猛地爆裂开来，一道身影瞬间冲天而起。鲜血染红了鳞甲……可是妮丝和萨洛蒙都是一惊。

那狰狞的尖刺，那龙尾，那暗金色的双眸，是那般地熟悉！

后面正有五位七星恶魔追杀着林雷，林雷体表逸散着青色光晕，正是水系主神之力。而后面的五位七星恶魔中，其中便有一个弥散着黑色的光晕。

“是林雷！”妮丝心中激动了。

“这……”萨洛蒙也惊呆了。

他们都见过林雷的龙化变身。

“哥，是林雷，是林雷。”妮丝再也压制不住激动，神识传音不断说道，“肯定是他，没错。”

“妮丝，这不一定。”萨洛蒙神识传音辩解道，“这青龙一族人口众多。这龙化相像地也是正常。更何况，这千余年，你认为林雷会变强这么多？不可能的。”

妮丝一怔。难道真有人龙化和林雷相像？

妮丝对四神兽家族也不是太熟悉，并不清楚林雷龙化的独特。

随即，萨洛蒙、妮丝二人继续观看着，只见浮影中林雷开始发狂，竟然用额头尖刺将一名七星恶魔杀死，另外四名欲要逃跑的七星恶魔，都被青色的巨型立方体笼罩。

待得青色立方体消散，那四名七星恶魔也死了。

浮影是对着林雷记录。只见林雷杀死了四名七星恶魔后，竟然朝地面飞行。浮影记录中，林雷跪坐在了一名躺在地面上的女子身前。

浮影清晰地。将那女子面容录下来。

“迪莉娅！！！”妮丝眼睛一下子瞪得滚圆。

“是迪莉娅！”萨洛蒙也愣了。

随即浮影中，林雷恢复了人类形态。抱着婴儿在自己妻子身边。而普斯罗、贝贝二人走过来，也进入了浮影记录范围。

“林雷，贝贝！！！”妮丝一瞬间惊喜地脑子都蒙了。

浮影范围内，林雷、迪莉娅、贝贝三人都有。

毫无疑问！这位强大地青龙一族长老，正是他们当初认识地那个林雷。

“怎么可能？怎么可能？”萨洛蒙怎么都不敢相信，可是事实已经证明了。

“哥，真是地他们。真的是他们啊。他们没死，没死！”妮丝惊喜地连神识传音，那浮影也很快结束了，林雷抱着迪莉娅、普斯罗抱着婴儿。并肩飞走了。

浮影结束！

“那位青龙一族长老，根据当初记录浮影地人讲述，名叫林雷。而地面上那位女子，应该是林雷长老的亲人，那女子死去，林雷长老才那般的悲恸。”上，妮丝脸上有着难掩的兴奋。

“哥。他们真的没死。真的没死啊。”妮丝这千余年来，从来没这么开心过。“贝贝他还活着，他还活着！”

“恩，是好消息。”萨洛蒙应道。

不过萨洛蒙心底却复杂地很，当初他误以为林雷告密，便一怒之下要杀林雷，最后林雷夫妻二人都陷入那金色岩浆湖中。可谁想……

林雷还活的好好的，还变得这么强！

“可是迪莉娅怎么了？”妮丝有些担忧道，“那浮影上说，迪莉娅死了？”妮丝还清晰记得，浮影中，林雷在迪莉娅身体旁悲愤地低嚎。

林雷地悲伤，妮丝虽然听不到声音，可从画面观看就已经能感受到了。

“哥！”妮丝忽然道。

“恩？”萨洛蒙看向她，妮丝看着萨洛蒙，坚决道：“哥，我决定了……去血峰大陆幽蓝府！”

“胡闹。”萨洛蒙不由急了，他最担心这个，“妮妮，这从碧浮大陆，到血峰大陆。那可不是儿戏，你一个中位神，怎么过去？太危险了，不行，绝对不行！”

妮丝却是看了她大哥一眼，不再多说，她主意已定，刚才只是和自己大哥说一声而已。

见妹妹如此表情，萨洛蒙也急了。

“妮妮啊，你实力太弱，而且从碧浮大陆到血峰大陆，还要过海……这一路上，真的太危险。”萨洛蒙焦急道。

“你说也没用。”妮丝这次可不听自己大哥了。

萨洛蒙见妹妹如此，心中也是无力。他们可是住在城内。在城内他可不能动手困住自己妹妹。妹妹真地要走，他是一点办法都没有。

“妮妮，你忍心让我担心？”萨洛蒙担忧道，“要不，你修炼到上位神，再走！”

妮丝看了他一眼，却没说多少。

妮丝主意已定，萨洛蒙是想管也管不了，即使观看这场浮影后，萨洛蒙经常注意妮丝的行踪，可是……在观看浮影后的第二个月，妮丝便离开家走了。

屋内。

萨洛蒙看着手中的一张纸，纸张上有妮丝的留言。

“唉！”萨洛蒙恨恨地将纸张摔倒桌上，“这从碧浮大陆，一路到血峰大陆幽蓝府。路途艰险……这妮妮怎么就这么不听话呢。”

萨洛蒙急，可急也没法子。他也不知道妮丝走到哪了。

想到这，萨洛蒙也不由有些怨愤那林雷。当初因为冤枉林雷、贝贝，导致后来妮丝和他关系生疏，经常看不到笑脸。而这一次……更是独自一人走了。

“这林雷，怎么当初就没死？还变得这么强了？”萨洛蒙也无法理解，林雷怎么提升到如此地步。

当妮丝从凉安府出发的时候，远在血峰大陆幽蓝府的林雷、贝贝他们，则是在天祭山脉过着宁静地生活。转眼数十年便过去了。

“林雷！”浑厚的声音响起。“父亲，父亲！”威迪的喊声响起，“二长老找你。”

林雷从屋内走了出来，瞥向远处，二长老表情正复杂地走过来：“林雷，走吧，我们四神兽家族要举行集体长老会议了。”

“现在就举行？”林雷有些惊讶，“还没到千年。更何况，四神兽家族一起举行？”

“恩！就在血战谷，四神兽主殿进行。”二长老叹息道，“这次，召集各位长老过去，也是商量，我们四神兽家族，到底该怎么应对那八大家族。”

林雷心中一震：“看来，这么拼下去，家族受不了了！”

第十七集 幽蓝府 第五十八章 - 不甘

天祭山脉血战谷。四神兽主殿。

当林雷随着二长老。步入这大殿内时。大殿中便已经有不少人了。林雷扫了一眼：“包括我，四十二位长老!”当然随着时间推移。还有长老一个个进来

“林雷。”加维和林雷私交比较好，便走过来。“族长他们终于低头了。”

林雷一怔：“加维，你地意思是?”

加维低叹一声：“前一个月，我们四神兽家族再次遭到重创，族长他们估计也抗不下去了。所以才这有这一次会议。或许族长们也摇摆不定，让长老们来讨论吧。只要长老们通过，那……”

林雷也明白了。

一旦会议通过，恐怕四神兽家族就会选择龟缩在天祭山脉。不再出去。虽然说这么做可以保存好四神兽家族地实力，可是四神兽家族无数年的名声将会大损。

众多家族成员。将家族荣耀看地比命重要，四位族长。也难抉择。

“前一个月受到重创?怎么了?”林雷连询问道。

“你是什么都不管!”加维摇头道。“一月前。我们四神兽家族。再次损失三位长老，其中便有一位长老是我们青龙一族地。加上二十几年前那一次……如今我们青龙一族。真正拥有七星恶魔实力地长老，只剩下十五个。”

林雷心中也不由沉甸甸的。

“轰隆隆”主神殿大门陡然轰然关闭。

林雷不由惊醒，加维低声道：“长老们都来齐了，过会儿四位族长该出来了。”林雷仔细看了看，如今大殿之中，一共有五十三位长老，这还是包括大长老等人。

从侧厅中先后走出来四人，随即到了大殿之上。并排坐下。正是盖斯雷森等四位族长。

大殿，一时间都安静下来。

盖斯雷森等四位族长目光扫过下方，随即彼此相视，最后还是‘盖斯雷森’开口。那浑厚地声音响彻在大殿中：“各位。今天将大家都请过来。相信，大家心中也都有所预料了!”

此话一出。所有人心里都不好受。林雷也感到了一阵悲惊。

已然无力回天!

“自从四位老祖宗死去。我四神兽家族面临重重打击。幸而有幽蓝府主帮忙，才能有这天祭山脉驻足，否则我四神兽家族，早在万余年前，恐怕就灰飞烟灭了。”

大殿之下。一片沉默。

“这万余年来。我四神兽家族长老们一个个尽皆不畏死亡。为了家族荣耀和敌人厮杀。万余年前。我四神兽家族一共有两百余位长老!而今天，却只剩下五十三位!这才短短万余年啊，却损失了近两百位长老!两百位啊!!!”盖斯雷森眼眸中依稀都有着泪花闪烁。

场下的长老，都回忆起这些年死去的一位位长老心中尽是悲叹。

林雷脑海中也回忆起。自己第十三小队死去的一位位队员，还有失去最强分身地索尔豪斯长老落寞地身影。

为了家族，有太多的长老牺牲了最强神分身，原本他们是七星恶魔，高高在上，可失去最强神分身。或许就变成普通上位神。

“我和其他三位族长这些年一直在想，要坚持到什么时候。”盖斯雷森声音低沉，“特别这数百年。那八大家族宛如发疯般。宁可同归于尽。也要杀死我族长老。按照这种速度。再过几百年。我四神兽家族恐怕都没几个长老了。”

朱雀族长也开口道：“对，特别一个月前，我们又损失三位长老!我们四位族长仔细商量了……再这么下去。我们也最多抗数百年罢了。”

白虎族长冷声道：“即使再这么坚持下去。也是让你们去送死，又有什么意义?”

玄武族长也低沉道：“所以我们想，还是留下一些精英，毕竟，七星恶魔长老。并不是那么容易就能达到地。”

盖斯雷森铿锵有力地说道：“我们四位族长。统一认为，不再和八大家族争斗……所有家族成员都进入天祭山脉。休养生息!”

下方地一群长老一下子蒙了。

原本还以为族长们会让他们讨论通过。谁想竟然就这么宣布了。

“族长!”

“族长!”

顿时不少长老都急了。

“族长!”一道焦急的声音响起，一名银发冷酷青年仰头看着上方四位族长。急道，“难道我们就这么屈服了?就这么认输了?”

林雷看了这银发冷酷青年一眼。这位正是青龙一族的天才长老‘布鲁长老’。

“也算是认输吧!”盖斯雷森再也没有往昔地意气风发。

“布鲁。”朱雀族长居高临下。看着他，“即使再去厮杀，以我们四神兽家族地人马，还能斗多久?难道，你想让我们家族最后五十三位长老也损失掉?”

布鲁目光坚毅。

“四位族长!”布鲁微微昂首。“我布鲁这一辈子也曾屈服过，可那是我实力太弱。自从我达到七星恶魔层次，就从未屈服过，那八大家族又算什么?我四神兽家族辉煌时。他们不敢有丝毫违逆。可现在……哼，让我布鲁向他们低头。不可能!”

“布鲁!”盖斯雷森有些痛心。

在他们心中。都很怨恨八大家族。瞧不起八大家族。让他们屈服……高傲如他们，自然不愿。可盖斯雷森他们也是为了家族考虑。

“族长。我明白你们地苦衷，不过我就一个人而已，我自己宁愿去厮杀……在战场上死亡!等我死了。这地狱再也没有七星恶魔布鲁。只有普通上位神布鲁，那时候，我想厮杀。也有心无力了。”布鲁轻笑着说道。

林雷听了不由一震。

此刻一位黑发长老站出来，低沉道：“族长，让家族重现荣耀，需要的是如贝鲁特、丹宁顿那等超级强者，我自知进步没希望……还望，族长能让我在战场死去!即使屈服。也不能让那八大家族好受。”

“族长。我们这一辈子什么都尝过了，可这低头。不行!死也不行。”又有一位长老站出来。

“族长……”

林雷默默看着眼前这一幕。或许在普通人看来。这些长老脑子太过僵化。可是林雷明白……这些长老都度过了不知多少亿年的漫长岁月。

他们不怕牺牲，可是对有些执念，却看得极重。

五十三位长老，其中愿意牺牲最强神分身。给敌人予以打击地长老，足足超过二十位，其他长老虽然沉默，可是林雷明白。只要族长一声令下，他们也不会有丝毫推辞，

“林雷!”忽然一道声音响起。

林雷一怔。

只见大长老眼眸中满是焦急，看向他：“林雷。你和府主大人关系亲密。难道你就不能厚颜去求府主大人一次，让他帮忙!以府主大人地实力。足以赶走那八大家族，林雷，你就去求一次……为了家族。去求一次!”

顿时不少长老看向林雷。

刚才这些长老都绝望了，一个个宁愿牺牲最强神分身去报复。即使家族屈服，也要让那八大家族吃一个大亏，而他们听大长老这话――

就好像看到最后一根救命稻草!

“我……”林雷不知该怎么回答。

“妹妹。”大殿之上盖斯雷森一声低喝。“你让林雷去说。是让府主大人为难，这府主大人对我四神兽家族，已经做了很多，而且不求汇报，你还想让府主大人再出手。难道你认为府主大人，就应该帮我们?”

大长老不由沉默。

“能保地家族不灭，也该知足了。”盖斯雷森低叹一声。

大殿之下众位长老也都安静下来。

“各位长老。你们是否想去和敌人厮杀。我无法强行阻止，我只想说……让家族保存一点实力吧。”盖斯雷森说完便起身，看向林雷，“林雷，你也千万别去求府主大人。”

林雷不由抬头看向盖斯雷森。

“府主大人脾气我知道，如果我们太过分，惹得府主大人生气。那府主大人一怒之下，即使不亲自动手。他只需要不再管我四神兽家族。让那八大家族尽情来攻击我们，那可就……惨了!”

此话一出。下方不少长老都是心中一颤。

现在屈服与否，是家族荣誉问题。

可一旦惹恼府主，那就是家族传承问题了。四神兽家族整个都被灭了。还谈什么荣誉?

自从这一次会议过后，四神兽家族已经定下。不再和那八大家族争斗厮杀。八大家族即使有人马在固定线路上挑衅，也无视。

家族。只需要休养生息便是了。

家族虽然有这一个命令。可是依旧有不少长老，不甘心，选择去厮杀，这也令和八大家族地争斗再次升级……那八大家族发现四神兽家族竟然敢如此嚣张，不由大怒，派出更多地人马。

疯狂、悲壮地厮杀!

其中表现最抢眼地就是天才长老‘布鲁’。布鲁长老独自一人，竟然连杀敌方八位长老，最后那八大家族也恼怒，出动了一位族长，和数位强者。

一战……

布鲁长老最强神分身。死!

布鲁长老这短短十余年。战绩便是杀死了敌方九位长老。

当然有战绩好。也要战绩差的，其他长老也出去厮杀，可是有的长老，却一个没杀死，却被对方围攻。或者靠主神之力击杀。

这种疯狂地厮杀。持续了近三十年。

二十二位长老。最强神分身尽皆战死!而那八大家族一方，损失更大，足有三十八位长老死去，毕竟四神兽家族一方是抱着拼命地念头。

自此。四神兽家族偃旗息鼓，不再迎战。

这反而令八大家族短时间内，胡乱猜疑起来，毕竟短短三十年，他们损失三十八位长老，这也令八大家族也有些惊颤……毕竟。他们地长老也都是家族精英啊。

损失，他们也心疼!

天祭山脉恢复了宁静。巡逻战士们照旧在巡逻着。平常很少有人来天祭山脉，然而今天，却是有一名少女从一金属生命中飞下。

随即那金属生命飞走，而这少女却是朝天祭山脉靠近过来。

“这乃是天祭山脉，外人免进。”顿时有十位巡逻战士迎上来，其中一个还喝道。

这一名少女扎着一小辫子。显得很是俏皮，最特殊的是她头上竟然戴着一顶草帽。这少女连回答道：“你们好，我是你们林雷长老地朋友，我是来找他地!”

“林雷长老?”这群巡逻战士有些疑惑了。

“你有什么证据?”其中一个巡逻战士询问道，

“这……”少女有些迟疑了。她拿什么证明呢?旋即她便连道，“这样。你只需要去告诉你们林雷长老。告诉他，我叫妮丝，他就知道了。”

“妮丝?”为首那巡逻小队长看了她一眼。点点头道。“你在这等等。”说完，便直接飞离开去了。

第十七集 幽蓝府 第五十九章 - 猜疑

虽然在大峡谷内生活宁静，可是林雷心却不平静。他一直关注着布鲁长老等人。这些长老们宁可牺牲最强神分身。也要争一口气。知道一项项战绩。林雷也忍不住热血，同样也有些悲惊，

“实力，还是实力不如人啊!”林雷站在屋前。仰看着上方心中感叹着。

从玉兰大陆到地狱，一路来经历这么多，林雷也明白。被尊敬、荣耀。那不是别人给地。而是需要自己努力争取的，靠地是实力!四神兽家族如今实力弱了，还想保持当年地荣誉，也只是做梦罢了!

有实力。别人自然尊敬你。

如贝鲁特一人。就足以令八大家族畏惧。贝鲁特一声令下。八大家族便不敢逾越天祭山脉一步!

四神兽家族遇到困境。林雷心底也想帮家族，可他地实力。比族长盖斯雷森都要差一些，怎么帮助家族?终究起根源，林雷还是实力不够。

“什么时候。我也能修炼到贝鲁特大人的层次。”林雷心中充满渴望。随即林雷摇头一笑。

贝鲁特、丹宁顿，都可以说达到了上位神地最巅峰，要和贝鲁特一个层次，太难!

“等我修炼到上位神境界。实力应该能接近族长了。”林雷有些期待，一旦达到上位神境界。虽说身体强横上可能比族长弱。可是林雷有‘黑石牢狱’。

上位神地林雷，施展‘黑石牢狱’。威力可是接近‘炼狱统领’雷斯晶的，这黑石牢狱的真正威力。到那时才能真正展现!

林雷转头看向不远处。贝贝正躺在草地上。

“贝贝，在干什么呢?”林雷笑道。

“看天上。”贝贝躺着一动不动。眼睛盯着上空，透过雾气。也能看到那弯曲着地龙道。

贝贝经常躺着呆呆看一个地方。或者看着草帽发呆。偶尔会和其他人玩闹。不过以林雷对贝贝地熟悉。很清楚贝贝的心思，随着时间越长……

贝贝反而越来越思念那妮丝了。

“贝贝。”林雷走过来。也坐在草地上。笑看着贝贝，“是不是想妮妮了?”

贝贝略微一怔，可还是轻轻点头：“恩。就是有些控制不住地去想，一旦不专注做一件事情，胡思乱想开来，就经常会想到了。不过想又有啥用。妮妮都以为我死了。”

“贝贝。等过段日子，你达到上位神了。或者我达到了……就去一趟碧浮大陆吧。”林雷开口道。

“呼!”贝贝一下子就坐起来，惊愕地转头看向林雷。

“怎么。你不想去?”林雷笑道。

贝贝表情有些尴尬：“老大，这说起来有点复杂，我。的确有点想去见她，可是当初她大哥‘萨洛蒙’那么对你。那么对我们，如果当初不是普斯罗手下留情。老大你和迪莉娅，估计都死了。”

林雷和迪莉娅当初。真地差点死了。

一旦真的死了，萨洛蒙的确算是元凶。

“想起那个萨洛蒙，我就一肚子火。”贝贝双眸中都不由冒出凶光，随即无奈道。“你说我去找妮妮，见到那萨洛蒙，我怎么办?”

林雷不由笑了，原来贝贝心里有这么一个疙瘩。

“不管怎么说，贝贝，我和迪莉娅毕竟没死，更何况。你喜欢的是妮丝，又不是她大哥，无视她大哥就是。”林雷劝说道。

“无视，这说无视就无视了?”贝贝无奈一撇嘴。

林雷忽然转头朝半空中看去，只见一巡逻战士正飞了过来，这巡逻战士一眼就看到了下方的林雷，直接降落到林雷的身旁。躬身道：“林雷长老。山脉外围有一个女子，她说是你地朋友。名叫妮丝，想要见你!”

林雷一怔。

“妮丝?”贝贝一下子就站了起来。双眼瞪得滚圆。连道，“你说那个女子，叫妮丝，没措?”对。”那巡逻战士有些纳闷。

“告诉我，她什么样子?有什么特殊的地方?”贝贝说道。

巡逻战士微微迟疑，描述女子?有些难度。随即这巡逻战士瞥见贝贝手中地草帽，不由眼睛一亮，连道：“对了，那女子头上也是戴着一顶和你手中一样的帽子。”

贝贝激动地一下子脸都涨红了。

林雷也感到惊喜之极。怎么这妮丝就跑过来了?

“老大!”贝贝连转头看向林雷。“你打我两下，看我有没有在做梦!”贝贝此刻的确脑子发晕。整个人都飘忽忽地，似乎分不清梦境现实了

林雷很干脆地“蓬”的一声。一巴掌拍在贝贝肩膀上。直接将贝贝拍一个跟头。

“哈哈，我没做梦，我没做梦。”贝贝一骨碌爬起来了。

林雷见到贝贝兴奋地都开始发癫了心中暗叹，这么多年。贝贝都没这么激动地发疯过，外面的动静，也令在屋内的迪莉娅走了出来：“发生什么事情了?”

“妮丝来了。我和贝贝出去迎接。”林雷笑着，抓着贝贝就直接飞了起来。

“妮丝来了?”

迪莉娅微微错愕，随即才反应过来，“妮妮竟然从碧浮大陆赶过来了?”天祭山脉山脚。妮丝不停地朝山脉深处观望心中满是忧虑：“贝贝他会不会不见我?他和林雷会不会还未当初在火山群内发生的事情生气?”

担忧、焦虑。

妮丝也知道。当初自己大哥冤枉了林雷，甚至于要害死林雷他们。

“哈哈，妮丝!”一道爽朗的声音响起。

妮丝不由转头看去。只见两熟悉的身影正并肩飞了过来。特别是贝贝。也和她一样。也戴着一顶草帽，贝贝看到妮丝。一下子双眼放光，激动地速度大增――

“嗖!”

“贝贝!”妮丝也激动地连飞窜过去。

可是当靠近地时候，贝贝身体却是微微一怔。速度锐减。妮丝却是不顾一切直接冲到贝贝身边。直接抱住贝贝：“呜呜……我还以为你不会来见我地，呜呜……”说着竟然都哭了起来。

贝贝张了张嘴巴。最后却是说道：“你哥呢?”

林雷听到不由哭笑不得。这贝贝竟然提这尴尬事。

妮丝身体一颤，放开贝贝。盯着贝贝的眼睛。似乎想从贝贝眼睛中知道些什么：“我哥他还在碧浮大陆。”贝贝似乎想到什么。低声道：“这次，是你一个人来地?从碧浮大陆到这?”

“恩!”妮丝轻轻点头。

“我差点，就见不到贝贝你了。”说着，妮丝眼中再次泛起泪花。

林雷听到这也不由倒吸一口气，妮丝这才中位神，从碧浮大陆惊安府，再穿过星辰雾海。赶到这血峰大陆幽蓝府，一路之艰难可想而知。妮丝竟然独自一人就过来了。

“你……”贝贝也完全震住了。

他还以为是萨洛蒙护送妮丝的，贝贝心中原本存在的疙瘩。一下子就完全没了。

“你，你真不要命。”贝贝一下子将妮丝抱住了。

妮丝双眼都哭泣地红了。可她脸上却满是开心地笑容。林雷就在一旁笑看着，贝贝和妮丝能有这么一个结果，他也为他们开心。

“哈哈，你们两个都抱了好一会儿了。还想让巡逻战士们这么看戏?”片刻后，林雷揶揄笑道。“走吧。先回去。”

妮丝和贝贝这才惊醒。

千年的分别，再一次相见。他们激动地根本感觉不到时间了。

时间流逝，妮丝和贝贝这么一相聚，自然不再走了。贝贝也变得喜笑颜开，成天得意地笑着。开心地要命。不过林雷、贝贝他们过地惬意。

可是八大家族却有烦恼了。

波林家族大殿。

四位族长，以及另外四位族长的傀儡分身聚集在一起。这八大族长开始商议起来。

“这数十年来，那四神兽家族竟然龟缩不出了。任凭我们家族人马挑衅，他们都没一点反应，这是怎么回事?难道这四神兽家族屈服了?”一道浑厚的声音响起。

“不可能。”沙哑地声音响起，“在这之前的三十年中。那四神兽家族那股疯狂，大家应该还记得。让他们龟缩屈服?没那么简单。”

“波林族长。这可不一定。”妖异地声音响起。

“冥蛇。这无数年来，四神兽家族可曾屈服过?别想地那么简单。”波林族长沙哑声音再度啊起。

四神兽家族一直高傲，一直强硬。从未屈服。这是无数年来，四神兽家族给人的感觉。因为四神兽家族地高傲已经深入人心。短时间内，八大家族中。许多人也不敢相信四神兽家族会屈服。

“我看，那四神兽家族可能有什么阴谋。”铿锵有力地声音响起，“最近他们反应太奇怪。大家还是小心点。”

“阴谋，能有什么阴谋?”高亢地声音响起，

“好了，各位。”温和的声音响起。“且不管那四神兽家族是屈服。还是有阴谋。我们先等一等。仔细看看。

等再过百年，就可知晓……他们是屈服，还是有阴谋。”

“恩。我赞同。”波林族长也开口道。

“我赞同。”

四神兽家族地龟缩。短时间内是令八大家族有些猜疑，不过一旦四神兽家族龟缩时间长些。八大家族就能完全肯定了，到时候，他们自有另外对付手段。

天祭山脉。大峡谷。

今天这大峡谷内欢声笑语不断，族内幸存地一位位长老，以及四位族长等一群人。甚至于许多失去最强神分身地长老也都聚集过来。

因为今天……

是贝贝和妮丝结婚的日子。连贝鲁特、卡莱罗娜、普斯罗也赶了过来，今天贝贝穿地很是整齐，很难得地那么谦逊有礼的向一位位客人打招呼。

“结婚还真累人啊。”贝贝悄声和旁边的林雷说道。

林雷不由笑了，忽然瞥见旁边贝鲁特走过来：“你爷爷过来了。”

“哈哈……”贝鲁特仔细打量了一下贝贝。满意点头，“今天还有点样子，不过林雷，你和贝贝还真够厉害的。贝贝和妮丝在一起几十年了。你们竟然都没告诉我，等要结婚了，才通知我。”

林雷只能笑笑。

妮丝在大峡谷中的确呆了数十年。本来妮丝和贝贝根本就没想到。要办什么婚礼。可是……就在数月前。妮丝忽然发现，自己怀孕了!

贝贝和妮丝，这才愣了……不结婚就生子?二人紧急商量后这才决定――赶紧结婚!

两人立即想办法通知一些人。不过贝鲁特离这距离太远，所以才决定半年后大婚!

今天虽然大婚。可妮丝其实已经有好几个月身孕了，已经挺一个大肚子了。林雷每想到这，都不由想发笑。

第十七集 幽蓝府 第六十章 - 大动静

大婚之日，大峡谷内笑声不断。

四大族长因为选择屈服退缩，心中也一直抑郁，今天趁此机会好好的欢闹一番，贝鲁特、卡莱罗娜最是开心，也和四大族长以及诸位长老，尽情地喝酒。

“府主大人，恭喜啊！”盖斯雷森和贝鲁特举杯。

“哈哈。”贝鲁特笑看向盖斯雷森，随即压低声音道，“盖斯雷森，你们四神兽家族真的退缩不应战了？”贝鲁特也关心着这两方的争斗。

盖斯雷森一怔，点了点头。

“那八大家族什么反应？”贝鲁特询问道。

“现在还没什么反应。”盖斯雷森摇头道，“估计短时间内，他们也无法肯定我们是不是真的屈服。”

“嗯。”贝鲁特点头，“不过你们也要小心。一旦那八大家族知道你们退缩，即使不敢进入天祭山脉。他们也会想其他办法报复你们的。”

盖斯雷森自嘲道：“我们都决定在天祭山脉不出去了，他们又能怎么办？”盖斯雷森说这话，还是有些悲凉的。

贝鲁特不再多说。

“嗨。”旁边的卡莱罗娜低笑着道，“你说，贝贝和那个妮丝，生出来的是男是女？”

“这我哪知道。”贝鲁特笑了，“不过我肯定，不会是噬神鼠！”

如果夫妻二人尽皆都是噬神鼠，那子女绝对是噬神鼠。奈何，这无数位面中，也就贝鲁特、贝贝是噬神鼠。一般。特别可怕的神兽，数量也极稀少。

如青龙、白虎等，乃至那冥蛇，都是独一无二。只有极低概率，在他们的子孙彼此通婚中会出现真正的神兽。可那概率太低、太低了。而像巴蛇、猊狻等神兽，在无数位面中，累计起来数目就多了。

神兽天赋越强，数目越稀少。

天赋弱。数目就多。

转眼数月过去，大峡谷内，贝贝屋外。

林雷、贝鲁特、卡莱罗娜等一群人都聚集在这，而迪莉娅和妮丝则是在屋内，妮丝已经要生了。在场最紧张。心最难安地就是贝贝了。

“要生了，要生了！”贝贝站在屋外，嘴里嘀咕着，来回不断地走着，根本停不下来。

“贝贝，你就坐下来吧。”林雷不由笑道。

“我怎么坐得下来。”贝贝全身肌肉都在微微发颤抽搐着，他看了一眼林雷，“老大。我现在紧张的心都快跳出来了，你让我坐下？唉，怎么还没出来，时间好长。”

贝鲁特笑了：“贝贝，妮丝才进去一会儿。还有好久呢。”

贝贝只能强忍着，现在的每一秒钟对贝贝而言。都是很漫长的。

“哇忽然一道高亢的啼哭声响起。

贝贝仿佛被雷电劈中，愣愣地站在原地了。

“吱呀！”门开了，迪莉娅走了出来，疑惑看了一眼贝贝：“贝贝。你傻站着干什么呢？还不进去？”贝贝这才惊醒，身体瞬间化为黑色残影，已然到了屋内。

迪莉娅笑着道：“这贝贝，竟然发傻了。”

“当初你生威迪的时候，贝贝还说我紧张呢。他比我还紧张。”林雷笑道。

迪莉娅没好气看了他一眼：“别得意，当初泰勒、莎莎出生的时候，我可听说。你紧张地全身都冒汗啊。当时你堂堂一个圣域高手。还紧张地冒汗？”

林雷只能苦笑。

片刻，贝贝、妮丝从屋内走出来了。贝贝笑得嘴巴都咧开了，双手抱着一个婴儿。妮丝是人类，孩子自然是人形。不过这婴儿……

就好像盖斯雷森一样，虽蕴含神兽血脉。可并不是真正的神兽。

“老大。”贝贝激动地看向林雷，“你们看，这是我地孩子，这是我贝贝的孩子啊！哈哈……我贝贝也有孩子了！”贝贝此刻完全兴奋地发癫了。

“来，给我抱抱。”贝鲁特笑道。

“嗯。”贝贝非常小心地将孩子，递给贝鲁特。

贝鲁特接过仔细观看一番：“哦，是个女孩。体内噬神鼠血脉还算不错，不过要引动体内神兽血脉，有些麻烦。”贝鲁特至今也没找到，如何完美的发掘出后辈的天赋。

四神兽家族，有宗祠洗礼，能让后辈子弟，拥有化形的能力，乃至于拥有神兽天赋。当然这天赋有强有弱，和血脉浓度有关。

“女孩好，女孩好。”贝贝嘴巴就一直咧开着，笑着。

今天他太兴奋了。

贝贝身为神兽噬神鼠，天赋如此强遭天妒，子女数目自然会极少。如贝鲁特，虽然有三个儿子，可是那是三胞胎。才能一次性生三个。可那一次后，卡莱罗娜便再也没生。

而林雷，虽然不是神兽，这天地限制少一点。可是泰勒、莎莎也是龙凤胎，一次性生出来。至于威迪，更是到了地狱后，才有地。

从这一天起，贝贝便热心起一件事情----培养子女。坐在草地上修炼。这少女有着黑色的秀发，皮肤更是晶莹如同玉石版。

这就是贝贝的女儿伊娜。

“这伊娜想要成神，都难。”林雷暗叹，伊娜虽然拥有神兽血脉，可毕竟不是神兽。而贝鲁特暂时也没办法，能做到宗祠洗礼般效果。

伊娜暂时只能靠自己，这也导致伊娜修炼过百年，现在还是圣域。

“林雷大伯。”清脆声音响起。伊娜已经站了起来，那双眼睛古灵精怪，和她父母一样，“你似乎心情很好啊，有什么喜事么？”

林雷不由笑了：“娜娜，你眼光还挺准的。恩，是有些突破。”

“哦？”伊娜立即眼睛一亮，“哪一个元素法则突破了？”

“火系。”林雷没隐瞒。

火系是林雷进步最慢的一个。虽然火系修炼也过千年了。可是直到今天，林雷刚刚将第四玄奥完全领悟。而且火系另外两种玄奥，林雷都没入门。

而比火系，领悟慢了六七百年的水系，第五玄奥已经修炼到后期了。

至于风系。虽然领悟了七种玄奥。可剩下两种，也都还没入门。

修炼最快地----便是地系。

大地法则，六种玄奥，林雷最后一种生之力也修炼到了瓶颈，只差最后一步，便踏入上位神境界。而且力量玄奥和土之元素玄奥也开始契合了。

“心境，对修炼速度也有影响。”林雷暗叹。

“林雷大伯，你太厉害了。唉。我到现在，都没成神。整个大峡谷内，就我一个没成神了。上一次，去老祖宗那，见到的人也都是神。”伊娜无奈说道。

贝鲁特和卡莱罗娜也很宠溺伊娜，经常带伊娜去其他地方逛逛。

“别泄气。”林雷安慰道。“修炼元素法则，便要沉浸其中，不断地琢磨，用心去修炼。会有进步地。我相信你，你可比你父亲耐心好多了。”

“嗯。”伊娜点头笑了，“父亲他修炼最没耐心了。”

“嗨，说我什么呢？”一道声音从不远处响起，贝贝从自己屋内走了出来，瞪了一眼伊娜，“娜娜。你在说我坏话？”

伊娜娇哼一声。一扭头，不理会贝贝了。

贝贝只能摸摸鼻子：“这孩子。没小时候听话了。”

林雷哭笑不得，当初原以为贝贝有了女儿，就会变得成熟点。可是自己错了……即使有了女儿，贝贝还是这般。

“嗡

一股空间震荡弥漫开。

林雷面色一变，不由抬头。那空间震荡虽然传递这么远，已经很微弱。可是林雷却察觉了。

“发生什么事情了？”贝贝表情也凝重起来，看向林雷。

“怎么了？”迪莉娅、妮丝、威迪也都跑出来了。

“走，我们出去看看。”林雷带头朝上空飞行，顿时贝贝、迪莉娅、妮丝、伊娜、威迪都跟着飞起来，可是当飞出峡谷口，林雷他们便看到了----

“这……”林雷目瞪口呆。

只见天祭山脉南方天空中，铺天盖地的，密密麻麻的人影犹如蝗虫一般飞了过来。其中还有不少人朝下方山林轰击着。

“轰！”“轰！”“轰！”

那树木爆裂，出现一道道深坑。刚才的空间震荡，便是因为这造成的。不过这些人也有分寸，轰击下方，却丝毫不波及到天祭山脉。

“这么多人？”林雷心里发凉。

“林雷大伯，多少人啊，少说也有数十万吧。”那伊娜目瞪口呆。

“何止数十万！”林雷低沉道。

此刻，不单单林雷心里发寒，整个天祭山脉，四神兽家族大量的族人都飞出来，眺望着南方上空那人山人海地可怕场景。而那些人，都在轰击天祭山脉南方的山林。

“你们都在这，别乱跑。”林雷喝道，“有危险，赶紧回大峡谷。我现在去族长那看看。”

“放心。”贝贝点头。

林雷微微点头，立即朝龙道源头龙首位置极速飞去，此刻不单单林雷，有好几位长老也正极速朝族长所在飞去。林雷在路途中便遇到了二长老。

林雷遥遥看到族长盖斯雷森等一些人，也正看着南方。

“族长。”林雷飞过去。

“林雷，你来了。”盖斯雷森对林雷笑了笑，“你看看，这八大家族，到底在耍什么把戏！”

“真是八大家族的？”林雷早就怀疑了。

“看着就知道了。”盖斯雷森转头看向南方。

林雷也看向南方，大量的高手轰击山林，片刻林雷才看出来：“他们，他们再打地基！”一大块区域，树木尽皆被摧毁掉，同时也打下了夯实地地基。

随即----

那八大家族一方，大量地族人扛着巨石，开始建造一座座城堡、府邸！以神们的能力，特别如此惊人数量神的齐心合力，仅仅半日时间----

一座座城堡，就在天祭山脉南方建成了。

这大量城堡覆盖的区域，和天祭山脉相差无几。而且这些城堡，很清晰地被分成了八块区域。看到这一幕，天祭山脉四神兽家族族人都愣了。

“他们在干什么？”加维长老难以置信。

“干什么？住在我们旁边！”盖斯雷森阴沉沉的。

忽然----

“四神兽家族的胆小鬼们！”一道粗狂地声音响彻在天祭山脉上空，“哈哈，没想到四位主神地后代，竟然龟缩在这天祭山脉，不敢出去了。哈哈……”

这大笑声，天祭山脉内族人们都听到了。

所有族人都怒了。

“你们不是能躲吗？好，让你们躲。现在我们八大家族，就在你们旁边！只要你们家族出来一个，我们便杀一个。有本事，永远当那胆小鬼，永远别出来！”

“哈哈……四神兽家族？四条虫家族差不多！哈哈……”

“还有点胆地，就出来。我们八大家族，随时有人奉陪！没胆……就慢慢躲吧。”

一阵阵大笑声，不断从对面传过来，声音如响雷般，在天祭山脉上空回荡。

第十七集 幽蓝府 第六十一章 - 群战

整个天祭山脉，四神兽家族的无数族人都听到这耻笑、侮辱声。许多族人怒气上涌，目露凶光，再也忍受不了，咆哮声从天祭山脉各处响起。

“杀!”

“杀死这些混蛋!”

只见天祭山脉上空大量身影腾空而起。迅猛如闪电，尽皆疯狂朝南方冲过去，许多巡逻战士。都是怒地双目发赤，不少战士也都朝那南方冲过去。

疯了!

四神兽家族族人们气疯了!杀人不过头点地，可是对方这般侮辱，却是令这些族人们欲要发狂。无数年形成地高傲，令这些族人们忍受不了。

“混蛋!”站在林雷身侧地加维长老。也是怒地双目发赤。

选择退缩。那是为了家族无奈的考虑，可是当对方指着自己鼻子骂。他们也难忍耐，一个个长老，都气地要发狂。就是林雷，听得对方那嘲笑声，也是心头怒火起：“这八大家族。是逼着我们去和他们战!

“回去!都回去!”盖斯雷森大声吼道。

“都回去!”

天祭山脉响起好几股喝斥声，可是普通族人们许多都没见过族长。在暴怒情况下。怎么辨得清楚是族长声音?一个个也不管谁在阻止。可是他们依旧朝南方冲过去。一个个恨不得喝敌人的血，吃敌人地肉!

“嗡

铺天盖地。超过万人的族人覆盖着长空，朝那南方扑过去，还距离一段距离便都疯狂发出了攻击。物质攻击、灵魂攻击，瞬间便覆盖天空。

“杀!”天祭山脉，无数没飞出的族人。同样发出了疯狂攻击。

“嚓”

天地间各色光芒亮起。尽皆朝南方冲过去。

“轰隆隆”

那南方八大家族大量的族人。也同样发出了可怕的攻击。天地都色变。无数道攻击在半空中撞击，发出震耳欲聋地声音。还有更多的攻击。扑向对面。

“蓬!”“轰!”……

四神兽家族、八大家族，一个个尸体都从半空爆裂，或者直接陨落。

“杀死他们!”

热血沸腾，疯狂地族人们不顾一切便杀过去。然而因为许多族人。都被喝止住。真正冲过去地也就过万，一个个族人冲过去，直接龙化，他们一个个或者杀死对方，或者被杀死!

天地间一片轰隆。

在这种氛围下，原本还在天祭山脉中的族人。怒火燃烧到了极点。再也忍受不住。林雷心底杀机也不断在升腾。

“快。你们一个个赶去去阻止族人，快!”盖斯雷森向林雷他们怒喝道。“他们这是去送死!”

“是，族长!”

林雷他们这一群长老虽然心头也是怒火燃烧，可是他们一个个却只能强忍着。都朝天祭山脉四面八方飞过去，大声疾呼着：“停下。都停下!”

“停下。停下!”

毕竟四神兽家族地长老、族长们决定不再和八大家族战。他们高层知道，可是普通族人们不知道，普通族人们依旧和万年前一样高傲。他们受不了这种侮辱。

在长老们地喝止下，还有大量被长老们命令的巡逻战士喝止下，这股疯狂终于渐渐停歇了。

短短一会儿。

四神兽家族死去的族人便有数万。当然那八大家族损失了族人也少不到哪去。

“都回去!”林雷也在喝止着一个个族人。

那些族人们一个个眼眸中尽是不甘。尽是愤怒。都看向南方。这么多年来。四神兽家族中认识林雷地人也非常多，长老的威严。还是起了很大作用。一个个都忍住了。

“林雷长老，难道我们不反抗?”一个青年满脸通红，看着林雷焦急道。

林雷一窒。

“让他们骑在我们头上。这么地辱骂下去?”那青年气地身体发颤，“我宁愿死。去杀死他们几个。也不愿在这受这般侮辱!”林雷长老。真的不反抗了?”不少族人都看着林雷，眼眸中有着一丝绝望。

被人辱骂还不反抗。这比杀了这些四神兽家族族人们还难受。

“会报仇地!”林雷低沉道，“放心。会报仇地!”

一个个族人这才略微安心，都听林雷地话开始回去了，而林雷则是环顾四方……大量愤怒地族人们被喝止着，当初林雷刚来到四神兽家族，对四神兽家族并没什么归宿感。

因为林雷心底深处，一直认为自己叫林雷＆巴鲁克!他对玉兰一脉有着强烈的归属感。对青龙一族归宿感却不强。

不过……

随着时间推移，来到这四神兽家族也八九百年了，这八九百年来。林雷见到太多族人。那些族人也一样能够龙化，见到他也一样喊一声‘林雷长老’，不知不觉中……在地狱中。林雷已经完全将自己当成四神兽家族一份子。

“八大家族!”林雷看向南方，眼睛不由眯起。

随即林雷又朝族长‘盖斯雷森’居处飞了过去。就在这时候天地间又响起了令人憎恶地大笑声。

“哈哈。怎么了?你们四神兽家族。就这么些有胆地?”

“你们就躲吧。我敢保证，你们四神兽家族被堵在家门口，被嗤笑，都不敢反抗，这个消息一定会在数百年内，传遍整个地狱。乃至于其他至高位面，哈哈……我们要让各大位面地人都知道。你们四神兽家族的人。是何等的懦弱。何等地胆小!”

那声音还在上空不断回荡。

众位族长已经回到族长‘盖斯雷森’身旁。长老们一个个听了也都怒极。

“没想到这八大家族卑鄙到这地步!”二长老气地胡须都发颤，“他们将这消息传播出去，各大位面的家族，也会瞧不起他们地。”

“瞧不起?”族长‘盖斯雷森’冷笑一声。“你错了。这八大家族，在传播消息地时候，一定会大加渲染。说是那幽蓝府主阻止他们，不允许他们进入天祭山脉。他们才只能在山脉外围，这消息最多提高幽蓝府主声成。对八大家族影响却不大。可对我们四神兽家族去仃……”

林雷也明白。一旦传出去。四神兽家族名声绝对臭了。只能靠幽蓝府主庇护，并且被人在门口喝骂，却不敢反抗!

“青龙一族族长‘盖斯雷森’，你堂堂一族长，身为主神之子。竟然如此胆小懦弱。真是给你父亲丢脸。自杀死了好了，哈哈……”

“你盖斯雷森，是伟大主神的耻辱啊，哈哈……”

大笑声不断响起。

即使四位主神死了，这些人也不敢轻言侮辱主神，毕竟主神即使死了，也曾是主神，主神声威不容侮辱……否则其他主神。哪一个听了不满。惩罚他们，他们就惨了。

盖斯雷森气的双目发寒。

“族长。”旁边地长老不由看向他。

“这群混蛋。”加维长老低吼一声。便化作一道光芒朝南方飞去。

“回来。”盖斯雷森脸色一变。连飞着追过去，林雷等其他长老也连跟着飞过去……虽然说，盖斯雷森速度比加维长老。快很多。

可天祭山脉就那么大。

这一追逐。待得追上，盖斯雷森他们也都到了天祭山脉边缘处了。

“加维。你干什么?”盖斯雷森一把抓住加维长老。

“族长。”加维盯着盖斯雷森。

“哦。终于敢出来了?”只见十几个身影悬浮在半空，遥看过来。他们显然也看到了盖斯雷森等人，“盖斯雷森，你干什么呢?不但自己不反抗，还不准自己的人反抗?哈哈……”

盖斯雷森转头看过来。

“你是什么东西!”盖斯雷森目露寒光，“让冥蛇、埃德里克他们几个过来!”

那为首地足有三米高的壮汉。嗤笑道：“盖斯雷森。如果在百年前，你说这话，我还能请族长他们过来。可惜……你现在也就一个连反抗都不敢地胆小鬼。有什么资格见我族长?我和你说话，我都感到丢脸!”

“放肆。”盖斯雷森脸上如同覆盖一层寒霜。

“混蛋!”加维气地咬牙切齿。便要冲过去。

“站住。”盖斯雷森抓住加维，喝道。

“族长!”加维转头看着盖斯雷森，急怒道。

“嗨，小子。”那壮汉不屑瞥了一眼加维。“看你样子，在四神兽家族中也身处高位啊，不过这么多年来。我们八大家族和你们厮杀。可从来没见过你啊。”

加维不由身体一颤。

地确，这么多年以来，加维因为在长老中实力偏弱，一直没有加入血战谷，也没为家族战斗过。他看着其他长老为家族牺牲。加维心里一直有着愧疚。

“族长，我加维身为长老。可这么多年来。却一直没机会出战。”加维双目赤红。疯狂盯着族长，“估计我以后也没什么机会和八大家族战了。今天。你让我如愿吧。”

盖斯雷森一怔。

“加维长老……”林雷也连开口。

“加维，你别……”盖斯雷森还没说完，加维长老却是低沉一笑。

“轰!”突兀地。加维长老身体冒出一股可怕地青色光晕，直接崩开盖斯雷森的束缚，随即身体一分为二。一普通大地分身留下。而那澎湃着青色光晕地身体，则化为一道虚拟地龙型，呼啸着朝南方冲去。

是主神之力!

“退!”那壮汉脸色大变。

以壮汉为首地十数人面色一变，连朝四周逃散，而那为首壮汉则是一声低吼。全身也冒出青色光晕，这壮汉正是擅长水系的巴巴里家族强者。

“加维……”林雷怔怔看着。

只见加维嘴巴一张。身体后面顿时出现了一条足有万米长的庞大青蛇虚影。一股龙吟声便直接朝那逃散地十数人幅散开去，那十数人身形一颤，竟然不动弹了。

天赋神通――龙吟!

“嗖!”

加维瞬间便窜过去。连续斩杀那受到‘龙吟’影响地人，“轰!”“轰!”加维只来得及斩杀两人。那同样使用主神之力地壮汉。便拦截住了他。

两大强者，便在天地间厮杀开来，两三次交击，加维的大腿便被撕裂开来。鲜血飘洒，论实力。加维长老比那巴巴里家族壮汉，还差不少。

“族长。快去救啊!”林雷一声低吼，便直接冲上去，同时“蓬!”林雷体表也澎湃起了士黄色光晕。正是那一滴大地主神之力。

就在这时――

“刷!”“刷!”“刷!”“刷!”……

八大家族一方也飞窜出六个身影。身上同样散发出强大的主神之力气息。明显是朝林雷围杀过去。林雷独自一人，怎么敌得过对方六人。

盖斯雷森脸色大变。大喝道：“快退!!!”同时他体表也弥漫起了青色光晕，也化为一道青光朝半空中冲去

第十七集 幽蓝府 今天就一章，明天补欠吧。

今天状态很糟糕，第一章写地不满意。第二章写地自己更不满意，还是不发了。删掉重写。今天不知道要折腾到什么时候，明天晚上一起更新吧。

抱歉……

第十七集 幽蓝府 第六十二章 - 眼中钉

加维长老和敌人交手。主神之力气息弥散。也令四神兽家族的另外三族都连赶过来，当他们遥遥看到六个人影围杀向林雷。一个个也是脸色大变。

“不好，六个都使用主神之力。而且其中还有两个族长!”朱雀族长老远，便一眼认出对方高手。

“怎么会这样?这八大家族都疯了!”

白虎族长、玄武族长以及其他长老们一个个都无法理解眼前这一幕。林雷再厉害也就一个七星恶魔。怎么会惹得对方八大家族。毫不犹豫就立即有六人使用主神之力。其中还有两个族长!

八大家族族长，七个是主神使者，剩余地一个实力更强。

这八人，是何等身份?他们竟然有两个，会毫不犹豫。不顾脸皮直接联手杀林雷一个小辈?实在是太不可思议了!

“林雷。快退!!!”一道暴喝声响彻在林雷脑海中，林雷此刻也瞥见了对方正有六大高手朝他杀来。不由震惊：“六个人?还都使用主神之力?”

这六人目光中尽皆充满杀机，就好像六头狮子。欲要将一头小绵羊给吞噬掉。“哈哈。族长，这林雷竟然飞出天祭山脉了。真是上天赐予地好机会啊。”一名全身笼罩着白色袍子的极为壮硕的男人神识传音道。

“务必抓住机会。不惜一切代价，杀死他!”

“他逃不掉!”

这六人死死盯着林雷。这近千年来。他们八大家族疯狂般攻击四神兽家族。就是担心时间拖延到林雷成为上位神。他们想逼迫到林雷出来。

然而……这么多年来，林雷却一直没出现。

林雷地存在，如一根刺。横在八大家族喉咙中。他们做梦都想将这个祸患给灭掉。今天。天赐良机!他们六人怎么可能会留手?他们不留手……

而林雷。也不是傻子。他有自知之明。

见到这样六个人冲过来。林雷暴退，同时神识传音喝道：“加维，退!”

暴退的同时。土黄色光晕以林雷为中心。犹如波浪一样幅散开来，瞬间包容五百米巨型球形范围。直接将在远处地对战中的加维长老二人覆盖其中。

黑石空间!

黑石空间乃是雷斯晶的绝招。而今天林雷却是用‘大地主神之力’施展这一招。这黑石空间本来属于地属性攻击，用大地主神之力，最是匹配……。这‘黑石空间’威力，更是达到一个可怕地步。

中位大地神力。施展‘黑石空间’。能影响到弱地七星恶魔。

上位大地神力，施展‘黑石空间’，接近修罗地强者，也受到影响，这就是‘雷斯晶’地层次。

而‘大地主神之力’，施展‘黑石空间’。对方也必须使用主神之力。并且还需要是超级强者，才能略微抵抗……否则。在黑石空间内，根本没反抗能力。

“啊!”那正和加维长老厮杀地巴巴里家族的壮汉。受到引力作用。措手不及下不由下坠，高手交战，露出破绽，那是致命的!

“蓬!”加维长老却是趁机巴掌拍击在巴巴里家族壮汉脑袋上。直接打地其爆裂开来。神格飘飞。

巴巴里家族长老身死!

就在这时――

“嗖!”六道人影都猛地冲入‘黑石空间’内。黑石空间范围太大，他们欲要杀林雷。也必须拉近距离，即使知道黑石空间厉害，他们也必须冲进去。

然而黑石空间地威力。超乎他们地想象!

黑石空间――最强斥力!

原本极速冲入‘黑石空间’地六道人影。速度锐减，措手不及下，其中甚至于有两道人影都后退。被排斥出了‘黑石空间’。原本极速冲刺。然而又被排斥出来。相反地力量作用，也令那二人身体一震，不由脸上涨红，就这么地受伤了。

这便是终极‘黑石空间’地可怕!

“怎么可能?”另外四人虽然勉强保持不被排斥出去。可是那速度也太慢了。

不可能追到林雷!

“攻击!”为首地波林族长神识传音暴喝道。同时他背后也散发出白色地光翼。圣洁地白色命运主神之力弥散在他全身，波林族长圣洁的面容中变得毫无感情，他淡漠地看向林雷。

“咻!”一道半透明的白色箭矢瞬间划破长空，射向林雷。

“哼!”一声低哼。

青色眉毛飘飘。双目湛蓝地冷峻男子右手一甩，顿时一柄青色弯刀瞬间飙射出去，青色弯刀划过处，这地狱空间位面就好像纸张一样被划出了细缝。

一柄刀如果很锋利，划过人头颅，只会在颈部留下一条红线。

这弯刀划破空间也是一样，它划破空间也只是留下一条细缝。不仔细看都注意不到。可是。这柄弯刀地威力，却已经达到了骇人地地步。

一道白色箭矢、一柄弯刀，同时飙射过来。

“哼!”林雷心意一动。顿时一面面土黄色墙壁凭空出现，阻挡在白色箭矢、弯刀途中。然而那柄弯刀飙射速度太快了，迅猛地超过白色箭矢。并且轻易地划破一面面墙壁。

林雷心中大惊：“这弯刀……”

这土黄色墙壁，可是运用大地主神之力形成地啊。防御力堪称可怕。可是这么强大的防御，在‘弯刀’面前，却是如同破烂纸张，做不到丝毫阻拦。

“难道是主神器?”林雷不断飞退。

“呼!”弯刀瞬间划破长空，已然抵达林雷身前，林雷这时候才清晰注意到……弯刀划过来的同时。空间也出现了一条整齐的细微裂缝。“太快了，太快了!”林雷根本无法闪躲。

就在这致命一刻――

一个黑色拳头仿佛一座山般。横在林雷身前，这硕大地黑色拳头。轻轻地擦过那柄弯刀，只听到清脆的撞击声，那柄青色弯刀方向便受到影响，“咻!”地一声，划过林雷的胸口并且轻而易举穿透过去。

“快退!”那黑色手掌抓住林雷。便飞退。

“族长。”林雷瞥了旁边人影心中感激，刚才出手救他地正是族长‘盖斯雷森’。

半透明的白色箭矢。速度比‘弯刀’略慢。则是射在了盖斯雷森身上，盖斯雷森丝毫未觉，也不反击……则是抓着林雷飞快窜入天祭山脉范围。

说来缓慢，实则从林雷飞出去。加维长老杀死敌人。林雷、盖斯雷森再逃回来，也就一眨眼的功夫，这一眨眼地瞬间。却是那般的惊心动魄!

天祭山脉一边。

盖斯雷森、林雷二人飞回来。才松了一口气。加维长老也侥幸逃回来了，实际上。对方是将林雷当成目标，加维长老才能趁机逃回来。

“族长。谢谢你救我一命。”林雷看了看自己胸口。还是一阵后怕。

“你还真够胆大的。”盖斯雷森这才长嘘一口气，遥看对面，“刚才对方竟然一下子出动六人，还都使用主神之力，我都吓得一大跳……特别是那文纳家族的族长，竟然使用攻击主神器。”

林雷暗惊，果然是主神器!

“不过。”盖斯雷森笑看向林雷，“你地重力空间，威力还真可怕，特别用‘大地主神之力’使用后。对方那两名稍弱地人。即使使用主神之力，竟然都被排斥在外，而波林族长等人，根本没办法来追击我们。”

可不是?

林雷周围弥散着‘黑石空间’。对方只能使用远程进攻。根本无法迫近。

“林雷，谢谢你。”脸色有些苍白地加维长老靠近过来。感激道。

“林雷!”一道浑厚的声音响起，玄武族长、朱雀族长、白虎族长以及其他长老们也都飞过来了。“到底怎么回事?怎么你一出手，那八大家族，竟然疯了一样要杀你。两个族长都联手。你是不是和他们也有大仇?”

林雷自己也感到莫名其妙。

“我也不知道。我也只是为家族出战地几次，杀死敌方几个长老而已，没其他地了。”林雷遥看向对面。他不明白，这八大家族怎么会那般地想杀他。那种疯狂已经到了偏执地地步。完全将他当成了眼中钉。

八大家族前方上空。也聚集了八位族长以及过百名长老。

“多好的机会啊。”波林族长不甘地闭上眼睛。

“这样地好机会，你们两个联手。竟然都没杀死林雷!”一名笼罩在黑袍中，双耳上有着毒蛇地阴冷男子低沉道。“文纳族长。你那一刀怎么会失误?”

青色长眉的冷峻男子冷哼一声，没多做解释。

“现在说这个没意义了。”一道温和声音响起。那埃德里克族长开口道。“过去的都让他过去，我们现在要做的。就是想办法……找到机会杀林雷。这林雷地重力空间威力实在是惊人，他不使用主神之力还好，一旦使用主神之力……要杀他，也只有我们几位族长有希望。”

“别管谁去杀，现在逼林雷出来最重要。”低沉地声音响起。

“我试试看。看能不能让林雷出来。”忽然一名精灵长老飞了出来。

四神兽家族地族长、长老们都聚集在一起，八大家族的所作所为让他们一个个心中都是怒火滔天，可是他们却是只能忍。毕竟双方高手数目相差太大。

“老大。你太冒险了。”贝贝此刻也赶过来。

林雷只能笑笑：“我也没想到，那八大家族竟然对我会这么疯狂。”林雷原以为自己出手，对方最多出一位长老阻拦……那种情况下，林雷有把握救下加维长老，可对方反应太夸张了。吓得自己一大跳。

就在此时，对面又响起了嘲讽的声音。

“刚才那位应该是青龙一族地林雷长老吧?哦。是青虫一族长老，我原以为林雷你也算是一个人物，可观林雷长老你刚才表现……啧啧。还真让人失望!”嗤笑地声音响起，“我，埃德里克家族的一位普通长老，今天就在这，你这青虫一族长老。可敢一战?”

讥笑的声音响彻在天祭山脉上空。

青虫一族?

四神兽家族族人们尽皆恼怒。许多人死死盯着对面八大家族地人。

林雷不由看向那说话地灰袍精灵长老心中则是思索着：“这八大家族怎么回事。想要让我出战?怎么总是将矛头对准我?”林雷已经感觉到不对劲。

“林雷。你别出去。”盖斯雷森连嘱咐道。

“嗨……”贝贝大声喊着，“还八大家族呢，刚才六个人围攻林雷一个，特别其中还有两个族长，八大家族。好伟大啊，两大族长。和四个长老。合力围攻林雷长老，可是。林雷长老他一点伤都没有呢!”

八大家族一方，八位族长和一大群长老都苦思着，他们最想地是让林雷飞出天祭山脉。四神兽家族中。这林雷才是他们真正的眼中钉、肉中刺。

第十七集 幽蓝府 第六十三章 - 转机

天祭山脉边缘，四神兽家族族长、诸位长老们都聚集在一起。秘密谈论着。八大家族这一招，算不上高明。可是却是够阴险。够毒够恨!

当初四神兽家族选择退缩。已经是咬牙做这个痛苦决定。

可现在八大家族这样直接大声讥笑、嘲讽。这根本是火上浇油，这比彼此厮杀，更令四神兽家族生气、愤怒、怨恨，四位族长、诸位长老们都在商量着如何应对，而林雷心中则是想着其他事：“到底是什么原因，让那八大家族这么地想要杀我。甚至于让那两位族长都脸面都不要，联手杀我?”

林雷心中满是不解、疑惑。

同时林雷也朝对面看去，可是林雷忽然疑惑的一皱眉头：“咦，他们在干什么?”那八大家族一方。竟然有好几位战士。合力地从远处运来了一块足有近千米长宽，近百米高地小矮山，神界山石那重量是很惊人地，而矮山如此体积，这重量完全能想象。

“他们运一座矮山干什么?”贝贝也疑惑看去。

盖斯雷森等四位族长。以及其他长老们也都看过去，大家都有些疑惑。

只见那几位战士一齐发力，诺大的小矮山被直接扔地抛飞起来。最后从半空中坠落。“轰!”地一声，重重落在了天祭山脉和八大家族之间空旷地区域。

那位青色长眉冷峻男子飞向了矮山。

“是他?”林雷不会忘记这男子，刚才对方就是用主神器攻击自己地。

这青色长眉冷峻男子一翻手。顿时大量青绿色风刃飘飞，大量地风刃划过矮山，顿时大量石头被绞成碎粉，狂风呼啸。石粉乱飞，仅仅片刻，那一座矮山便是模样大变。

长宽尽皆八百米，高度五十米。

一个大型战台!

“嗖!”一名消瘦地目光阴冷地青年。身形刷地飞到了战台之上。他目光扫向对面，朗声道。“你们说群战?好。今天我们就一对一，彼此战斗。其他人不得插手。林雷。你杀了我大哥。今天，我在这向林雷你挑战，林雷，你可敢应战?”

“林雷，你可敢应战?”

响亮地声音传遍整个天祭山脉，不断地在天地间回荡，产生道道回声，连原本在大峡谷中地迪莉娅、成迪，在一开始听到对方喊道林雷地话。也放不下心，也都一并飞行过来了。

大量人看向林雷，等待林雷答复。

“林雷。别去战斗。”盖斯雷森低声道。

“林雷。”迪莉娅已然飞来，林雷点头向迪莉娅一笑。

这时候那声音变得讥讽起来：“一对一也不敢应战，哼!”挑衅不屑之意。蕴含其中，虽然说这么说，可是对面不少人还是盯着林雷。看林雷地反应。

“贝贝，迪莉娅、成迪，我们回去。”林雷却是淡笑着转头就走。

林雷看得出来。那八大家族是明显想要激自己出去战。可是经过之前，六大高手的围杀，林雷心中早就明白了。这八大家族是非常地想杀自己。“我现在去迎战。不是英勇。而是犯傻。”

见到林雷朝天祭山脉内部飞去。八大家族一方地族长、长老们不由有些无奈。“刚才你们出手，没杀死林雷。我就知道这林雷一定起戒心的，现在想让他出来。难!”浑厚声音响起。

“现在说这些都晚了!”

八位族长也都有些后悔。刚才多么好的机会。竟然错失了。现在想杀林雷，林雷根本不冲动给他们机会。

天祭山脉大峡谷内，从那天八大家族迁移过来。已经足足有三天了，这三天时间内。八大家族专门有一批人，轮番着辱骂、讽刺四神兽家族。当然他们也偶尔有停歇地时候。可是一整天时间。超过一半时间都在辱骂、讥讽。

似乎，将嘲讽四神兽家族当中一种乐事。

当然他们也会专门提一些长老、族长地名字，比如盖斯雷森等四位族长，还有林雷。都会经常被指名道姓地嘲笑，即使知道对方有阴谋。林雷依旧听得火大。

“林雷。这段时间你可千万别出去。”盖斯雷森郑重嘱咐道。

林雷苦笑着点头：“族长放心，我明白，只是说实话……”林雷清晰听到。从上方不断地传递下来讥讽声、嘲笑声。八大家族地人马迁移到天祭山脉旁边，已经足有三天了。

“这般辱骂。再能忍的人。也是一肚子火。”林雷低沉道。

“这三天，不少族人忍不住，去那战台和八大家族地人厮杀了。”盖斯雷森叹息一声，“愤怒到极点。那些族人也都忍不住。连族内命令都不顾。去战斗。那八大家族竟然也守信，都是一对一，不过战斗结果，却是我们的人略占优势。”盖斯雷森说这话，也有些无力。

族人拼命，可家族强者。斗不过对方啊。

这地狱中地厮杀战斗，看地就是绝世强者。

林雷也知道这话题沉闷，连转移道：“对了，族长，那天你救我，挡了那弯刀主神器一下。你手中黑色手套。是主神器?”

“不是。”

盖斯雷森摇头道，“我可没攻击性主神器，那黑色手套，是府主大人赠送给我的，是神格兵器。”

“神格兵器?”林雷眼睛一亮。

贝贝也有一件神格兵器，神格堪称坚不可摧，这神格兵器当然不凡。

“主神器，经过主神孕养，主神器内部本身就蕴含极为惊人地能量，攻击力非常可怕。而神格兵器，并没什么能量，不过它有一个有点――坚硬!”盖斯雷森一笑道，“凭借着这神格神器。我也敢去抵挡主神器。不过那天。那件风属性的攻击主神器，威力太可怕，我也只敢借力格挡。不敢正面抵挡。毕竟。神格兵器。比之主神器。还是略差一筹。”

林雷点头。

或许坚硬程度上。神格兵器不比主神器弱，可主神器是经过大量主神之力孕养而成，攻击力太可怕。

“有机会，你也和那府主大人索要一件神格兵器，相信府主大人应该会给你地。”盖斯雷森笑道，“你的‘黑石空间’威力是大。可是你的攻击力。还是弱了些。有一柄神格兵器，那可就强多了。”

林雷不由心中一动。

神格兵器的坚硬，已经见识过了，比自己地龙鳞要坚硬地多。

“这些人也不累。”盖斯雷森忽然一皱眉。仰头看向上方。

“四条虫家族，怎么来地人。一个个都是普通上位神。长老们呢?让小人物来战斗，长老们反而一个个都胆小躲起来啊，哈哈……”外面回荡着道道讥讽声。

林雷听了也不由皱眉。

即使能强忍怒气。可听多了也觉得烦。一烦，就更容易怒。

“多忍几天吧。现在族内正在雕刻巨型魔法阵。形成一个巨型元素罩。到时候。将外界声音完全隔离。”盖斯雷森无奈说道。时刻受这声音煎熬，简直是一种折磨。

天祭山脉上空形成一巨型元素罩。外界声音完全被隔离，任凭那八大家族的人如何说。族内的人也听不到。可是虽然听不到了……可是大家心里依旧不好受。

这种堵住耳朵地行为，让他们也感到耻辱!

“这生之力玄奥，最后瓶颈还真难突破。”林雷盘膝坐在草坪上。林雷一直抓紧时间。想要能够将生之力玄奥。达到大成地步。好达到上位神境界。

这段日子以来，一开始那八大家族辱骂讥讽，家族后来又建造巨型魔法阵。隔绝声音。

这些事情。让林雷心里一直有一股火在压抑着。

“老大。”突然贝贝的声音响起。“爷爷他来了。”

林雷睁开眼睛。只见半空中贝鲁特、贝贝、普斯罗三人正一同飞了下来。贝鲁特脸上还带着一抹笑意，林雷连站起来，向他们迎接过去。

“林雷，你还真静得下心啊。”贝鲁特笑呵呵道。

“不静下心又能怎么样?”林雷无奈道。

“现在外面不是一对一战斗么。怎么不去?”普斯罗饶有兴趣地询问道。林雷无奈道：“普斯罗，那八大家族，那绝对是一心要杀我，而且……我现在实力还差些。不是对方八位族长对手。”

普斯罗笑道：“我跟你说。你现在不去。以后怕是难找到机会去战斗了。”

“什么意思?”林雷难以置信道。

以后难找到机会去战斗?林雷怀疑地看着普斯罗、贝鲁特二人：“贝鲁特大人，你们是要?”

“这种闹剧，也该结束了。”贝鲁特淡笑道，“走吧，你带我去见你族长。”

“爷爷，族长不知道你们来?”贝贝有些错愕。

普斯罗无奈笑道：“你爷爷他想早点见你。直接飞窜过来了……那位巡逻队长。也认识我和贝鲁特。也不敢挡。”正在说话的时候，几道风声响起。

“府主大人。”盖斯雷森等几人飞下来了。

“府主大人你来。不通知我一下。我好去迎接啊。”盖斯雷森笑着道。

贝鲁特却是淡笑道：“好了，盖斯雷森，你赶快传令下去。将那几位族长以及重要人员都召集过来吧。今天，我帮你们四神兽家族和八大家族。了结一下恩怨。”

盖斯雷森一怔，他身后地几位长老也愣住了。

这一段日子。特别八大家族就迁移到天祭山脉旁边，这种精神上地压抑。早就让盖斯雷森他们一群人心中疲累，他们都不知道……何时是个尽头。

有时，他们也想和普通族人一样。疯狂一把，去和对方尽情厮杀!

可他们是族长。是长老，必须为家族考虑!

背负着重担。这种压抑地日子，令他们都快发狂了。

“府主大人，你，你刚才说什么?”盖斯雷森结结巴巴道。

“你不是一直想让我这么做吗?”贝鲁特淡笑道。

盖斯雷森脸上露出狂喜之色，竟然‘蓬’的一声重重跪下。眼中泪花在闪烁：“府主大人。我……你这大恩，我四神兽家族永不会忘记!”在他身后地几位长老眼中也不由自主有了泪水。

“你们快去。请其他三位族长过来。让大长老他们也过来。”盖斯雷森连吩咐道。

“是，族长!”

这几位长老此刻也是干劲十足。

林雷则是一直盯着贝鲁特，贝鲁特转头看过来：“林雷。你这么看着我干什么?”

“我，我有些不敢相信。”林雷依旧感到在做梦。

那八大家族。虽然说无人敌得过贝鲁特，可毕竟……人家有好几个是主神使者。贝鲁特要解决这恩怨。难道不怕惹上一堆麻烦?

“族长!大事不好了。”一道身影极速飞窜下来，“大长老，大长老她去了战台。正和八大家族地人厮杀呢!”

“什么?”

盖斯雷森顿时急了。

“走。去看看。”贝鲁特笑着说道。

第十七集 幽蓝府 第六十四章 - 威能（第十七集终章及请假通知）

“大长老去了战台？”林雷心里也疑惑的很。

连跟着贝鲁特、普斯罗等人，一起朝大峡谷外飞去。当飞出大峡谷，盖斯雷森瞥了一眼笼罩整个天祭山脉的元素罩，便对龙道上的一群巡逻战士喝道：“传我命令，将元素罩全部撤掉！”

“呃……是，族长！”

那些巡逻战士有些吃惊，但是紧接便反应过来。

林雷看着那笼罩整个天祭山脉的元素罩：“这是耻辱，家族的耻辱！”别人辱骂，自己能做的就是耳朵堵住，而不敢反抗。这不是耻辱是什么？

天祭山脉和八大家族之间，那立着的战台，经历了一次次战斗，已经是千疮百孔，暗红的血迹染满了战台。

“喝！”

幻影的利爪穿透对方头颅，随即收回龙爪。龙化状态下的大长老，淡漠地睥睨了一眼远处：“哼，下一个！”这是她战台上杀死的第三个人。

杀死的第一个，是之前战斗胜利的普通上位神。

杀死的第二个，也只是一个六星恶魔级数高手。

而刚才杀的第三个，却是长老级别高手。

“盖娅！看来你今天是找死了。”八大家族一方高手们也赶过来。

“找死？我倒要看看，你们八大家族今天谁能杀死我。”大长老冰冷的双眸扫过他们，丝毫不惧。这一万多年来。大长老真地被压迫得要发疯了。

父亲的死，令大长老痛苦万分。

家族逃难途中，在被其他家族追杀过程中，她丈夫身死。

而在数百年前，她唯一的儿子弗尔翰，也死了，而且还是被她亲手击杀。

大长老心中的痛苦、压抑。外人岂能想象？不过她心中一直记挂着家族，为了家族，她一直坚持着。可是最近一段日子以来……

八大家族犹如苍蝇一样，辱骂、嗤笑。逼迫的四神兽家族，不得不弄出巨型元素罩，这种堵住自己耳朵的行为，更是让大长老感到耻辱。

她再也难忍受了，她也不想再压制自己了。她怕自己发疯！

杀吧！

尽情的杀戮吧！唯有杀戮，才能发泄她心中地悲愤。

大长老傲立在战台上。银色面具上染着一丝血迹：“你们谁来跟我斗？不管谁来，我都接着。”大长老目光扫过为首赶过来的八位族长，嗤笑道。

八位族长也感到有些棘手。

四神兽家族的第二代成员，都有主神器。如盖斯雷森，他有灵魂防御主神器。而大长老盖娅，拥有的则是融合在龙鳞中的防御主神器。

拥有防御主神器，虽然八大家族不惧，可是这大长老实在太难缠。

“巴巴里族长，你应付起来应该轻松点，你去吧。”波林族长说道。

巴巴里族长一双虎目看过去。微微点头，随即身形一动，便飞上了战台。

“我就知道，不是你，就是德恩，其他六个，都没胆。”大长老嗤笑一声，拥有防御主神器。这就令大长老，别人物质攻击对她无效，她也可以用强悍的身体进行攻击。

而且大长老，灵魂防御也强。毕竟她也有天赋青光，也有普通的灵魂防御神器。

当然……

她厉害，对方八大族长也厉害。

“盖娅，今天便是你受死之日。”厚重的声音响起，那声音似乎在胸腔内带着回响，身高超过三米的巴巴里族长右手一甩，陡然出现了一条青色地长鞭。=这条长鞭足有数十米长。犹如一条青色大蟒蛇。

“谁死还不一定呢！”

大长老厉声道，随即身形猛地飙射而出。瞬间便跨过战台。那巴巴里族长却是大步一跨，长鞭一甩，形成一个个圈，套向大长老。到天祭山脉边缘处的时候，大长老正和巴巴里族长陷入苦战中，不过战局中，大长老是处于下风的。

那根长鞭太变态。

“这，这就是大长老的实力？”林雷震惊地看着眼前这一幕，大长老和巴巴里二人完全化作两团幻影，但是低沉的擂鼓般撞击声，空间爆裂的场景，还是让林雷难以置信。

贝鲁特瞥了林雷一眼，淡笑道：“林雷，不必吃惊。盖娅龙鳞中是融合了防御主神器。拳脚当然强。她的对手，那长鞭是主神器。主神器和主神器的碰撞，威力大是正常的。”

林雷深吸一口气。

“林雷，你的武器威力弱了些，想要一件威力大点地武器么？”贝鲁特淡笑道。

林雷转头看向贝鲁特，眼眸中满是错愕。即使再迟钝，林雷也明白了，这贝鲁特似乎是要给自己厉害的武器，什么武器？林雷第一个想到的就是神格兵器！

“我制作神格兵器，也不轻松。”贝鲁特淡笑道，“你自己先努力，等你达到上位神那天，我便为你制作一件。”

林雷心中满是激动。

拥有了神格兵器，至少在面对对方主神器攻击的时候，有点抵挡的资格了。

“好好努力吧，早点达到上位神。”贝鲁特笑吟吟道。

林雷转头朝那战台上大战看去，大长老和巴巴里族长的厮杀已经到了最激烈的状态，那一根长鞭仿佛化作无数条大蛇，循环般覆盖整个战台。

“怎么会变成这样？”林雷惊异地看着战台中央，巴巴里族长越是战斗。越是轻松。那根长鞭一根竟然达到千百根的效果，连绵不绝地包裹大长老。

越是看，林雷越是觉得玄奥无穷。

“这水系法则，修炼地不错。”贝鲁特赞道。

“恩？”贝鲁特瞥了一眼林雷，“这小子，还真容易投入的。”贝鲁特有点明白，林雷为什么会修炼那么快。

当贝鲁特他们一群人在观战的同时。在对面的八大家族族长、长老们，却是震惊地看着对面：“那贝鲁特来了，他竟然也来了！”

“这贝鲁特不会插手吧。”波林族长眼眸中也闪过一丝惶恐。

“我们没违背他地命令，他不会插手的。”雷纳尔斯族长肯定道，虽然如此说，可是他们心中却都很担忧。

八大家族对贝鲁特，是有着一丝惊恐的。

达到四神兽家族族长、八大家族族长。亦或是大长老这一种层次，他们实力媲美地狱修罗！他们虽然强，可是。也不是强地变态。

灵魂防御、物质防御，他们都没什么弱点。他们这种层次，不怕对方。对方想杀他们，难，他们想杀对方，也难！就像现在，巴巴里族长和大长老，两人要分出生死，很难！

可是贝鲁特不同！

如贝鲁特、丹宁顿这种变态人物，那是站在上位神最巅峰的。他们可以杀死地狱修罗。他们任何一个人的威慑力。都强的可怕。

贝鲁特如果要大开杀戒，便能屠戮掉八大家族。其可怕，可想而知！

“生生不息，连绵不断……生生不息，连绵不断……”林雷喃喃着，竟然闭上了眼眸。他地脑海中正浮现着那一条鞭影变幻地玄奥场景……

七大元素法则、四大规则。

虽然名字不同，可是也都有一些共通点。比如大地元素有土之元素玄奥，火元素法则。也有火这元素玄奥。而一些灵魂变异的人。他们可以将不同地法则玄奥，进行融合。

为什么能融合？

是因为有契合点，共通点！

不同的法则，不是完全没关系。他们也有着玄奥地联系。这水元素法则，和大地法则中的生之力也有着一丝联系，林雷此刻便抓住了那一丝联系……

林雷完全沉浸在修炼中，可是盖斯雷森却是有些焦急：“府主大人，我妹妹情况越来越糟糕了。还是暂停吧。”盖斯雷森想暂停，也没那能力。

两件主神器的碰撞，他敢插手么？

“这种战斗。的确没意思。”贝鲁特淡然一笑。

“刷！”

速度之快。宛如瞬移！

贝鲁特瞬间便插入到战台中央，只听到低沉的撞击声。而后战斗便噶然而止。只见贝鲁特一手抓着长鞭，一手抓住大长老的龙爪。

“哇……”贝贝瞪大眼睛。

“太强了。”盖斯雷森、朱雀族长等四位族长，以及众位长老们不由心中狠狠一抽搐。大长老的拳头可是等于主神器攻击，那长鞭也是主神器，而且变幻莫测。

一手抓一个，轻而易举。

敢空手去接主神器，这贝鲁特的强大，完全让盖斯雷森他们发蒙。虽然贝鲁特也是地狱修罗，可是……却是远远超过其他地狱修罗了。

“好了，结束吧。”贝鲁特淡然道。

大长老和巴巴里族长一怔，大长老沉默地退回去了，而巴巴里族长嘴巴动动，想说什么又不敢说，最后只能道：“既然府主大人出面，我便饶她一命。”说完也只能飞回去。

八大家族一方、四神兽家族一方，无数高手尽皆看着处在中央战台位置的贝鲁特。

“府主大人，你怎么来了也不通知我们？”波林族长笑呵呵道，显得很友好。贝鲁特、丹宁顿这种变态人物，没几个家族敢惹。

就是当初全盛期，背后有主神的四神兽家族。虽然不惧大圆满上位神，可也不愿意惹这种层次人物。

“哦，我今天来，是帮你们两方，了结一下恩怨地。”贝鲁特淡笑道。

八大家族的族长们、长老们不由表情一僵。

“一万多年了，你们在我幽蓝府厮杀，我也都看在眼里。如今这四神兽家族。死去的长老也够多了，名声也大损。这惩罚差不多了！我看，你们八大家族，哪来回哪去吧。”贝鲁特轻飘飘说道。

哪来回哪去？

八大族长气的脸都涨红了，八大家族的长老们一个个也都气的要命。

“府主大人。”埃德里克族长难忍怒气道，“我们八大家族这么多年来，可一直没违背你的话，我们也没杀入这天祭山脉。你当初也说了……只要我们不杀入天际山脉，你便不插手。怎么你今天又插手了？”

八大族长恨。

恨贝鲁特不守信。他们地确怕贝鲁特。可是你贝鲁特再强，也不能不守信啊。

贝鲁特却是淡然一笑，没说话。

那波林族长沙哑声音也响起：“府主大人，四神兽家族死地人是多。可是这些年我们八大家族死的人就少？更何况，当初四位主神在的时候，他们四神兽家族，可是欠下我们笔笔血债。我的儿子，当初就是被他们四神兽家族地人给杀死的。而原因，就是看上我儿子的妻子！”

“府主大人。”冥蛇族长也低沉道，“我有九个子女。可是现在呢？只剩下一个！其他八个子女的死，哪一个不是冤枉之极。我巴巴里家族，其他血债就不谈了……不是如此愤恨，我们会不惜长老死，也要灭掉他们吗？”

“贝鲁特。”雷纳尔斯低沉道，“你我，同为血峰主神座下使者。我地事情想必你也知道……你说，这仇。我能轻易放弃吗？”

“府主大人……”

八大族长接连怒道。

他们杀四神兽家族的人？轻松吗？他们也是让一个个长老身死，而且他们八大家族主神之力储量，没四神兽家族多。在复仇过程中，他们死的长老更多一点。

也是平均到八大家族。他们才能抗得住。

这么多年来，他们死地长老，也有两百多个了！他们地长老，也都是家族顶梁柱，他们想让长老死吗？他们也舍不得。可是亿万年来，从远古时期到如今，积累地仇恨太大了！

他们宁愿举族迁移。他们宁愿用长老的命去拼。他们甚至于用语言来辱骂、讥讽。这种行为，很卑鄙。他们也要脸面。他们愿意做？

可是没办法！

四神兽家族缩在天祭山脉中不出来。他们只能这么干！

“我知道，你们八大家族都和四神兽家族有大仇。可是四神兽家族损失长老近九成。而且名声也大损……估计整个地狱，都会知道这些事情。四神兽家族荣耀没了，长老死这么多……也够了！”

贝鲁特淡然道，“更何况，当初他们也没有灭你们族。”

“府主大人，当初你说，我们不杀进天祭山脉，你就不插手，怎么今天？”那波林族长不由连道，其他七位族长，以及一大群长老也同样看着贝鲁特。

四神兽家族地人也看着贝鲁特。

四神兽家族地人，都快被逼疯了，每一个都痛苦之极。他们现在最希望……两方的事情结束！

“我的确承诺过！”贝鲁特淡笑道，“你们也的确没杀进这天祭山脉。可是……今天不是我插手这件事情，而是……伟大地主神！”

贝鲁特一翻手，手中出现一张有着复杂魔纹的羊皮纸。

“嗤嗤羊皮纸燃烧了起来，一股奇特的波动散发开来。

八大族长愣了。

“主神？”他们不敢相信。

可就在这时候，天地间一股奇特的能量在凝聚，只见黑色的能量极速在上空凝聚，这黑色能量，赫然是毁灭主神之力。凭空凝聚主神之力，这是什么手段？

大量毁灭主神之力。在高空中直接凝聚在一起，最后化为了一张足有数十米高的黑色巨脸。

一股可怕地威压幅散开来。

“主神！”雷纳尔斯第一个虔诚地跪了下来，他一眼便认出……这正是他服侍的血峰主神。

黑色巨脸凌空出现在高空，俯瞰着下方一位位族长、大量地长老，以及双方百万计的族人们。所有人都有一种屏息的感觉。哗大量的人都跪伏了下来，一个个紧张万分。

“主神。”贝鲁特躬身。

黑色巨脸对贝鲁特露出一丝笑意，随即如雷鸣般地声音响起：“八大家族和四神兽家族事情。到此为止。哪里来，回哪里去。”

“是！”雷纳尔斯第一个应声。

另外七人虽然心中不愿，可是还是恭声道：“是！”

他们连贝鲁特都畏惧，更别说是主神了。主神要灭他们八大家族，实在太轻松了。主神威能……无可匹敌。

“贝鲁特。”黑色巨脸目光犹如光柱，投向贝鲁特。

“主神。”贝鲁特躬身。

“那边站着地青年是谁？”黑色巨脸说道，“这里，除了你以外，也就这一个青年站着。”主神目光投向远处。主神降临，谁还敢这么嚣张站着？贝鲁特也疑惑转头看去，盖斯雷森等一群人也瞥过去----

只见，林雷闭着眼睛站在那一动不动，脸上似乎还有着一丝笑意。

“林雷？”贝鲁特也有些惊愕。

刚才见到主神，盖斯雷森等一大群人都紧张地跪伏下来，听主神宣判了。谁会注意到旁边的林雷……就是有人注意到，也不敢吭声啊。

“老大。”贝贝急得连灵魂交流，可是林雷一丝反应都没有。

“主神，他就是我跟你提过的林雷。”贝鲁特低沉道。

“哦。”主神饶有兴趣地看着林雷。那双目射出的光柱也落在林雷身上，“这么多年，我降临的时候，竟然有人沉浸于顿悟中。这种情况，可是从来没出现过。”

就在此刻----

“轰

一股奇特的天地法则波动降临了，这种法则波动，在场地人实在太熟悉了。这正是成神，或者神格蜕变地天地法则波动。只见林雷体内飞出了一颗散发着土黄色光芒的神格。

在天地法则也改造着这颗神格。同时灵魂也蜕变了……

主神、四神兽族长、八大家族族长、数百名长老、无数地族人都看着林雷成神。这恐怕是地狱中，成为上位神最瞩目的一次了。

许久……

林雷睁开眼眸。

“怎么了？”林雷被无数人看着，不由吓得一大跳。

随即林雷便感受到一股可怕的气息，不由抬头看去----只见高空中。那一张黑色巨脸正看着他，那双巨大眼眸的目光不由令林雷心悸。

看过主神浮影的林雷，心中瞬间明白。

“主神？主神什么时候来的？”林雷完全惊愕了。

只见那黑色巨脸嘴角微微上翘：“有意思，有意思。”随即，这黑色巨脸轰然消散，庞大的毁灭主神之力竟然消弭不见，似乎从未出现过。

贝鲁特飞过来。哭笑不得看着林雷：“林雷。我说你达到上位神给你一柄神格兵器，你也不必。在这个时候突破啊。”

“我……”

林雷有口难言。

这顿悟，自己也不知道这时候来临啊。

Ps：三章完毕！第十七集结束！和大家说一声，番茄准备请假两天，好好整理构思一下第十八集。第十七集写的，番茄自己不太满意。第十八集，番茄想写的好。

请假两天，3月11号开始更新第十八集！

第十八集，努力写的更精彩！

第十八集 上位神 第一章 - 何种兵器？

主神降临地关键时刻，林雷竟然顿悟突破。达到了上位神境界。这也令贝鲁特等一些人啼笑皆非，不过也令在场的不少人感到吃惊。最震惊却还要数那八大家族高手们。

“这林雷，成为上位神了?”波林族长遥看向林雷。

“竟然成为上位神了!”埃德里克族长等其他人表情也是复杂的很。

“就是主神这次不降临。我们恐怕也要走了。”冥蛇族长低叹道。

他们这近千年来那般疯狂，就是忌惮林雷，他们认为中位神的林雷。至少融合五种玄奥才会这般可怕。而一旦达到上位神境界，林雷怕就是融合六种，达到大圆满了!

大圆满上位神，可怕程度绝不低于贝鲁特!

“幸好，他没更早地突破。”雷尔纳斯族长长嘘道。

“嗯。”诸位族长此刻心中复杂、乱地很。

主神之令。让他们不甘心，可是林雷现在达到上位神，又令他们一阵后怕。

一个大圆满上位神一旦发狂杀戮起来。他们八大家族的高手根本就是给当靶子的。看看贝鲁特就知晓……连主神器也敢用空手硬接，如此变态，谁能抵挡?

“这四神兽家族也是运气好。冒出这么个天才。”巴巴里族长低沉道。“我们还是赶紧走吧。”

“也该回去了。”

众位族长一个个都转头离开。主神地命令他们不敢违抗。而且林雷的存在。也让他们走地心甘情愿，不管如何……四神兽家族和八大家族地事情。自此也了结了。

四神兽家族的族人们一个个都十分地兴奋、激动。不少族人当场就流下了眼泪。从今天起。他们四神兽家族不必再经历危机重重、充满屈辱地日子了。

“结束了!”

“哈哈，终于结束了!”

天祭山脉上空此起彼伏地声音接连响起，许多族人都激动地跪了下来。哭泣了。这段时间来。那八大家族不停地辱骂、讥讽，对四神兽家族而言。那是精神地折磨。

终于，结束了!

“八大家族的人都开始走了。”贝贝开口道。

林雷也转头看去。只见在族长们、长老们的统筹安排下，八大家族的族人们浩浩荡荡的犹如蝗虫一般飞起，分而乘坐一艘艘金属生命。快速地离开了。只留下空荡荡的一大片城堡建筑。

“都结束了。”盖斯雷森表情复杂地很。

白虎族长也感叹一声：“这一万多年，噩梦一样地一万多年，终于结束了!族人们不必再躲在天祭山脉。不必再担心受怕了。”

四神兽家族每一个族人此刻都感到轻松了。

“贝鲁特大人，你地大恩，我们永远会记住的!”盖斯雷森第一个躬身行礼。随即其他三位族长以及众位长老也都恭敬的躬身行礼。

贝鲁特淡笑着道：“你们要感谢，感谢主神吧。”

盖斯雷森等人却都明白，那血峰主神和他们四神兽家族可没什么瓜葛，如果血峰主神要救他们四神兽家族，早就会现身了，可直至到如今才现身……

估计，这其中牵扯到贝鲁特。

“各位!”

盖斯雷森陡然大声地喊道，声音在天祭山脉上空响起，顿时无数族人都将目光投向他。盖斯雷森洪声道。“今天是一个大喜日子。一万多年来。我们四神兽家族一直背负着压力。一位位长老为了家族战死……今天。我们四神兽家族地族人们终于能够再一次自由地飞行在地狱地高空。为了这件大喜事，定要好好庆贺一番。所有族人。大庆三日!”

“好!”

“大庆三日”

顿时此起彼伏的欢呼声、嚎叫声响彻整个天祭山脉上空。

“贝鲁特大人。普斯罗，我们这庆贺，你们两位可一定要参加。”盖斯雷森看向贝鲁特。

“一定。”贝鲁特淡笑着点头。

“呵呵。”普斯罗笑了笑，瞥到旁边的林雷，不由哈哈笑道，“林雷。在见到主神的时候顿悟突破。我普斯罗活了这么多年，可还没见过这一幕呢。”

林雷只能尴尬笑笑。

“主神见到了吧?”贝鲁特笑道。

“刚看到一眼。主神就走了。”林雷也有些遗憾。其实在主神来临之前，观看到大长老和那巴巴里族长交战的场景。林雷便沉浸在感悟中。

主神何时来。说了什么，林雷都不知道。

不过……从刚才众人对话中，林雷已经了解到。八大家族离去就是因为听了主神的命令。

“主神就是主神。仅仅一句话。八大家族就要乖乖离开。”林雷脑海中，还记得那出现在高空中地那张足有数十米高地黑色巨脸。也记得那双让人心悸的双眸。

主神地成压，林雷经历这一次，便永远忘不掉了。

“走吧，你们家族可是要大大庆贺一番的。”贝鲁特笑着飞起来。

林雷、贝贝、普斯罗、迪莉娅等人也随同贝鲁特一同飞行。而盖斯雷森等四位族长，早就去安排庆贺会了，这一次庆贺。那可是遍布整个天祭山脉的。

飞着飞着，贝鲁特却是自嘲笑了起来。

林雷不由转头看过去。贝鲁特瞥了他一眼，无奈道：“林雷，我还真是自找苦吃，刚刚鼓励你一下，说等你达到上位神，就送你一柄神格兵器。谁想，你转眼就突破了。”

可不是……

林雷这效率太高了些。

“爷爷。你可一定要为老大炼制一柄好地神格兵器。”贝贝连道。

“我既然说了，当然会做到。”贝鲁特点头。随即看向林雷，“林雷。你说吧。你想我为你炼制什么兵器?”

普斯罗都哈哈笑起来：“林雷。贝鲁特的神格兵器，虽然不如主神器，可是。在这坚硬程度一方面，却是接近主神器的，在地狱中……贝鲁特炼制地神格兵器。可是有价无市。”

“我想……”

林雷仔细思考了一下。自己有盘龙戒指，而且灵魂也大大进步，等以后再炼化紫晶，再修复盘龙戒指。这灵魂防御会提高到极高地步，自己差的便是……物质防御和攻击。

“贝鲁特大人。你为我炼制一套能融合到鳞甲的神格战甲吧，就和大长老一样。拳脚威力也大地很。”林雷期盼地说道。有了这一套战甲。不但可以防御。也能用来进攻。

一举两得!

原本笑容满面的贝鲁特。表情僵住了。

“老大，你要一套战甲?”贝贝也瞪着林雷。

“林雷。你也太夸张了吧。”普斯罗也哭笑不得看着林雷。

林雷有些愕然。疑惑看着他们：“怎么了?难道我提出的要求很高?”

贝鲁特表情很古怪，一时间不知道该说什么。还是贝贝解释道：“老大。这炼制神格兵器，是我们噬神鼠独有能力，那是需要将吞噬的神格炼化后，得到地精华。最终凝聚成一件兵器。”

“可是每一枚神格，就那么大一点点。而且最后炼化剩下地精华，更是少的可怜。而且消化一颗神格也要很久地……炼制大型兵器。要炼化多少颗神格啊，耗费时间很长，又耗费心力。太难了。所以，神格兵器。一般体积都极小。”贝贝解释道。

林雷有些明白了。

他也回忆起了。贝贝有一件神格兵器，那是一件匕首，而盖斯雷森也有一件神格兵器，那只是一只拳套。都是体积小地兵器。

自己要的却是一套覆盖全身的战甲，论体积。恐怕是贝贝地那柄匕首的数十倍乃至百倍之多了。

“一套能覆盖全身地战甲。要炼制这个。我恐怕得数千年不得休息。”贝鲁特也感到有压力。

可是他大话都说出去了。

“贝鲁特大人。抱歉。我对神格兵器炼制也不懂。”林雷连道，他可不想让对方太过为难。“你为我炼制一柄利剑吧，长度和紫血软剑相当即可。”

林雷现在最欠缺地便是攻击力，有一柄锋利之极地神格兵器，攻击力会提高许多。

“和紫血软剑相当?”贝鲁特也是松了一口气。

一柄利剑，消耗地神格精华，或许比匕首、拳套要多些，可是……林雷需要地显然是那种比较薄地锋利的利剑。消耗地神格精华。也就是一柄匕首的数倍罢了。

“贝鲁特大人。我现在最欠缺的还是攻击力，这柄神格兵器，越是锋利越好。”林雷说道。

贝鲁特自信道：“如神格般坚硬地神格兵器，要炼制的锋利。那太简单了……不过这么一件神格兵器，要炼制，我估计要花费百年左右时间，你还需要等待。”

“不急，我不急。”林雷笑道。

如今四神兽家族也安宁了下来。自己也达到了上位神境界，林雷根本感觉不到自己还要什么事情要做，如果说有事情――恐怕就是陪陪亲人。以及追求修炼的巅峰吧。

四神兽家族地族人们都疯狂了，大家都尽情地欢庆。无论是族长地住处，亦或是像大峡谷这种偏僻的地方。尽皆摆满了酒席，上至族长，下至出生后不久的圣域族人。都尽情欢庆。

林雷身为长老，自然被许多人劝酒。

待得三天过后……

大峡谷。

“族人们都开心疯了。”林雷笑着看着窗外，三天地疯狂庆贺。令整个天祭山脉都弥漫着喜庆地气息，这么多年，大家阴郁地心情也一扫而空。

大家都极为开心。

“这三天，我就看你一直在笑。”迪莉娅不由笑道。

林雷笑着点头：“对了。迪莉娅，那天我成为上位神。还没仔细感受一番呢，这三天一直没时间。你先出去忙吧，我现在也该好好查探一番了。”林雷说着便盘膝坐于床上。

迪莉娅见状。笑着便走出了屋子。

达到上位神境界，只是一次天地法则地洗礼，林雷地大地上位神地灵魂便强了近十倍，虽然说，其他分身灵魂并没大地提高，可是……

毕竟，林雷地五个灵魂，本是一体，在大地神分身灵魂地影响下，其他四大灵魂也会缓慢进步。

其实，只要林雷将大地神分身，和本体融合在一起。那大地神分身的灵魂之力，便是本尊地灵魂之力。毕竟……两者本是一体。

“等会儿，就好好炼化一些紫晶。”林雷随即心意一动。便沟通了元素海洋位面。

元素海洋位面。

那是一个浩浩荡荡、无边无际的泛着土黄色光芒地海洋，越是深入海洋深处，这‘海水’能量层次便不断提升，如今林雷达到上位神境界。

已然能够探测到海洋的极深之处。在极深之处。流淌地便是液化地上位大地神力。

“好浑厚地上位大地神力。之前刚达到上位神地时候，担心家族地事情，也没认真观看，那最底层是些什么!”林雷努力控制神识朝那元素海洋深处延伸。

一股浑厚地、强横之极的气息弥散着，一股股土黄色水流流淌着。

这股土黄色水流，却是和普通地神力液体泾渭分明。

“这应该是?”林雷自己神识再也无法下探。可是却模糊地感应到那气息。“主神之力地气息?对，就是主神之力气息!”辨别许久，林雷才完全确定。

毕竟。他所能探查到距离，和最深处相距远了些。

“这元素海洋，最底层。都是主神之力?”林雷有些目瞪口果。

元素海洋底层，那可是无边无际。这么多地主神之力。绝对让人眼馋。可是……上位神。神识所能探查到地深度也就那么多，主神之力，根本不可能弄到!

第十八集 上位神 第二章 - 留影

元素海洋深处，暗流汹涌。主神之力汇聚成地无尽水流滚滚流动。

“看得到。却得不到。”林雷忍不住有些心痒。

如此多主神之力啊!不过这元素海洋，每一个成神的都能够感应到。而上位神中灵魂强些地。一般都能发现那主神之力区域。“主神地灵魂。比我们上位神灵魂还要强的多。”

林雷随即也释然了。

得到地，再想也没用。

“也不知道，这主神之力区域之下。是否还有更强大能量区域。”林雷脑海中突兀地冒出这么一个念头，可是片刻林雷便摇头不再多想。“连主神之力都没有，还想其他?不过说来也怪了，这神力，是分下位神力、中位神力、上位神力。可是我却没听别人提过主神之力。有级别的。”

林雷在家族这么多年。也知道……

七大元素系、四大规则系。一系便有七位主神。其中一个上位主神、两位中位主神、四位下位主神，很显然，这主神是有等级分别的。

“可是这主神之力，怎么没听说过有什么区别呢?”林雷疑惑非常。

四神兽家族、八大家族都有主神之力。而且林雷也没感觉，哪家主神之力更高级。似乎都一样。

“难道，不不同等级地主神之间，主神之力一样?可是。为什么还分为上位、中位、下位?”林雷想不明白，便不再多想，毕竟……一系才七位主神。

任何一个主神。都高高在上，即使再强大地上位神。在主神面前都弱小之极。

林雷随即仔细观察灵魂防御主神器，只见道道灵魂之力流淌在其中，那豁口上也出现了一块小薄膜，随着灵魂之力地经常灌入，这补好豁口地隔膜。正在缓缓蜕变着。

“果然……达到上位神。才能真正开始修复灵魂防御主神器。”林雷惊叹不已。

这修复速度，可比中位神时候快了太多。

这就好比堤坝决堤。洪水冲刷，这时候如果扔小石头下去，即使数量多，源源不绝地扔。也会被洪水轻易冲掉。可是如果，扔大量的巨石下去。

石头体积变大十倍。效果立即好很多。

修复也是一个原理。中位灵魂之力。和灵魂防御主神器差距太大。修复太难

自从主神降临，四神兽家族和八大家族事情了结，四神兽家族的族人们生活便恢复了平静，林雷他们一家子、贝贝一家子也在大峡谷中过着宁静的生活。

林雷不停地消耗紫晶。强大灵魂。

到了后来，林雷将自己携带的紫晶全部消耗光了。还是和贝贝要了许多紫晶。才能继续炼化吸收，贝贝更是豪气地说一一老大你尽管炼化，要多少，我提供多少。

当年，他贝贝可是在紫晶山脉。花费整整十年，搜集了天文数字地紫晶。

转眼，便过了百年。

大峡谷，林雷居处屋外摆放着一长餐桌。林雷一家三口、贝贝一家三口都聚集在一起，迪莉娅、妮丝、成迪、伊娜四人不断地端着菜着。而林雷、贝贝则是安然坐着。

“老大，你的灵魂。现在还能继续吸收?”贝贝询问道，“你可吸收了那么多紫晶了。”

达到上位神境界。林雷这炼化紫晶速度也快了十数倍，随着灵魂提升，炼化速度越快，百年时间，地确炼化了惊人数量地紫晶。可是显然……上位神的灵魂。这承受能力也同样提高很多。

“怎么。嫉妒了?”林雷揶揄道。“贝贝，我可记得，你当初和我比谁先达到上位神地吧。”

贝贝摸摸鼻子，只能无奈一笑。

那次去密尔城，贝贝从奶奶那。得到那灵魂剥离碎片，融合后。贝贝只差一步。便能达到上位神。可是贝贝速度明显比林雷慢多了

林雷顿悟了，他却还没悟。

“老大你厉害，行了吧。”贝贝苦着脸无奈道。“不过，我爷爷可是说了，等我达到上位神境界，我的实力。就接近爷爷了。老大你现在厉害。等我达到上位神。说不定就比你还强喽。”

“比我强才好。”林雷笑了。

林雷也很清楚贝贝地天赋，这天赋神通――‘噬神’，堪称同级中无敌手，等贝贝达到上位神境界。再施展‘噬神’，有几人能抵挡?

或许。那大圆满上位神能抵挡吧。

而且。贝贝地噬神鼠，那身体强到可怕。看贝鲁特敢空手去接主神器，就知道这‘噬神鼠’达到上位神后的惊人之处了，贝贝玄奥根本没融合……可靠着天赋。达到上位神。便能赶上林雷。

不过林雷也没丝毫嫉妒。

无数年走来。林雷和贝贝宛如那亲兄弟，对方越强那是越好的。

“我也想突破、顿悟啊。可是怎么这么难呢。”贝贝长叹一声。

这时候端着菜着的成迪走过来，听到这话。不由道：“贝贝叔。我也想突破呢。当初成神还是靠地宗祠洗礼。自己想要达到中位神。都难。”

“哼。”

一道不满的低哼声。伊娜也端着菜着走出来，“成迪哥哥，你以后别自怨自艾好么，我到现在……还没成神呢。”顿时林雷、贝贝不由笑了起来。

“父亲。大伯。”伊娜不由一瞪眼，林雷和贝贝却是笑的更欢了。

“哈哈，什么事情笑的这么开心。”一道爽朗的大笑声响起，两道身影刷地便从高空降临。林雷抬头看去。正是一袭黑袍地贝鲁特，以及一袭红色长袍地卡莱罗娜。

贝鲁特一出现，林雷就眼睛

因为看到贝鲁特。林雷就想到了自己那件神格兵器，这百年来。贝鲁特可是一次没来过。这次过来……难道是因为神格兵器炼制成功了?

“爷爷。”贝贝开心万分。

贝鲁特却是笑着转头看向伊娜：“娜娜，快过来。”贝鲁特和卡莱罗娜都很宠溺伊娜，伊娜也连迎上去。和贝鲁特、卡莱罗娜亲呢一番。

“爷爷。你这次来，难道那件神格兵器好了?”贝贝却是开门见山。

贝鲁特一听便转头看向林雷。哈哈笑道：“林雷。为了你这件神格兵器。我可是花费了整整百年时间。总算是成功了，接着!”说着，贝鲁特单手一挥――

顿时，一道虚幻地黑色幻影划过长空。

林雷连一伸手。直接抓住了这柄利剑。可是这黑色幻影地剑影太过模糊，而且贝鲁特扔的太快。存心要让林雷出丑。林雷这一抓，却是抓到了剑刃，

“好锋利。”林雷感到手一疼。一丝血迹从手掌冒出。

低头一看――

剑体修长，薄如蝉翼，这一柄长剑竟然宛如透明般。仔细的盯着剑体观察，都能观察到剑体内部有着黑色在流淌，诡异之极。一般神剑都是表面光晕流转。可是这柄利剑却是内部有黑色流淌，让人瞠目结舌。

特别那锋利程度，更是让人胆寒。

林雷虽然没变身，可也是上位神。身体强度也算高，而这柄利剑还没炼化。仅仅本体地锋利，就让林雷一个上位神手掌破了。

“这柄剑……”林雷难以置信。

“够锋利吧?”贝鲁特笑道。

林雷连点头：“的确是锋利地很，我从来没见过如此锋利地武器。”

“爷爷，你怎么炼制的，怎么我地匕首，没如此锋利?”贝贝连道。

贝鲁特笑着道：“其实，为什么炼制成这样。我自己也有些迷惑呢。”此话一出，让林雷、迪莉娅、贝贝他们都疑惑了，贝鲁特接着道：“我知道林雷你领悟了地水、火四种元素法则，所以……在为你炼制这柄剑地时候，我特意只是吞噬炼化地水、火这四种上位神格。”

林雷心中不由一阵感动。

其实神格兵器。随便弄些神格炼化。便能弄出一柄神格兵器。可是贝鲁特为了林雷，却是那么细心，专门弄那四种神格。

“我炼制地很小心，可是炼制到后期。”贝鲁特笑道，“这一柄剑竟然变得浑然一体。本来有所区别地四种神格精华。竟然融合的那么完美。这柄神格兵器地威力。也是这么多年来。我炼制出来地神格兵器中。最好地一柄。”

林雷心中不由一阵激动。

“贝鲁特大人，谢谢。”林雷感激道。贝鲁特为了自己这兵器。地确是耗费了心力。

“贝贝。你那柄匕首，我只是用黑暗神格炼化制造。毕竟，你也只是黑暗成神。”贝鲁特淡笑道，“至于林雷这柄剑……威力如此大。深层次原因我也不明白

有时候……制作出一件完美作品。原因却不一定懂。

一件好的作品。也是需要机遇的。

林雷仔细地抚摸着这一柄利剑。划破手掌地血液已经融入利剑中。从未有过主人地这柄利剑。很容易就完全接受了林雷，成为林雷地佩剑。

“奇特。奇特。”林雷完全掌控这柄神格兵器才发现。

只要心意一动，剑体内部流淌的黑色竟然可以隐藏。整个剑体变得透明。乍一看，林雷手中好像没剑一般。

“林雷。起个名字吧。”贝鲁特笑道。

林雷审视着这柄神兵：“这柄剑使用地快起来。即使的高手。也只能模糊感应到一道影子……那就叫‘留影’吧。”林雷地第三件兵器――

‘留影’出世!

林雷得到这柄神剑‘留影’后，自然经常使用，越是使用。林雷越是喜欢，这柄神剑特别灌入上位主神之力，配合龙化身体强横地力量。

一剑之成，林雷也是为之惊颤。

林雷当初用拳头施展‘圆空裂’，便足以令空间震出个窟窿。可是……如今通过更坚韧更锋利地神剑‘留影’施展。一剑出――

空间就会震颤。并且剑影过处，直接留下一道裂缝。

大峡谷。林雷屋子外面草地上。林雷正持着留影剑。随意地舞动着。整个人化作了一阵风，如融入风中，而那只能模糊看到一道幻影地剑影，也如风一般飘渺不定。

“噗哧!”

“咻!”

剑影过处。空间时而裂开一道道裂缝，须知。这还是林雷未龙化地情况，当然这也是林雷达到上位神，并且拥有神格兵器的原因，可是也凭此，能想象林雷如今物质攻击地可怕。

“好。大伯好厉害。”伊娜则是远远站着。眼睛发亮地盯着林雷试剑。

就在这时――

“嗡”

一股天地法则波动陡然降临。连在试剑中地林雷都不由停下，转头朝天地法则波动降临位置看去：“恩?是贝贝地住处?难道是贝贝突破了?”

林雷脑海中还记得贝贝说地那句话――“等我达到上位神，说不定就比你还强喽。”

第十八集 上位神 第三章 - 追求

天地法则波动降临，引起大峡谷中许多人的注意，玉兰一脉的众多族人们也都一个个赶过来，他们都看到林雷、伊娜、迪莉娅等人在一栋小楼门外。

族人们见到巴鲁克也过来，当即让开一条道。

随即巴鲁克朝林雷走来：“林雷，谁突破了？是贝贝？”巴鲁克也知道这栋小楼是贝贝的住处，很正常就有了如此推测。林雷心情正好，笑着点了点头。

“贝贝竟然达到上位神了？比我还快。”巴鲁克摇头笑道，巴鲁克的水系法则，也是抵达最后的瓶颈了。只差一步便能达到上位神。

“族长，说不定你明天就能达到上位神了。”林雷安慰道。

巴鲁克，能和贝贝比么？贝贝那是有了灵魂碎片，极速提升的。

“大伯，我父亲他达到上位神，能赶上大伯你厉害么？”伊娜眼睛发亮，看着林雷。

“没那么快。”旁边的威迪很是肯定，“贝贝叔才达到上位神，还是需要好好修炼的，我父亲，没到上位神可就能杀其七星恶魔了，现在更厉害。”威迪明显为林雷感到自豪。

“可父亲他自己说……”伊娜不解道。

“赶得上的。”林雷淡笑道。

“父亲……”威迪却是疑惑看向林雷说道。

达到上位神的贝贝，普通攻击或许一般，可是他的天赋神通噬神绝对是霸道之极的招数。噬神一出，同是上位神，有几人能抵挡？毕竟，面对噬神这一招，根本连反抗都没法子。

“老大，你别吹捧我了。”声音响起。只见带着草帽的贝贝嬉笑着从屋内走出来。

“父亲。”伊娜立即跑过去。

林雷却是惊诧笑道：“贝贝，难得啊，今天怎么谦虚了？”这可一点不像贝贝的性格。林雷也发现……此刻的贝贝的确已经达到了上位神境界。

“到厅内坐吧。”那妮丝却是连热情招呼道。

当即林雷、巴鲁克等几人进入了大厅，妮丝连准备酒水。贝贝此刻是满脸笑容，开心地眉毛都掀起来，哈哈笑道：“老大，你就别吹捧我了。达到上位神后。我也知道自己那等能力了。”

“哦？”林雷疑惑道。

“我终于明白，贝鲁特爷爷他在……耍我！”贝贝无奈道。**

贝鲁特对贝贝说过，贝贝达到上位神，实力就接近他了。

“我地最强攻击，的确是接近贝鲁特爷爷。可那也是天赋神通。可这天赋神通，最多施展两次，精神力就差不多消耗殆尽了。没了天赋神通，我也就能抗打而已……一个打不死的人形傀儡。”贝贝显得有些不满，“和爷爷比，差的太远了。”

林雷笑了。

“贝贝。有天赋神通，说明你短时间内，至少能杀死两个超级高手。也够了。”林雷道，“你爷爷也不算欺骗你，你施展这天赋神通，上位神中，能是你敌手的，有几个？”

贝贝感叹道：“我可听说过，当年爷爷他阻止八大家族的时候，也只是持着一柄黑棍。八大家族的长老们碰者便立死。就是拥有主神器地族长人物，也是重伤。爷爷他可没施展天赋神通……”

林雷不由摇头。

“贝贝，你爷爷他可是融合了不少法则玄奥的。”林雷说道。“你一种都没融合，怎么和你爷爷比？”

贝鲁特大人举手投足间都有那般实力……而贝贝，要达到那等程度，却是需要施展天赋神通，贝贝显然有些不爽。

旁边的巴鲁克洪声道：“贝贝，这天赋好。也是需要自身努力……我也听说，你的身体很强悍，比林雷龙化还强。可你融合玄奥太少了。我想，贝鲁特大人能成为地狱巅峰人物，他法则玄奥也一定融合了不少。”

“恩。”贝贝点头。

林雷却能够猜出来，上位神噬神鼠，单纯身体强度。那是近乎神格层次的。估计是自己龙化身体的数十倍乃至百倍。而贝鲁特在玄奥上的成就。即使融合四五种。那便足以纵横大陆了。

强悍的身体基础，配合四五种融合情况。绝对能横扫地狱。特别再拥有主神器……

“也不知道，贝鲁特大人，法则玄奥融合几种。”林雷心底好奇。

可当年贝鲁特也和林雷谈过，林雷清楚……贝鲁特并没有达到大圆满。不过人家天赋太强，即使融合四五种玄奥，便能比拟大圆满上位神了。

“我也要努力融合法则玄奥。”贝贝一咬牙。

见到贝贝这幅表情，林雷不由笑道：“那贝贝，我可就看你，能融合到什么程度了。^^

“贝贝。”忽然旁边的妮丝开口。

“恩？”贝贝看向她。

“你是不是忘记什么事情了？”妮丝盯着贝贝，“一件很重要的事情！”

贝贝被妮丝盯得有些不自在，不由摸了摸脑袋：“有什么事情么？”妮丝不由气地哭笑不得，还是说道：“你当初可是说过，等你达到上位神，就……”

“哦……你是说，去拜访你哥萨洛蒙？”贝贝顿时恍然大悟，随即苦着脸道，“你不会当真吧。”

妮丝脸色顿时变得难看起来，同时也沉默了。

妮丝这脸色难看下来，整个大厅气氛都变得尴尬压抑了起来，林雷眉头却是一皱，连神识传音道：“贝贝，到底是怎么回事？”

今天明明是个好日子，怎么搞得这么不愉快了。

“老大，妮丝她在这呆了这么多年，一直想去见一趟她哥哥萨洛蒙。你也知道……萨洛蒙那个忘恩负义的家伙，我没杀死他就不错了。还去拜访他？可是。我当时也不想妮丝太尴尬。也就哄着她。说我实力还不够，回去路上有危险。等达到上位神。有足够实力护送她去碧浮大陆，再和她一起去。我当时也就随口一说，哄着她开心而已。谁想……妮妮她一直记在心里。”贝贝脸色发苦。

林雷完全明白了。

贝贝没当真，可是妮丝却一直记在心里。毕竟妮丝自从父母死后，也就那么一个哥哥。虽然萨洛蒙对林雷他们不算仗义，可对妹妹还是有真感情的。

“你过去是哄我的？”妮丝终于开口了。眼眸中都有了一丝雾水。

贝贝一怔，可贝贝是个死脑筋。

当初，他可是施展绝招，用神格兵器，那柄匕首去杀萨洛蒙。最后还是那位七星恶魔阿里奎恩出手阻挡才救下萨洛蒙，阿里奎恩也因此损失了一件神器。

这种情况下，贝贝怎么愿意向萨洛蒙低头，去拜见萨洛蒙？恐怕萨洛蒙心底，对贝贝也有着一丝恨意吧。

“妮妮，你哥哥他当年可是对我。还有我老大、迪莉娅下杀手的……”贝贝刚说到这，妮丝听的眼泪竟然控制不住流下来了。

毕竟妮丝，也就那么一个哥哥。

迪莉娅见状，知道不妙，连神识传音：“贝贝，别再这么说。当初萨洛蒙那么做，虽然他不算仁义，可也是因为误会了林雷的。你看在妮丝份上，还是去一趟吧。否则，妮丝心底会永远有着这么一根刺……林雷他也是这么想的。”迪莉娅神识传音也同时在林雷脑海中响起。

迪莉娅显然明白。林雷说话，对贝贝作用最大。

“算了吧，贝贝。给那萨洛蒙一个机会。如果那萨洛蒙死不悔改，再说不迟。”林雷传音道。

林雷能够想象妮丝的心情。

毕竟这件事情中，妮丝没错，妮丝是最无辜地。

“好，老大，就给那家伙一个机会！”

贝贝看了林雷一眼。继续对妮丝道：“你哥那么做，真地很混蛋！”

“我哥他已经后悔了，他当时不知道，他是误会了你们，才那样的。后来，他很后悔的。”妮丝连道。

贝贝伸手握住妮丝地手：“妮妮，那好。我看在你的面子上。陪你去见一次你大哥……至于到时候给不给你哥脸面，还要看他什么态度！如果你哥他还那样……你就不能怪我了。”

贝贝依旧咽不下那口气。

“恩。我哥他一定会道歉的。”妮丝连道，此刻她脸上也再度有了一丝笑容。

“父亲，母亲。”伊娜这时候才敢开口，“我也跟你们一起去！”

“不行。”贝贝皱眉道，“娜娜，你连神级都没达到，我们去碧浮大陆，路途遥远，一旦路途上遇到什么危险。只要一点波及，就可能要了你地命。”

妮丝也赞同：“娜娜，等以后吧。”

伊娜见父亲、母亲意见一致，不由感到无奈。贝贝便陪着妮丝一道离开了天祭山脉，出发前往碧浮大陆凉安府了。这路途遥远，一来一回，再快估计也需要近百年时间。

而林雷、迪莉娅则是带着威迪、伊娜，开始游览幽蓝府。

来到幽蓝府这么多年，对幽蓝府中许多一些出名的地方都还没去过……在幽蓝府行走闯荡，虽然也遇到一些麻烦，可是以林雷地实力都能够轻易解决。

转眼间……

这游览的日子便过去了百年。百年过程中，林雷的四大分身也是一直潜心于修炼，那修炼速度极快的水系神分身，也终于修炼到第六玄奥。那风系也修炼到第八玄奥……最惨的还是火系。依旧是四种玄奥大成，另外两种连入门都不得。

在火系上，林雷的天赋显然弱了不少。

金属生命内，林雷正坐在椅子上。

“林雷，水系达到第六玄奥，看你高兴的。”迪莉娅将菜肴、美酒递了上来。

林雷双眼发亮：“错了，我高兴不是因为水系达到第六玄奥，而是因为……我地力量玄奥，和重力空间有了一丝契合。”林雷开心之极，“两百多年了，自从我四神兽家族和八大家族事情了结，过去两百多年了。我在大地法则上，总算有了那么一点点进步！可是这一点进步，却代表……我有希望，将四种玄奥融合了。”

“融合，什么时候能融合？”迪莉娅道。

“不确定，虽然力量玄奥和土之元素，重力空间都契合了，可也只是契合，并没完全融合。幸好，力量玄奥和大地脉动完全融合了。等另外两对玄奥完全融合……才能进行四种玄奥，整体融合。”林雷很清楚。

要融合四种，必须让这力量玄奥，和那三种，分别都融合。

然后才能进行整体融合。

“要多久？”迪莉娅继续道。

“短则数百年，千年吧。长则万年吧。”林雷笑道。

“那么长？”迪莉娅笑了。

林雷却正容道：“迪莉娅，我修炼到如今，加起来也就近两千年了。这么修炼下去……我万年内，能融合四种玄奥，已经值得开心了。”林雷透过窗户看着外面空旷地地狱世界。

“如今，我已经没什么遗憾。我只想有朝一日，能达到修炼的巅峰。无论是一万年，还是百万年乃至更久……我会一直追求下去。”林雷双眸发出期待地目光。

当年被的德林柯沃特引领到这条修炼道路上时，林雷虽然第一目的是为了复仇，可是在修炼过程中，林雷也喜欢上了修炼，不断突破自己的感觉。

“林雷，你一定会成功的。我会一直陪着你，达到最巅峰！”迪莉娅不由握着林雷的手，轻声说道。

第十八集 上位神 第四章 - 铁刀峡

林雷也紧握着迪莉娅的手。

“最巅峰……恩，一定会有那么一天地。”林雷心目中永远记得。那贝鲁特，那丹宁顿地身影，他们就是自己地目标!

忽然旁边传来偷笑声。

林雷转头看去，只见成迪和伊娜正在偷偷朝这边看，见被林雷看到。二人立即缩回各自屋内，林雷不由一笑招呼道：“威迪，娜娜，快过来。对了。娜娜……你父亲和你母亲，现在已经回到了血峰大陆，正朝幽蓝府赶，估计一年半载。就能赶回来了。”

“父亲他们要回来了?”伊娜冒出头来。一脸惊喜。

林雷笑着点头，自己和贝贝是灵魂相连，彼此都能感应到对方存在位置。

“哦，还真快。”旁边地迪莉娅说道，“贝贝和妮丝。这一来一回，也就一百年多点。看来。他们在那惊安府并没停留太久。也不知。贝贝和那萨洛蒙关系搞得怎么样。”

林雷淡笑道：“不管怎么样。贝贝不会吃亏。”

以贝贝如今实力，那萨洛蒙绝非其对手。虽说那萨洛蒙是妮丝地哥哥。可是贝贝地脾气。林雷是很清楚的，萨洛蒙只要过分了。贝贝即使看在妮丝面子上不杀了他，估计也会惩戒一番。

“林雷。要不我们去一趟贝鲁特大人那吧，这么多年。我们还没去过。也顺便在那。等贝贝他们。”迪莉娅建议道。

“好，好，去老祖宗那。”伊娜第一个响应。

幽蓝府府主所在处。林雷的确是一次没去过。当即笑着点头：“也好，去贝鲁特大人那。贝贝他也会很清楚我们所在区域。会直接过来地。”

当即林雷他们转变金属生命前进方向，朝府主所在处赶去。

幽蓝府府主所在处。乃是在幽蓝府十大城池之首‘幽蓝城’北城区域，整个北城。近乎有大半土地，都是属于府主专有的。府主地亲兵、仆人等。便多到万人计。

林雷他们的到来。自然受到了贝鲁特的热情招待。林雷他们也就这么入住了下来。

转眼便过去近一年时间了。

林雷、迪莉娅二人正在花园中散步，花园中花卉种类繁多，红地、蓝地、黄的遍布各处。闻着花香。和妻子散步，这的确是一种享受，突然――

林雷转头看向西方。微微一笑。随即转头看向旁边的迪莉娅：“迪莉娅，贝贝和妮丝，已经抵达幽蓝城，估计，过一会儿就到这了。”

“过一会儿就到?”迪莉娅不由露出一丝喜色。随即迪莉娅有些迟疑。

“迪莉娅，有事情?说吧。”林雷和迪莉娅相处这么多年。迪莉娅一个眼神，一个表情。林雷都能猜出迪莉娅在想些什么，迪莉娅迟疑一下。才道：“林雷。我们来地狱也近两千年了。如今四神兽家族危难已经消除。你也达到上位神层次。我看……我们是不是回玉兰大陆一趟。莎莎和泰勒两个孩子。我是真地很想见见他们。”

林雷一怔。

回玉兰大陆?

一瞬间林雷脑海中闪现过一幅幅场景，有少年时期在恩斯特魔法学院求学。和耶鲁老大、乔治、雷诺在一起地场景，也有在魔兽山脉苦修场景，也有一大群自己关心地亲人们。

没想到回去林雷还不觉得。如今迪莉娅这么一提。林雷竟然有一种心急火燎地感觉，一股强烈地冲动在胸膛中澎湃：“对。回玉兰大陆。也该回去看一看了。这么多年，也不知道耶鲁老大他们怎么样，还有沃顿他们。莎莎和泰勒他们两个。现在也不知道什么情况。”林雷心中满是期待。

“恩。一起回去。”迪莉娅见林雷同意。不由大是开心。身为母亲。对子女地关心那是发自内心最深处地。“不知道我哥他现在怎么样了……”

林雷也记得迪克西，当初初入恩斯特魔法学院，迪克西可是被成为学院第一天才地。只是后来，自己学习那平刀雕刻，精神力突飞猛进，才不断突破。直至超越迪克西。

“贝贝他也很久没回去了，现在他正巧回来。也让他们陪我们一起回玉兰大陆一趟。”林雷期待道，“实话说。我到现在都有点好奇。那玉兰大陆地众神墓地中到底有什么。这一次。也顺便去看看。”

修炼到如今，林雷对那众神墓地渴望不是太大。可是毕竟也有一份好奇的。

依旧清晰记得，当年自己、奥利维亚等一群人可曾是拼了性命在那众神墓地中闯荡，当然。对于如今地林雷而言。那众神墓地已经没多大挑战性了。

“众神墓地?”迪莉娅感叹道，“当初你去众神墓地足足十年。我在龙血城堡中也是一直担心着。”林雷听了也觉得不好意思。

“老大!”贝贝的声音老远便响起。

“贝贝来了。走，我们出去。”林雷当即和迪莉娅一同朝外面走去。当林雷、迪莉娅走到外面。才发现。贝鲁特、威迪、伊娜等人已经在外面迎接了。

贝贝、妮丝二人正在热情和贝鲁特、伊娜交谈着。

见到林雷走来。贝贝立即走来，笑道：“老大，这么长时间不见了啊。”说着就给林雷一个狠狠的拥抱。林雷则是笑道：“这一次去碧浮大陆，怎么样?”

“能怎么样?”贝贝一撇嘴。

林雷不由疑惑看向他。

“那萨洛蒙。还不是连忙道歉?还好，算他识相。要不然……哼哼。”贝贝哼两声。林雷听了不由松了一口气。看来那萨洛蒙也算是看重他妹妹，态度也算诚恳。

实际上……

自从那萨洛蒙。见到浮影上林雷地表现，特别再从妮丝那知道，这贝贝竟然和幽蓝府主贝鲁特地关系后，怎么敢态度不好?那对贝贝，简直比对自己亲弟弟还好。

“哈哈。大家都大厅再详谈。”贝鲁特笑着道。

在朝大厅走去地时候，林雷也是悄悄和贝贝商量：“贝贝，我和迪莉娅谈过了，我们准备回玉兰大陆一趟，来到地狱这么多年了。一直没回去过，你打算和我们一起去一趟吗?”

贝贝听了双眼直发光。

“去。当然要去!”贝贝立即传音道。“老大，我和妮妮谈一下，她也一定会同意的。”

一群人在大厅内坐下。

一些仆人们则是端着各种美食佳肴送上来，林雷则是直接开口道：“贝鲁特大人。我们在地狱这么久……我和贝贝商量了。准备回玉兰大陆一趟。”

“回玉兰大陆。我也去!”

“我也要去。”

成迪和伊娜两人几乎同时喊了出来。

贝鲁特则是惊咦一声，旋即笑着点头：“也对。你们来地狱是很久了，你们要回玉兰大陆。需要从我们血峰大陆地铁刀峡传送通道传送过去。”

林雷清楚。地狱五块大陆、以及两大海洋，各自皆有传送通道。

不过这传送通道，传送一次费用极高。

“贝鲁特大人，这传送费用是多少的?”林雷询问道。

“一般至高位面、神位面之间传送。费用低些，而从至高位面、神位面，传送到物质位面。费用就极高了。从物质位面到至高位面、神位面。那是免费。”贝鲁特解释道。

林雷也知道这点。只知道费用极高。到底有多高?

“也不知道我身上这点墨石够不够。”林雷有点忐忑。

贝鲁特笑道：“不过你们去传送，只要持着这块令牌。即可免费使用传送通道。”贝鲁特一翻手。手中出现了一块血红色地令牌。令牌上散发着让人心悸的气息。

林雷等几人都看过来。

“传送通道，尽皆免费?”贝贝眼睛亮了，“爷爷。送给我们吧。”

“嗨，这可就给你们用一次。”贝鲁特连道。“这令牌，可是主神赐予我地，我当年随意逛了大量地位面。靠的可就是这玩意，否则。我再多地金钱，也消耗不起一次次传送啊，就这么一次，使用过后，你们可要归还。等以后有时间。我再借给你们不迟。”

贝贝不由撇嘴。

显然不满爷爷的吝啬。

“那谢贝鲁特大人了。”林雷连道。

“哈哈……”贝鲁特笑道，“你们到了玉兰大陆。如果有什么事情。尽管去黑暗之森找我，我地分身，可就一直在黑暗之森。”

“分身?”林雷一阵惊讶。

贝鲁特笑着点头。

林雷不由有些惊讶……因为当初在玉兰大陆见到地贝鲁特。和眼前的服装气息尽皆一样，当初自己见到的。是眼前这个神分身。还是现在处于黑暗之森中的分身呢?

“这令牌给你们。可别弄没了。”贝鲁特郑重地说道，随即扔给了贝贝。

贝贝接过：“放心。在我手上，不会弄掉地。”

这一次回玉兰大陆，林雷一家三口、贝贝一家三口。都是一起出发，在得到这令牌地第二天。林雷他们一行六人。便直接出发前往铁刀峡。

铁刀峡。乃是血峰大陆传送通道所在处。

林雷他们飞过来。老远便看到那铁刀峡。铁刀峡模样十分好辨认，当然最让人肯定这是铁刀峡地。便是这周围大量巡逻着地血峰军战士。

“来者止步。”血峰军战士高声喝道。

林雷他们一群人立即降落下来。为首地血峰军战士一头钢针般地金色短发。冷厉的目光扫向林雷他们一群人，喝道：“你们来铁刀峡，有什么事情?”

“我们要乘那传送通道。回物质位面。”林雷开口道。

那为首金色短发壮汉不由一惊，乘坐传送通道去其他至高位面、神位面的不少。毕竟那费用低上许多。可回物质位面……那价格可就非常可怕了。

“哦。那跟我来。”那金色短发壮汉在前面带路。

林雷他们一行六人，当即跟着这名血峰军战士。朝铁刀峡内部前进，片刻，林雷他们便来到了铁刀峡上面那座城堡内地传送通道处，那传送通道地魔法阵。和林雷来地狱时候的魔法阵一模一样。

“你们竟然有六个人!”

此处。有不少血峰军战士，其中一个打量着林雷他们一群人：“三个上位神。一个中位神，一个下位神。一个圣域。按照规矩……回物质位面，上位神每一个传送费用为一万亿墨石。每个上位神可免费附带十个中位……”

林雷听着到是吓得一大跳。

他总算明白，为什么玉兰大陆这么多年来，没什么神回玉兰大陆。因为那价格太夸张了。一万亿墨石。恐怕就是一个七星恶魔的全部财产了。普通上位神。根本不可能负担得起。

“所以，你们需要付三万亿，呃……”那血峰军战士话刚说到一半，便看到贝贝手中地那块令牌。

“赶快启动传送魔法阵。”贝贝淡然道。

“是!”周围见到这令牌地血峰军战士立即站得笔直。立即飞速地开始去启动魔法阵，突然其中一个转头看过来：“几位大人，你们这是要去哪?”

“玉兰大陆位面。”林雷开口道。

第十八集 上位神 第五章 - 回来了,玉兰大陆!

寒风呼啸着席卷着天地，无数冰屑肆意抛飞，在这片寒冰世界中，一座座冰山冲天而起。经过无数年寒风地‘雕刻’。冰山尽皆被抹地光亮，对着山体墙壁，甚至于可以映照出人的模样。

其中最高的一座冰山之上。

十一座玄奥地六芒星形状地魔法阵遍布在上面。在这魔法阵旁边不远处便是一座冰屋。此刻从冰屋中走出来一位须发皆白地白袍老者。他那双天蓝色眼眸正扫向四面八方：“在这北极冰原。想见到一个人都难!这年来。来北极冰原地圣域是越来越少了，看来，我也该出去走一趟，好好逛逛玉兰大陆了。”

此人正是霍丹。玉兰大陆位面的位面监守者。

正当霍丹欲要飞离地时候，陡然――

霍丹不由转头看去。只见十一座魔法阵其中之一。竟然亮起了绚丽地光芒。道道光线尽皆冲天而起。很是耀眼，显得那般如梦如幻，霍丹不由大吃一惊：“是地狱。有人从地狱回玉兰大陆这物质位面?”

霍丹很清楚，这传送一次费用是何等惊人，就是一般七星恶魔。估计都舍不得传送一次。

当初。他们家族地人，以萨狄斯塔为首来了一批人，其中上位神也就‘萨狄斯塔’一个，因为传送费用，上位神消耗最高。而目上位神传送过来。中位神、下位神都有一定免费地配额。

那一次，他们家族传送萨狄斯塔等人便消耗了一万亿墨石!

“不知道是什么人物，竟然这么财大气粗。”霍丹心中暗想。可也不自觉地躬身弯腰。能够从地狱回玉兰大陆地人物。他霍丹怎么敢不恭敬?霍丹虽然躬身。可也仔细盯着那魔法阵内部。他很想知道。那来人到底是谁。

迷蒙的光线中。渐渐出现六个人影。

六个身影凝实。魔法阵光芒消散。

“林。林雷!”霍丹难以置信看着眼前六人。

“霍丹，快两千年不见。你还是和过去一样。”林雷淡笑说道。

霍丹目光扫过林雷他们六人心中大惊：“这六人中。竟然有三个。我根本察觉不到气息，六人中，竟然有三个是上位神。按照传送费用……这可要消耗足足三万亿墨石啊。”霍丹被这个天文数字吓住了，“这林雷这才去地狱近两千年，怎么变得如此厉害了?”

雷尔纳斯等八大家族。在两百余年前。便不再和四神兽家族争斗。

可霍丹。也就雷尔纳斯家族一个小人物。他又在玉兰大陆位面，对家族在地狱中事情也不清楚，自然不明白……林雷是何等身份!如果知道林雷是青龙一族长老。估计霍丹会更震惊。

“林雷大人你可比过去强多了。”霍丹恭敬地很，他一个中位神，敢不尊敬么?

林雷则是转头看向无边地冰雪世界，苍茫的天地一片冷寂。可是林雷心中却感到温暖。因为这里是家乡!

“成迪。这里就是北极冰原!”林雷此刻显得有些激动。“玉兰大陆位面地北极冰原，玉兰大陆……我的家乡啊!近两千年了，我终于回来了!终于回来了啊，哈哈……”林雷激动地忍不住放声大笑。

迪莉娅眼眸也湿润了，喜极而泣。

“回来了。不知道我恩家族怎么样了，我哥他可还好。”迪莉娅也激动万分。

在地狱中。近两千年地漫长岁月，可是越是在地狱久。对故乡就越是思念。

“这就是父亲的家乡吗?”威迪也好奇四周观看。

“早着呢。玉兰大陆还在南边。”林雷笑着。“走，去玉兰大陆，霍丹先生，那我们先走了。”在林雷的笑声中，一股大地神力便笼罩了众人。一群人便极速飞离林雷北极冰原，朝那玉兰大陆飞去。

而霍丹则是遥遥看着林雷离去：“当年也就觉得这林雷是个天才。没想到……竟然不足两千年。就能从地狱回来。可怕，可怕!”

能从地狱归来。也代表了实力，普通上位神。岂能拥有上万亿墨石财富?

在地狱中飞行受到地束缚极大。当回到物质位面，林雷便感到这飞行速度大增，比在地狱中快地超过十倍。他用大地神力包裹众人。好帮助伊娜、威迪，令一群人速度飙升到最快。

飞行不久。林雷便遥遥看到那玉兰大陆地蜿蜒漫长的北海岸线。

“老大，玉兰大陆到了!”贝贝激动地欢呼起来。

“那就是玉兰大陆?”伊娜也好奇地看过去。

林雷、迪莉娅脸上都不由微微泛起一丝红色。显然都很激动。毕竟分离近两千年了。迪莉娅转头看向林雷：“林雷，我们现在先去哪?是去黑暗之森。还是去龙血城堡?”

林雷低叹一声。

“这么多年了，我也没拜祭过父亲。去鸟山镇遗址吧。”林雷不知为何。最想去地反而是鸟山镇。或许那里是他地根。在那里他度过了童年。在那里他遇到了德林爷爷。在那里，他遇到了贝贝。

“鸟山镇，对。去鸟山镇。”贝贝也道。

“我当年就是在鸟山镇出生地。”贝贝回头向伊娜、妮丝说道。

鸟山镇，对林雷、贝贝二人意义都极大，那里。是他们一生地开始。

“好。去鸟山镇。我要去看。”伊娜连欢呼道。

“那鸟山镇，估计还是魔兽遍布呢。”林雷感叹道。“近两千年过去，那里也不知道变成什么样子了。”两千年时间，毕竟太漫长了。足以发生很多很多事情。

“父亲，我也想见见我们的祖屋呢。”成迪也期待地很。

“那，出发。”

林雷当即带着大家，直接朝魔兽山脉以西，鸟山镇所在急速飞去。如今达到上位神境界，可比当年还是圣域时，飞行速度快了千百倍。这里又是束缚极低地物质位面。很快林雷他们便飞过魔兽山脉。

“我青年时期，从神圣同盟赶到奥布莱恩帝国，都要大半年。可现在从北海岸边，飞到这，却只是喝口酒水的时间……哦，鸟山镇到了!”林雷话音刚落，他们便从魇兽山脉，来到了鸟山镇上空。

可是飞到鸟山镇上空，林雷他们六人一时间却是疑惑了。

“大伯。你还说是魔兽聚集。刚才从那山脉飞过来。都见到大量地村庄，大量的人了。”伊娜不解道，“还有，这里就是鸟山镇么?怎么人这么密集。就这周围足足生活了数万人吧

“对，这里就是过去地鸟山镇。”林雷确定无疑。

身为上位神。这地点定位，怎么可能出错。

“你看，那边就是鸟山!鸟山还在。这里就是鸟山镇。”林雷一指东方，东方地确有一座山脉。虽然近两千年过去，可是鸟山和过去没多大变化。可是鸟山西边变化却是大了。因为――

这里建设成了一座非常漂亮地学院区域，学员数量极为惊人。

这学院区。论大小。可比当初地鸟山镇要大的多。

“怎么回事?”林雷满是不解。

迪莉娅也疑惑：“过去，这里应该是遍布魔兽的，我们刚才飞过魔兽山脉。一直到这。有大量地村庄，你看……其他地方。也都是人类。并没有魔兽。”当年‘毁灭之日’后。神圣同盟和黑暗同盟。都有大片区域被魔兽占领。

不过……

近两千年后，这块区域竟然重回人类掌控中。

“两千年。发生的事情太多了。”林雷感叹一声。“走，去我祖屋所在位置看看。”林雷说着便继续朝前飞行。

虽然林雷他们六人飞行在高空，可是下方大量地人们却丝毫看不见他们。因为他们飞地太高。而且林雷还用元素凝结成云朵状，林雷缓慢飞行的同时，也朝下方仔细看去，林雷视力极好――

一眼便看到了学院内部核心区域地那栋――祖屋!

“祖屋还在?”林雷吃惊了。

“老大。那祖屋竟然还好好地。而且。比我们上次来看到地，好像要好上很多了。”贝贝也吃惊道。

这巨大学院。其他地方都是新建，可是林雷当初的祖屋却是保持住了，而且还经过修缮。虽然经过两千年，可是因为长期维护修缮。这祖屋竟然丝毫无损，林雷、贝贝二人看得不由有些激动。

他们当初在这有着美好地回忆。

“下去。”林雷低声道。

随即‘刷’的，六道幻影瞬间划过长空。直接坠入那祖屋院落内。因为这速度太快。从高空到院落估计连眨眼功夫都不到……平常人，眼睛根本无法捕捉到林雷他们地身影。

祖屋内。

“一切都好好地。都好好地。”林雷站在前院中，仔细观看着。忽然看到前院中地那躺椅。顿时眼睛泛红，“这躺椅还在?”林雷难以置信。看着这躺椅。林雷就回忆起……当初父亲霍格就经常躺在那椅子上，阅读着书籍。

林雷深吸一口气。

他瞬间便辨别出来。那椅子是模仿再制作的。当年地椅子。近两千年下来。恐怕早就腐烂了。

“成迪。这是你爷爷当初经常坐的椅子。”林雷指着那椅子道，“还有那……当初。我就是在那。接受你爷爷地文化教育。”林雷还记得，每天都要在那认真阅读各种书籍，并且还要经过霍格考验的场景。

“哇……”威迪瞪大眼睛，仔细观看每一处。

“这就是我当初睡觉地地方，贝贝也是和我住在一起地。”林雷一指旁边地屋子。

贝贝也不由笑起来。

“走，后院那。还有我们家族宗祠，当初贝贝。可就是在宗祠旁边的院子里出生的。”林雷脸上满是笑容。贝贝也笑着：“当年老大，可是用烤鸡、野兔啥地，将我给吸引上了。可怜我。当初太单纯喽。”

林雷、贝贝二人笑着便朝后院走去。

走在这祖屋，林雷、贝贝都感到心中地温暖。

就在这时――

“恩?有人来了。”林雷、贝贝他们一群人身形一闪。立即窜入后院。

“吱呀!”祖屋正门开启。

只见一位老者，带领数十名青年、少年走入了这屋子：“各位，这里就是最伟大最天才地石雕宗师，战士魔法双修地天才，巴鲁克帝国地开国大帝，圣地‘龙血城堡’地主人。也是最传奇地神级强者‘林雷＆巴鲁克’童年时期住的地方。你们都小心点点，只准看。不准碰。”

那老者介绍着：“这一栋，是林雷宗师当初居住地屋子。”

“哇……林雷宗师住地地方耶，我也进去睡一觉就爽喽。”一些少年在低声地说着。双眼发亮。

“哼。”

老者不由眉头一皱，扫视了那些学员一眼，“都认真点，这可是林雷宗师的祖屋。你们在学院期间。也只有一次来参观。以后可没机会了!好了。现在我们去书房。那是林雷宗师童年时期读书的地方。”

第十八集 上位神 第六章 - 两千年,沧海桑田!

祖屋后院中，林雷有些惊愕地听着前院传来地声音。

“老大。”贝贝笑着向林雷竖起大拇指。

成迪、伊娜二人则是崇拜地看着林雷，伊娜还重复道：“最伟大最天才的石雕宗师，战士魔法双修的天才，巴鲁克帝国的开国大帝。圣地‘龙血城堡’地主人，也是最传奇地神级强者――‘林雷＆巴鲁克’!大伯，这么多称号。你太厉害了。”

“那人少说一个。终极战士龙血战士!”贝贝在一旁嬉笑道。

林雷只能笑笑。

前院中那些参观的学员们。只是参观了前院地一些地方，而后便都统一离开了。显然这祖屋的后院是不对学院开放地。也对……祖屋后院，当年也是破落的，只有宗祠一直修缮维护着。

可家族宗祠。岂能让普通学员参观?

当然。如今巴鲁克家族真正地宗祠，已经搬迁到龙血城堡了，祖屋内的宗祠内并没什么。

“刚才似乎还说到，圣地‘龙血城堡’。龙血城堡也成圣地了。”林雷慨叹一声。

迪莉娅笑道：“神级强者好几个。不是圣地是什么?”

“父亲。”伊娜在一旁对贝贝道，“你当初在哪里出生的啊?”贝贝也笑着带领伊娜、妮丝二人朝旁边走去，而林雷则是朝宗祠走去。迪莉娅、成迪也跟随一同推开宗祠大门。步入进去。

“吱呀!”门开启后。林雷仔细观看着宗祠。

和当年比。宗祠几乎没什么变化。显然修缮的很好。当然原本摆放着的大量灵位。早就移送到了龙血城堡，那柜台上是一片空荡荡。

林雷看着这宗祠，脑海中则是浮现当初父亲霍格第一次向自己介绍巴鲁克家族地情景――“四大终极战士。其实代表着四个古老地家族。而我们巴鲁克家族，正是蕴含高贵的龙血战士血脉地古老家族!”

父亲在宗祠中，激动地叙说场景，似乎就是昨天发生一般。

然而……

父亲已经死了!

“父亲，你可知道，我已经去了地狱，见到了族长‘巴鲁克’、瑞恩、哈泽德等等众多家族先辈。他们都过地很好。很好!”林雷心中一阵酸楚。自己父亲一辈子都是希望家族复兴。自己家族的确复兴了，可是……父亲却永远看不到了。

迪莉娅、成迪也在一旁静静看着，不敢打扰林雷。

林雷忽然眉头一皱。不由转头：“有人来了?”

“你们是什么人!”一道喝声从不远处响起。

“出去看看。”林雷、威迪、迪莉娅三人都朝外面走去。等走到外面，便看到一名穿着一袭灰色魔法袍的中年人正盯着贝贝、妮丝、伊娜三人。当林雷三人走出来地时候。这中年人更是震惊：“竟然有六个?”

这中年人，正是学院院长。圣域强者‘哈姆林’。

哈姆林院长已然达到圣域巅峰。因为无意中在走过院外地时候。感应到这祖屋内有外人。这祖屋平常是不允许别人进来地。哈姆林自然进来喝止，其实哈姆林只是感应到伊娜的存在，其他五人都没发现。

他原以为，只有一人，谁想，竟然有六人!

显然。另外五人实力都超过他!

“你是谁?”林雷看着他。

哈姆林却是正容道：“这乃是我‘林雷学院’的核心重地。你们怎么进来了?我本人，乃是学院院长哈姆林!”

“嗨，你说什么学院?”贝贝连道。

林雷也是吓得一跳。刚才眼前这个‘哈姆林’似乎在说‘林雷学院’。

哈姆林疑惑不解看着这六人：“怎么?难道你们连大陆三大学院之一地林雷学院也不知道?难道。你们没看到我们学院大门内的林雷宗师地雕像?”这是人尽皆知的常识，林雷他们这幅表情。却是让哈姆林有些疑惑了起来。

“林雷学院?”成迪瞪大眼睛，随即转头看向林雷，“父亲，听到了没?林雷学院啊。”

林雷也一阵无语。

虽然哈姆林见过雕刻成林雷模样的雕像，可一来，那雕像还未到宗师水准。二来，林雷气质和还是圣域时候相比，有了很大变化。哈姆林根本没将眼前地人，和大陆传奇人物林雷联系起来。

“我们只是来看看。”林雷淡笑道，“好了。我们走吧。”

林雷大地神力幅散开来，包容住伊娜、成迪他们。只是土黄色光芒一闪，林雷他们六人便消失在了天际。

“这速度……”

哈姆林目瞪口呆，“比老师他还要快的多啊。雷诺老师。可是神级强者了。这些人。到底是什么人?”

巴鲁克帝国建国也近两千年了，整个帝国的圣地便是‘龙血城堡’。历代帝国皇帝退位后，大多都会居住到龙血城堡，龙血城堡中。有许多神级强者，并且还有着许多圣域魔兽守护。

没人敢到龙血城堡放肆。

龙血城堡早就扩建了，如今面积比过去要大上数倍，龙血城堡‘黑钰园’乃是沃顿地住处。此刻黑钰园地草地上，两个青年模样地男子正盘坐在草地上，相对而坐，彼此饮酒谈论着。

“泰勒。怎么?不想再找女人了?”

“沃顿叔。我已经疲倦了。”浓眉大眼的壮汉青年。正是泰勒。虽然过去了近两千年，泰勒和当年模样却是几乎没变化，此刻泰勒低叹道。“沃顿叔，我们拥有着永恒地生命，可是自己地妻子呢?眼睁睁看着妻子老去。死去，这种感觉太痛苦了。”

近两千年来，泰勒先后有过两名妻子。

可两名妻子先后都老死了，泰勒也感到痛苦之极。

“唉。”沃顿也低叹一声，“还记得。大哥当年为了让我娶到尼娜。想方设法。甚至于和那奥利维亚在战台上战斗，数百年过去。尼娜也禁不住时间……距离大哥去地狱，也快快有两千年了。尼娜也死去一千多年了。”沃顿自嘲一笑。“有时候。拥有永恒地生命。也很痛苦。”

达到圣域。才能拥有永恒地生命。

可是。达到圣域是需要天赋、机遇的。对许多凡人而言。太难了。

“盖茨他们倒是幸运。”沃顿感叹一声，巴克五兄弟中。巴克、盖茨二人分别取了丽贝卡姐妹二人。丽贝卡姐妹二人灵魂纯洁，这修炼亡灵魔法天赋极高，花费一百余年。便达到圣域。

夫妻二人都能拥有永恒生命。才算完美，如若一方永恒。却看着另一方慢慢老去，这的确很痛苦。

“沃顿叔，我看，什么时候我们也去地狱看看吧。”泰勒说道。

“去地狱?”

沃顿微微点头，“在这玉兰大陆位面。虽然和那奥丁帝国有大仇。可是我们也无能为力。也算没什么牵绊……等过段时间，去地狱看看，我也很久没见过大哥了，真地好想见大哥。”

“我也想见父亲。”泰勒低声道。

“沃顿、泰勒!”一道声音在沃顿、泰勒二人脑海中响起。

沃顿、泰勒二人仿佛触电般一颤。难以置信对视一眼，同时他们也感应到一股强大地气息从龙血城堡前院练武场区域散发开来。这股气息虽然强大，可是却是让他们感觉到熟悉，这是林雷的气息!

“嗖!”“嗖!”

沃顿、泰勒二人同时化作两道闪电极速飞去。

龙血城堡练武场上。

林雷他们六人正站在那。林雷正主动散发气息。同时也神识传音招呼一个个熟悉地人，可是在神识查探地时候，林雷也发现，许多过去熟悉的人都已经不在了。如希里爷爷。如希尔曼叔叔，如沃顿的妻子尼娜。如詹尼……

“都死了吗?”林雷心底暗道。

不在龙血城堡。不一定就死了。可是林雷也明白，正常人类地寿命，如果没达到圣域，一般能活三四百岁就不错了。活到五百岁便是大限，只有达到圣域，才能拥有漫长永恒地生命。

在只见一道道人影从龙血城堡各处极速飞过来，

“父亲!”一道浑厚声音响起。林雷眼睛一亮。那是泰勒。

“大哥!”那是沃顿。

“林雷大人。”身材壮硕之极地，正是巴克。

一大群人都飞速赶过来了。一瞬间练武场周围便聚集了近百人。这近百人中，林雷认识地只是少部分。更多地根本不认识，不过，见到一个个熟悉地人。林雷忍不住感到激动。这都是自己地兄弟、朋友，亲人!

“哥!”沃顿直接和林雷一个狠狠拥抱。

“沃顿。”林雷抱着自己亲弟弟，也忍不住怅然。

“主人!”林雷转头看去，那一袭黑色长袍地男子。正是当初化形的黑鲁，黑鲁也是激动地看着林雷。这么多年来，身为魔兽中的王者，黑鲁对林雷也是有着深深地感激。

沃顿和林雷送开后。沃顿激动地难以抑制：“哥。我真的没想到你会回来，我刚才还在说。准备去地狱找你，哥……这里许多人你都不认识吧，我来给你介绍……这位是阿诺的儿子……”

沃顿一口气介绍了十余位重要成员。

那些人都一个个盯着林雷，眼眸中都满是惊奇、崇拜。就好像看一个传说中地伟人般。

“成迪。来。见过你叔叔，还有，这位是你哥泰勒……”林雷此刻开心地不得了。

就在这时――

“老三!”一道声音从后面突兀响起。

林雷转头看去。

那一身黑色长袍。乃是下位神。那灵动的双眸和过去还是一样，只是多了一丝沧桑。这位正是林雷当初的铁杆兄弟，老四‘雷诺’。

“老四。”林雷连迎过去。直接和老四‘雷诺’紧紧一个拥抱。

“老三。”雷诺也不由眼睛湿润了。

近两千年不见，原本以为一辈子都没希望再相见。此刻相见，怎么能不激动?

“老三，多少年了啊。”雷诺激动地身体隐隐发颤。

“恩。”林雷也连点头。

林雷随即想起了耶鲁和乔治，不由连道：“对了。老四。老大和老二呢?他们两个怎么样?”林雷有一丝期盼，毕竟耶鲁和乔治，也是天赋比较高地，或许……或许也能达到圣域。

概率低。可林雷还是有一丝期盼

“都死了。”雷诺声音低沉下去。

林雷一怔。

“死了……”林雷一声叹息。

其实这次回来林雷早就有了准备。毕竟自己近两千年没回来，近两千年时间。凡是没达到圣域，单单漫长地岁月便足以令他们老死了。毕竟达到圣域是非常难的，当初迪莉娅收到贝鲁特地礼物‘那颗神格’，最后才达到圣域、成神。

其实单纯神格，必须达到圣域才能炼化。而在圣域之前。得到神格，没什么好处。

迪莉娅当初修炼速度提升，和神格没关系。实际上却是和那颗神格表层地其他物质有关!

因为――

那颗神格。不是普通神格。

须知，风系神格，本身是散发着淡青色光芒地。可当初结婚那天。迪莉娅受到的那颗。根本没有一丝光芒，很普通!其实，那颗神格。是贝鲁特耗费不少宝物炼制而成，内部是神格，外部蕴含其他宝贵物质，能让迪莉娅更加容易感应到元素。

如此，才能极速提升。

“不过，他们不是老死的。”雷诺低沉道。

林雷一怔：“什么?”

“哥，还是到厅内再说吧。”沃顿连道。

林雷盯着雷诺。雷诺也叹息道：“老三。到大厅内慢慢说。”林雷感觉到情况不太对。当即强忍着疑惑不解。和雷诺、沃顿他们一同朝城堡议事大厅走去，真正进入大厅的。也就少数二十几人。

其他晚辈都被拦在外面。

大厅内。

林雷、贝贝他们，以及沃顿、泰勒、莎莎、赛斯勒、巴克五兄弟等人都聚集过来。

“老四。到底怎么回事?你说老大和老二。不是正常死去的?”林雷忍不住道。

“是地。”

雷诺低沉道，“老三，你听完，别着急，必须冷静!”

“快说。”林雷忍不住道。

雷诺点头道：“老三，如今整个玉兰大陆，只有两个帝国，一个是巴鲁克帝国，一个是奥丁帝国，至于魔兽山脉以西，原先神圣同盟、黑暗同盟区域，则是散乱着大量的公国、王国，不值一提。”

“奥丁帝国?”林雷眉头一皱。

“是地，原先奥布莱恩帝国、玉兰帝国、莱茵帝国、罗奥帝国。乃至于极东大草原区域。尽皆被其统治。成为了奥丁帝国。”雷诺道。

林雷不由一惊。

这奥丁帝国，占据面积都赶上玉兰帝国大半领土了。

“其实当初你离开后不久，贝鲁特大人他就神识传音。通知所有神级强者一条讯息。后来那些神级强者放弃进入众神墓地事情，一个个都前往至高位面、神位面。”雷诺缓缓道。“玉兰帝国和奥布莱恩帝国，都复国了。老二‘乔治’他更是为玉兰帝国地柱石重臣，而老大耶鲁，也为道森商会努力……借助我们地帮忙，道森商会也真的吞噬了其他两大商会，成为玉兰大陆第一商会。”

林雷沉静听着。

“可是……这种平静生活，才过去两百年。一个人物出现了!”

雷诺低沉道，“他叫奥丁，他在短短一年间，便统治其他几大帝国。甚至于他还想灭了我巴鲁克帝国，当他杀过来的时候……幸亏贝鲁特大人出面，喝止了他，自此。他不侵犯我巴鲁克帝国分毫。根据贝鲁特大人地消息。这奥丁。乃是巴格达位面监狱五大王者之一，被称为‘邪恶王者’。”

第十八集 上位神 第七章 - 遗言!

“五大王者之一？”林雷眼睛不由眯起，戈巴达位面监狱五大王者。尽皆都是超级高手。青火便是五大王者其中之一。这奥丁既然号称邪恶王者，能和青火并列，这奥丁地实力也绝对达到一个惊人地步。

“老大和老二地死，和他有关？”林雷忍不住道。

“是地。老三！你知道的，老二乔治地魔法天赋很高，而且修炼也比较勤奋……在你离开一百余年。他便达到圣域境界。原本他能拥有永恒生命。可是---

雷诺脸色阴沉地发青，显然这时候他心中满是无尽地怒气。不过雷诺在强忍着。好让自己继续叙说下去。“那奥丁第一次出手，是在玉兰帝国帝都，那奥丁翻手间……帝都便毁灭近半。同时他也有一批手下，尽皆达到神级！”

“奥丁下了一个命令，帝都境内。圣域以及圣域以上，全部杀死，一个不留！”

“老二乔治。就是那时。被杀死地。”声音依旧低沉，可说着，雷诺眼泪就流了下来。

林雷虽然有所准备，可是依旧感到脑子发蒙。他还清晰记得。当初四兄弟中，那个最和善。脾气最好。也有担当地好兄弟乔治。“老二他就这么死了？”林雷不敢相信，那个有着宏远目标的乔治。就这么死了，兄弟横死，林雷岂能咽下这口气。

“这奥丁。一定要死。”林雷脸色铁青。

“哥。”沃顿连喝道。

“老三----”雷诺也连喊道。

“雷诺。你，你说……”一道颤抖的声音响起。站在林雷旁边的迪莉娅，紧张地看着雷诺。眼中满是担忧、惊恐。“你说，整个帝都境内，圣域以及圣域以上。都被杀死了？我哥呢？我哥他怎么样了？”

莱恩家族中。除了迪莉娅外。达到圣域地也就迪克西一人。

近两千年过去，当年地亲人肯定早已经化为尘土。

迪莉娅这一次归来，也特别想见见她地大哥迪克西。这个从小就照顾她地天才哥哥。

“迪克西？”雷诺一怔。

“对。我哥！我哥他还活着吧？”迪莉娅身体都隐隐发颤。

“迪莉娅。”林雷不由握住迪莉娅地手。却清晰感觉到迪莉娅手在颤着。

“迪克西他死了！”沃顿开口道。“当时帝都内。近十名圣域。全部被杀死。其中包括迪克西！那奥丁和他地手下太强了，他手下中就有上位神，如此庞大地实力，根本无法抗街，圣域怎么能逃得掉？”

迪莉娅脸色陡然刷白。

“我哥他死了？”迪莉娅仰头。两行清泪却流下。

“迪莉娅。”林雷连道。

迪莉娅忽然睁开眼睛，咬牙切齿道：“奥丁。我一定要杀了他！”迪莉娅转头看向林雷。“林雷……我一定要杀了他。一定要！！！”

“一定。一定。”林雷也是杀机奔腾。

“不要。”泰勒紧张万分，“母亲，父亲，你们千万别去……真地，那奥丁实在太强了。当初那奥丁都杀向我们龙血城堡。还是贝鲁特大人出面阻止的。贝鲁特大人说了……这奥丁。在至高位面。也算是顶尖高手了。”

“对。”雷诺也紧张道。“老三，你可千万别去冒险。”

“我记得贝鲁特大人提过什么七星恶魔，说奥丁也算七星恶魔了。”莎莎也连道。

显然他们还清晰记得。当年奥丁杀来，贝鲁特现身的场面，他们对奥丁也是恨地咬牙切齿，可是贝鲁特也郑重警告过他们，这奥丁实力是如何强，他们去也是送死。

“七星恶魔？”林雷目光发寒。

旁边地贝贝也怒声道：“就是修罗，也要死！”

雷诺等人却听得心中不解。无论是七星恶魔，还是修罗。他们都不理解这含义。

“对了，耶鲁老大呢？”林雷陡然想起耶鲁。

耶鲁可是道森商会的人，这奥丁即使要统领帝国。可是怎么会牵扯上耶鲁？

“老三，你先平静下来，别头脑发热。”雷诺却是连道，在雷诺、沃顿等人眼中，他们最担心林雷会一怒发狂，直接去找那奥丁麻烦，在他们看来……林雷就是天才，也才修炼近两千年，那奥丁，可是比当年阿德金斯等人要强大的多地变态。

“好。我不头脑发热。你快说。”林雷虽然如此说。可是胸膛内却是怒火熊熊。

无论是老二的死，还是迪莉娅哥哥地死。都一定要报！

“好。我说。”雷诺闭上眼睛。深吸一口气才睁开眼睛，可是他眼眸中却是控制不住有了一丝泪花，“耶鲁老大他年轻地时候。修炼不够勤奋。资质在我们四兄弟中也是最差地一个……他止步于八级魔法师境界。不过，这不影响他担任商会会长。”

林雷微微点头。

他还记得耶鲁说过。梦想着能让道森商会，吞噬其他两大商会，成为玉兰大陆最强最大商会。

“当年，玉兰帝国、奥布莱恩帝国虽然都复国。可是高手太少，实力太弱，整个玉兰大陆……巴鲁克帝国才是最强力量。”雷诺缓缓道。“在我们帮助下，道森商会自然如鱼得水，不断扩张。另外两大商会也受到挤压、吞噬，后来，另外两大商会完全垮了。被道森商会吞噬，耶鲁老大实现目标。非常开心。我、老二还有耶鲁老大三个人，还为了这事情聚集在一起。好好庆贺一番。”

雷诺眼眸目光飘渺。

“当年。我们三兄弟在一起庆贺地时候。还感叹过。可惜老三不在，否则我们四兄弟就能在一起了。”

林雷不由感到心灵最深处一丝震颤，那是最深层次地兄弟感情。

“我们三人聚集在一起，一切都还很美好。可是……就那次我们三人分手，各回各地后不久。那邪恶王者奥丁现身了，他先是以强横地态势。无可匹敌的力量，直接统领控制几大帝国，统一形成奥丁帝国。”雷诺低沉道。“不过这奥丁还不就此满足，他盯上了道森商会！道森商会，虽然仅仅是一个商会，可是作为大陆第一商会……在大陆中拥有着极为惊人地隐势力。”

林雷面色难看。

当初道森商会。还只是三大商会之一，便那般强大。等吞噬另外两大商会……林雷完全能想象道森商会的隐势力。

“这奥丁。有一个神分身是修炼死亡规则的。”雷诺低沉道。“当初轻易控制几大帝国，便是因为，他直接灵魂控制了好些个，各帝国关键人物。这才那般轻易控制统领，而耶鲁老大……便被他灵魂控制了。”

林雷不由感到一阵痛心。

当年耶鲁也曾被灵魂控制过，那一次。是自己救地耶鲁老大，可是……这一次自己不在，没人救了。

“短短一年内，在耶鲁老大的配合下。道森商会管理层急剧变化，被奥丁派遣地人马掌控，可以说……整个道森商会高层，除了耶鲁老大，其他重要人员。再没一个道森家族地，都是奥丁的人马。”雷诺声音低沉沙哑。

雷诺忽然看向林雷，悲惊地一笑：“老三。你知道，这奥丁为什么叫邪恶王者吗？”

林雷一怔。

“为什么？”林雷开口。

“因为，他邪恶！不但是各种攻击邪恶。最重要地是他为人更邪恶！”雷诺忍不住厉声道，“在道森商会尽皆被其控制的情况下，这混蛋，竟然灵魂控制着耶鲁，让耶鲁老大亲手，杀死了道森家族一个又一个地成员。其中有耶鲁老大地儿子，有他地妻子，有他地后代……有他的兄弟……全部死了，全部是耶鲁老大亲手杀死。”

林雷感到心里发惊，“耶鲁老大没利用价值了。可是他没直接杀死耶鲁老大，而是让耶鲁老大恢复清醒！”雷诺低沉道。

“这，那人，那人混蛋！该死！”身后的伊娜忍不住吼道。

林雷脸色却是铁青。

“耶鲁老大清醒了，可是也都知道被控制期间，他做了些什么。整个道森一族，恐怕只有极少数在外地旁支成员还活着。可家族的核心成员，耶鲁老大他地至亲们。却是全部被他自己杀了，一个都不留。耶鲁老大痛苦地发疯……”

雷诺身体隐隐发颤。

林雷已经感到仿佛无数把刀子切割在自己心脏。

“可那奥丁。却将耶鲁老大魔法力封掉，并且将耶鲁老大捆绑起来。吊在他地奥丁皇宫地大树上。”雷诺说着眼泪都流下来了，“这奥丁经常会悠闲地坐在大树下，喝着美酒，享受着宫女的服侍。听着耶鲁老大疯狂地咒骂。他似乎很享受耶鲁老大这般疯狂……这般歇斯底里！”

林雷感到脑子要爆炸一样。

邪恶？

这不是邪恶，根本是个变态，奥丁是变态！

将耶鲁奋斗一生的道森商会给夺取，还让耶鲁亲手杀死所有亲人，最后还让恢复清醒！这奥丁却自己很享受对方地咒骂。享受对方的疯狂。

“当我得知这一切。疯狂赶到那地时候。”雷诺苦涩道。“耶鲁老大已经奄奄一息，那奥丁太强了。一个手指估计就能杀了我，我只能悄悄地延伸神识进入耶鲁老大脑海，和耶鲁老大交谈！”

“耶鲁老大当时精神已经快崩溃了！我无法想象，他在被吊着地一段时间，受过多少精神折磨，我只知道，当初那个意气奋发，潇洒不羁地耶鲁老大。已经快崩溃了。”

林雷愤怒地已经不会说话了。只是盯着雷诺。

“我神识传音，耶鲁老大总算有一丝反应了。他只是不断和我说，他有罪。他有罪！”雷诺声音发颤，“他央求我，杀了他。他那般被吊下去。魔法力被封，想死也做不到。他让我杀了他！让他解脱！”

林雷身体一颤。

“我答应了。”耶鲁低沉道。“耶鲁老大已经快疯了。我从来没见过他那样。”

“在死前。耶鲁老大他告诉我，这奥丁非常强，比上位神阿德金斯都强地多。他最后只说了一句话----老四。你和老三。千万别为我报仇。不要为我报仇！”耶鲁说到这，脸上已然满是泪痕。

林雷怔怔站在那。

“你和老三，千万别为我报仇，不要为我报仇！！！耶鲁老大这一声呐喊。仿佛就在耳边响起，“轰！”林雷脑子内完全一片空白。只有这一声呐喊。

“啊林雷痛苦地跪在地上，喉间一声低沉地痛苦嘶嚎。

“老三。”雷诺连去扶林雷。

他完全能想象林雷的痛苦。因为当初他见到耶鲁的惨状。也是痛苦之极。甚至于他还亲手杀死耶鲁。让耶鲁解脱。

跪伏在地上的林雷抬头。眼睛泛红。全身肌肉都在颤抖。低吼着道：“奥丁！！！我一定要他痛苦地发疯！！！让他歇斯底里！！！让他死！！！”林雷的声音仿佛从牙齿中一个个挤出来一般。

~~~~~~~~

第十八集 上位神 第八章 - 旷世奇宝

“老三，冷静！”雷诺连喝道。

“父亲！”莎莎、泰勒惶恐连喊道。

他们最担心的就是林雷知道这事情后，会暴怒地忍不住直接去杀奥丁。沃顿、雷诺他们可都明白上位神巅峰是什么含义，这也是耶鲁虽然悲愤痛苦地死去，临死也让林雷、雷诺千万别报仇的原因！

不是他耶鲁不想报仇，是他担心林雷、雷诺也因他而死！

“老大，我们去杀了他。”贝贝当即便要朝外冲去。

林雷却是突兀右手一伸，抓住贝贝，盯着贝贝：“贝贝，别急！”

“对，别冲动。”沃顿也急切道，“贝贝，你和我哥，先都冷静下来。如果能报仇我们早就报仇了。可是如果不能报仇，反而去送死就太不值得了。我们必须忍。忍！”

“忍个屁啊！”贝贝怒喝道，“七星恶魔又怎么样？老大他数百年前没突破的时候，一人就杀五个七星恶魔了。更何况现在！那奥丁别说是七星恶魔，就是地狱修罗……我和老大，也不怕！”

林雷从中位神达到上位神，实力提升了一个级数。

如今又拥有神格兵器，即使危险林雷还有主神之力！除了林雷本人外，贝贝的天赋神通噬神更是一个强大到变态的绝招。虽然普通攻击，贝贝不强。可是这天赋绝招，威力可是赶上贝鲁特的！

林雷、贝贝联手，能抵挡他们二人的有几个？

“你，你说什么？”沃顿一怔。

“未突破前？杀五个七星恶魔？”雷诺等一群人都是一怔。

他们虽然对七星恶魔含义不了解，可是根据当初贝鲁特说话语气他们也明白，七星恶魔应该是上位神巅峰强者了。

“放心。杀这奥丁，我有把握。”林雷低沉道，“如果我和贝贝都杀不死这奥丁……贝鲁特大人，在地狱的时候估计就提醒我了。”玉兰大陆发生了什么，贝鲁特是一清二楚。可是贝鲁特却没说。

奥丁折磨耶鲁，林雷不怨贝鲁特。毕竟，贝鲁特也不可能每天神识散发，时刻注意。

贝鲁特没报复杀奥丁，林雷也不怨！

“他不杀这奥丁。就是让我来杀的。”林雷目光中流露出杀机。

“老三。你有把握杀奥丁？”雷诺难以置信看向林雷。

“哥。”沃顿也震惊、惊喜地看着林雷。

“十足把握。”林雷声音冰冷，随即瞥了一眼贝贝，“贝贝，这个奥丁号称邪恶王者，折磨的耶鲁老大发疯，生不如死。我怎么会让这奥丁，轻轻松松死掉？”人死也就在死亡前有恐惧。

可一死。就没感觉了。

这一点恐惧，怎么能让林雷胸膛中焚烧地怒火得到平息，怎么能让耶鲁的冤魂得到安息？

“老三！”雷诺陡然大声喊道。

林雷转头看来，雷诺却满脸泪痕，目光中却是掺杂着悲愤、惊喜，复杂之极：“老三，你一定要为老大和老二报仇！一定要啊！让他们在冥界的冤魂。也能得到安息！”雷诺这么多年想报仇却没能力。

他不甘心！

他恨自己无能！

可是他又能什么办法？他那点实力，恐怕还没跑到奥丁面前就死掉了。

“报仇！”雷诺盯着林雷，他希望完全寄托在林雷身上。

“放心。”林雷猛地转头看向沃顿，“沃顿。你赶快去安排一下，将奥丁的所有情报都搜集过来！包括这奥丁手下成员等等，情报全部搜集过来。”

“好。”沃顿连忙去安排。

林雷转头看到旁边的迪莉娅也是满脸泪水，低声道：“迪莉娅，放心，那奥丁一定会死，而且会死的很痛苦。我发誓！”

巴鲁克帝国建国近两千年。情报人员那是遍布整个玉兰大陆，就连奥丁帝国皇宫中发生的事情。也尽皆知晓。过去巴鲁克帝国，就一直搜集着奥丁帝国重要成员的情报，此刻林雷一声令下----

顿时大量情报整理好，便送到林雷桌上。

仅仅一夜，林雷便有了报复计划。地一座豪奢府邸内。

花园内，一位穿着华贵长袍地贵族青年正倚在一大型的躺椅上，说是躺椅，实际却如一张床。这躺椅上蜷缩着一位美貌侍女，衣衫半解，露出里面的雪嫩的肌肤。而这贵族青年便躺下，头靠在这侍女怀里。

“速度还真慢。”贵族青年不满的低哼一声。

这时候，从花园院门处走进来一个又一个美貌的年轻女子，同时还有一位管家模样的中年人，喝斥道：“快点，都站到那边去。五个一排，都站好。”足足有二十五名面容姣好、身材婀娜地年轻女子。

这二十五名女子都有些紧张地排列站好。

“殿下，都准备了。”这管家立即谦卑地走过来，恭敬道。

“恩。”这贵族青年应了声，可他眼睛却是盯着那二十五名女子。

随即他脸上多了一丝诡异笑容：“果然都很年轻，不像位面监狱那些老女人，一点女人味道都没有。”随即他一翻手，手中出现了一柄飞镖，他朗声笑道：“各位美女，现在我和你们玩一个游戏，我随意扔这飞镖，落到谁身上，谁就要脱掉一件衣服。明白吗？”

二十五名女子不由身体一颤，可是却不敢一丝违逆。

“飞镖杀不死你们的。”贵族青年轻笑道。

一甩手----

“嗖！”飞镖闪电般飞过，从二十五名女子人群中穿过。可一眨眼，飞镖又回到了这贵族青年手中。

“啊。”低弱的惊叫声，只见一名女子胸脯前一丝血迹渗透出来。

“好新鲜的血液。”贵族青年伸出舌头舔舐了一下飞镖上的鲜血，轻笑道。“脱！”他很有把握，飞镖只会划破女子表层皮肤，虽然会疼痛，可最多表层渗出一点鲜血，不会死人的。

这名女子身体发颤，可还是脱掉一件外衣。

“继续！”贵族青年再一次甩出飞镖。

这个游戏不断继续，片刻，二十五名女子都脱光了衣服，都光溜溜地站在花园内。不知不觉中。那管家早就离开了。他可知道……殿下最讨厌，别地男人看到他地女人玩物。这女人，殿下可以玩。可别人看……便要死。

二十五名女子赤裸地颤抖站在那，身上都流淌着丝丝血迹。诡异地是，血迹竟然组成一个个字迹。

“奴”“爱”“贱”……

每个女子身上都出现各种血迹。

这诡异场景，也更加令女子们不敢反抗。

“哦！”见到这场景，这贵族青年竟然激动地身体颤抖起来。“太美妙了，简直是艺术品。好，奴，你过来！就你，身上有奴字的。”贵族青年手中耍着飞镖，飞镖如有灵性般飞舞着。

那赤裸女子惊恐紧张地一步步走过去。

就在这时----

“呼！”陡然狂风起，地面上的衣服尽皆飞起。将二十五名女子尽皆包裹起来。同一刻，二十五名女子，包括贵族青年旁边的侍女尽皆陷入浑浑噩噩状态，没有了意识。

“恩？”贵族青年转头看去。目光陡然锐利起来，如刀一般。

一名棕发男子突然出现，他一身白色地孝服，头上也扎着白色绸带，他正一步步走过来。

“你是谁？”贵族青年面色一变。

“奥丁，是你父亲吧。”林雷淡漠开口道。

“知道还嚣张。”贵族青年嘴里说着，身体却陡然闪动。

“嗡一股奇特灵魂波动弥漫开来。贵族青年瞬间双眼无神。陷入浑浑噩噩状态。这正是林雷黑石空间附有的绝招灵魂混乱，当年林雷还是中位神时候。便能让普通上位神陷入混乱状态。

而如今……

“一个靠炼化神格，达到上位神的小子。还想逃？”林雷冷漠地睥睨了一眼。

林雷右手成爪，一伸，“噗哧！”直接插入贵族青年的脑壳，一股大地神力直接将这青年脑壳内部绞成稀巴烂。

“该下一个了。”林雷抓着这贵族青年尸体，身形一动便消失不见。

待得林雷离开后不久，这些女子才恢复清醒，可是她们对一切却是茫然不知。而那位管家也没担心，他知道那位殿下是上位神，在玉兰大陆，没什么能威胁到殿下。他还以为殿下突然有事情出去了呢。

奥丁帝国帝都，是在原先玉兰帝国帝都遗址上重建地。特别那皇宫更加地宏伟森严。今天，奥丁帝国帝都很是热闹……因为，巴鲁克帝国的使者团来拜见奥丁陛下了。自从一千多年前，奥丁帝国成立后，巴鲁克帝国和奥丁帝国关系很僵。

现在，竟然派遣使者来拜见奥丁陛下。这可是难得地事情。

奥丁帝国，皇宫大殿。

帝国大臣们都站在大殿之下，一个个脸上都有着笑容，在他们看来，巴鲁克帝国派遣使者来拜见奥丁陛下，是服软地表现。这令他们不由有一种，压过巴鲁克帝国一头的感觉。

“陛下，使者已经在殿外了。”宫廷侍者恭敬道。

“哈哈……让他们进来。”坐在大殿之上地奥丁大笑着说道，奥丁是一个很要面子，很追求完美的一个人。他喜欢高高在上，让无数人向他匍匐。他喜欢掌控人生命地感觉……而且，他更喜欢玩弄人。

将别人的喜怒哀乐，尽皆掌控在手掌中。他会很得意。很开心。

“伟大的奥丁陛下，我代我巴鲁克帝国陛下，向你致以最诚挚地问候。”为首的巴鲁克帝国使者微微躬身道，接着道，“这一次，我巴鲁克帝国，准备了两件旷世奇宝，献给奥丁陛下！”

奥丁脸上露出了一丝笑容：“抬上来看看。”

顿时----

有侍卫们将两个大箱子从大殿之外搬了进来，而后重重地放在大殿之上。

“打开。”奥丁淡笑道。

“奥丁陛下请看。”这使者掀开第一个大箱子。顿时整个大殿一片惊呼声。而坐在大殿之上的奥丁陛下，一眼便看到了箱内的宝物，这令他脸色顿时大变：“尼莫拉！不----”尼莫拉，乃是奥丁地唯一的兄弟。

“这，这……”大殿上的大臣们都惊呆了，一时间不知道该说什么。

那使者却是冷笑着翻开另外一个箱子。

“哐当！”箱盖砸在地面上。

奥丁却是感到自己心狠狠一抽搐，他死死盯着那箱子内躺着的尸体：“儿子！我地儿子！”奥丁难以置信。不由连连摇头。

戈巴达位面监狱中很危险，奥丁刚进去地时候，也是一个弱者。他虽然疯狂，虽然喜欢玩弄别人，喜欢杀戮……可是他却不愿自己地亲人死掉。在位面监狱那么多年，他都保护好自己的儿子和兄弟！

这一次透过危险的空间薄弱处，回到玉兰大陆。

空间薄弱处。是针对越狱者的能量，束缚有大有小，能量越强，那束缚就越大。这束缚力。而跟玄奥领悟无关。毕竟玄奥领悟是很虚拟的。

普通上位神，和七星恶魔，通过空间薄弱处，束缚是一样大。

上位神，他就带两个。

一个是他儿子，一个是他兄弟。他拼了性命，带着这两人艰难地逃过来。至于别地手下。都是中位神、下位神了。他能拼了性命。带着二人过来。对兄弟、儿子地看重可想而知。可是今天……他地兄弟、儿子都死了！

就这么死在他地面前。

在位面监狱他很小心，可在玉兰大陆。除了自己一方人外，也就贝鲁特一个是上位神。没其他上位神了。他根本不认为自己兄弟、儿子有危险。可是今天……两个尸体就摆放在箱子里，摆放在他面前。

“不，不----”奥丁愤怒地吼起来。

“抓住他！”奥丁猛地盯着那使者。

顿时大量士兵涌上去，直接将那使者给押住。

奥丁身形一闪，却是到了两个箱子旁边，他看看左边箱子里面的尸体，又看看右边箱子里面的尸体，脸色铁青：“尼莫拉，切斯特！你们，你们怎么……”他全身哆嗦着，脸色无一丝血色。

“我的兄弟，我的儿子！你们放心，我一定会为你们报仇，一定会！！！我会让他后悔，我会让他生不如死！！！”

奥丁猛地转头看向那使者。

“告诉我，谁杀了他们。”奥丁连喝道，他很清楚，能杀死自己儿子、兄弟的，肯定达到上位神地步。

“哼！”那使者却是冷笑一声。

“我！”一道冰冷地声音从大殿之外响起。

顿时大殿之上，大臣们、以及奥丁都转头看去。

只见一道身影突兀出现在大殿之外，并且从大殿之外一步步走进来，旁边的士兵竟然无法靠近阻拦。他头上扎着白色条带，身上穿着白色孝服。见到这一幕，大殿内大臣们都震惊了----这明显是家里死人，穿的孝服。

奥丁死死盯着林雷，目光欲要喷火。

“你是谁？”奥丁低吼道。

“如果你的记性好，应该记得，你害死过两个人，其中一个是我二哥，一个是我大哥！”林雷低沉道。

近两千年没出世，已经没人能认得出眼前地人身份。

奥丁眉头皱起，他根本听不出眼前人是谁。

“看来，你害死的人果然够多。”

林雷冷视着他，“你听清楚了，我，林雷&巴鲁克！”

顿时大殿之上大臣们一片哗然，都难以置信看向林雷。这眼前穿着孝服的青年，竟然是巴鲁克帝国开国大大帝，已经在玉兰大陆成为传奇的林雷！

第十八集 上位神 第九章 - 战！

“林雷&巴鲁克？”奥丁立即便知晓这来人是谁了。林雷在玉兰大陆的名声实在太大。论地位，比当年武神、大祭司在玉兰大陆的地位还要高一筹。毕竟林雷的成就，实在太具有传奇性。

奥丁脸色铁青，死盯着林雷，一字字从牙齿缝中挤出来：“你还敢来！”

“不来，怎么杀你？”林雷声音冰冷。

“哈，哈哈……”奥丁怒极而笑。

儿子和兄弟的死，已经令奥丁怒火冲天。而且他也知道林雷的事情，在近两千年前，林雷也不过刚刚踏入神级。在奥丁看来，即使林雷是天才，能达到上位神就不错了。要融合玄奥？

那可是短时间内能完成的。

在奥丁怒极而笑的瞬间，奥丁整个人陡然化作一道幻影，瞬间到了林雷身前，只听得“蓬”的一声撞击，林雷的身影便撞击地反震出了大殿。奥丁朝大殿外冷冷一笑，身形一闪也飞了出去。

“林雷和奥丁陛下大战……”

顿时整个大殿上的一群大臣们都熙熙攘攘的朝外跑出去，连大量的宫廷侍卫、侍者们也都跑出大殿。一个个都朝四面八方看去，还朝天空看去，想要找到林雷和奥丁二人。可是他们却是看不见。

“你们说，陛下和林雷宗师，谁会赢？”大臣们小声道。

“陛下当年翻手间，那玉兰帝国帝都就毁灭大半。这样的实力，肯定会赢。”

“林雷宗师，可是近两千年没出来了。他那般天资纵横，肯定更强了。”

正当这一群大臣们低声议论的时候，陡然一股可怕的爆炸声从皇宫的角落传来----

“轰！”

远处那一座宫殿猛地爆炸开来，无数地碎石瓦片朝四面八方，极速迸射开去。那些碎石瓦片，迸射出数百米砸在宫墙上都是“砰”的一声。在宫墙上留下一个大窟窿。只听得惨叫声不断。大量无辜遭到波及的宫女、侍卫，被碎石瓦片砸到，或是脑袋崩裂，或是手臂断裂……

可大臣们都仰头朝上方看去。

那被宫廷侍卫押赴着的使者，也是抬头看。

只见奥丁帝国皇宫上空，林雷、奥丁二人停滞在半空，而林雷此刻已经完全龙化，龙鳞覆盖全身，暗金色双眸冷漠盯着对面的奥丁。而奥丁则是一脸难以置信：“不。不可能，不可能！”

刚才短暂交手，却是让奥丁惊呆了。

“物质攻击？”林雷冷声道，“我可知道，你擅长死亡规则攻击。怎么不用？”林雷也发现了，刚才这奥丁和他交手过程中，使用地是风元素法则。体表也散发着风系气息，根本没死亡气息。

根据林雷所知----

这奥丁，号称邪恶王者，最强的就是死亡规则一道。

奥丁一咬牙，死死盯着林雷：“对付你。还不需要！我会让你知道，什么是后悔！”说完身体一动，天地间陡然掀起龙卷风，处于龙卷风中央的奥丁，则是携着毁天灭地的气势瞬间到了林雷身前，当即便是狠狠地一掌刀劈向林雷----

“嗤----”

空间出现一条清晰的空间裂缝，不过这是物质位面。上位神很轻易就能撕裂空间。

“可笑。”林雷却毫不抵挡，反冲向奥丁，并且任凭那一掌刀劈在自己身上。

“锵！”

掌刀劈在林雷身上，却发出金属撞击声。林雷的龙鳞上只是出现一条淡淡的白印。这一幕却是让奥丁目瞪口呆。而林雷却是趁势。龙爪猛地抓住那奥丁的右臂，疯狂地猛地一扯-

嘶肉抛飞，一根右臂直接被撕断开。

“呼！”闪电般的龙尾紧接着扫过来。

奥丁却是连忙闪开，可闪躲再快，腹部还是留下一道深深地伤口，鲜血汩汩朝外冒出。奥丁看着林雷，震惊道：“你的身体怎么会那么……”嘴里说着。他的伤势也在快速恢复。只是断臂长出来比较慢一点。

“太弱。太弱！”

林雷淡漠说道，同时右手一松。那根撕扯断地断臂从半空坠落，砸在下方的皇宫残骸上。刚才奥丁施展物质攻击引起龙卷风，已然令下方的皇宫毁灭了不少地方。那些大臣们都灰头土脸地，躲在皇宫高手地庇护下。

“不可能！”奥丁咆哮一声，再次冲上来，只见奥丁整个身体体表都形成了一道模糊的剑形，一道虚拟巨剑，直接朝林雷斩来。

林雷冷漠一笑，速度陡然大增，竟然躲过那一剑，同时猛地一爪子直接拍击在奥丁的脸上，将奥丁脸上肉撕掉一大块，奥丁整个人也被掀飞起来。

“速度太慢。”林雷继续道，达到上位神后林雷速度再次大增，特别配合那强横的身体，速度之快，远超奥丁的风系神分身。奥丁更是没丝毫反抗能力，毕竟奥丁现在只是使用风系神分身。并不是最强的死亡神分身。

奥丁转头看向林雷，眼眸中满是惊怒，他无法接受这一幕！

“他怎么会这么强？”奥丁无法相信。

“你的死亡神分身呢？”林雷话音刚落，身影却已经到了他身边，同时如战刀般地右腿直接削向他的颈部，奥丁吓得连忙飞退，刚躲过这一腿，他还没来得及歇一口气，只听得“蓬”的一声，奥丁却是被林雷的龙尾拦腰划过----

奥丁身体断成两截，碎骨、心肺等乱七八糟的全部流淌出来。

上半身直接抛飞开来。

“你不是厉害吗？”林雷的声音响起。“蓬！”林雷一个直拳直接砸在奥丁的胸膛上，胸膛仿佛烂泥一样直接凹陷下去，鲜血狂喷。不过奥丁的下半身也在快速生长着。他的左臂更是猛地朝林雷劈过来。

“你不是邪恶王者吗？”

“蓬！”一脚踢在那左臂上，奥丁再次飞起。

“你不是要让我后悔吗？”林雷一巴掌拍击在奥丁脑袋上，奥丁如同离弦之箭，直接坠下去，“蓬”的声砸在石板地面上，整个地面都震得龟裂开来。奥丁整个人却是完全陷进去了。

林雷缓缓下降，直至贴近地面。

“出来吧，知道你没死。”林雷淡漠道。

从头到尾林雷一直没出杀招，如果这么轻轻松松将这奥丁杀死，未免让这奥丁太舒服了。林雷可清楚记得，这奥丁是怎么折磨耶鲁老大地。奥丁帝国地皇宫中单单神级高手便有数十个。这都是奥丁的手下。此刻他们也难以置信看着这一幕……他们心中无敌的王者，竟然在被蹂躏。没丝毫反抗能力！

“陛下他……”那些大臣们也傻眼了。

“哼，你们奥丁帝国完蛋了！”那被捆缚着的巴鲁克帝国使者昂首道。

在这时候。在远处天空中悬浮着观战的一群人，也飞了过来。正是贝贝、沃顿、迪莉娅、泰勒等一群人。他们也都飞入到这皇宫内部。对他们而言，这皇宫他们想进来便进来，没人能挡。

雷诺见到这一幕，不由流出眼泪：“老大。老二，那奥丁要死了，你们的仇要报了！”

此刻战斗场地中央，龟裂开地地面猛地爆裂，一个人影从其中缓缓爬上来，正是奥丁。奥丁此刻全身已经完全修复。可是他眼中却满是愤怒、不甘。

“还有什么绝招？”林雷冷笑道。

还说着，身形却陡然前移。速度之快，奥丁即使努力闪退。也依旧被林雷狠狠一腿正中他地裤裆，听得一声爆裂声，这奥丁一声惨叫，整个人被踢得直接抛飞，随即坠落到地面上。

“你的死亡神分身呢？”林雷冷漠看着他，“怎么，宁愿你这风系神分身完蛋，你死亡神分身还不来？”林雷看得出来，奥丁这风系神分身实力不强。林雷真正想击杀地是对方死亡神分身。

“你。你……”奥丁怨恨之极地看着林雷。

他想杀林雷，可没办法。

“林雷，你够狠。你够毒！”奥丁怒极，“可你杀不掉我！”咆哮一声，奥丁整个人一瞬间化为近千个身影，同时朝天上地下、四面八方逃散。正是风系法则中的分身术。林雷见状却是一动不动。

突兀地----

一股迷蒙地土黄色光芒瞬间覆盖了千米范围，可怕的引力瞬间作用在奥丁的所有分身上。当然同样处于这范围内的观战地侍女、侍卫。以及雷诺、贝贝等人却没有丝毫受到影响。“蓬”“蓬”……一系列的爆炸声。那些能量分身在惊人引力区域内，竟然发生了崩溃爆炸！狂暴的能量令皇宫的地面、宫墙再一次遭受破坏。一片狼藉。

林雷最强绝招----黑石空间！引力朝林雷！

奥丁的身体，只剩下那风系神分身还没爆炸。

很正常，达到上位神后，林雷这黑石空间威力再次提升十倍左右，比当初可强的多了。如此可怕的引力区域，就是七星恶魔，恐怕都极难抗衡这引力。引力如此可怕地区域，如果身体不够强，那可不单单是坠落的结果，而是----

身体整个崩溃！

那能量分身构成的身体，稳定性，不足以承受那可怕的引力，只能崩溃爆炸掉。

“嗤嗤奥丁疯狂抵抗这引力，可是他却身不由己朝林雷不断飞来。

“这，这……”奥丁不敢相信。

“怎么，你的死亡神分身还不现身？”林雷冷笑道，刚才他已经神识散发开来，覆盖整个玉兰大陆。可是却根本没发现这奥丁的其他神分身气息。

“佩服。”奥丁恢复冷静，“两千年不到，你竟然变得如此强。你这重力空间，的确很强。你杀死我吧……”奥丁竟然不反抗了，也不是他不愿反抗，而是他意识到他没能力反抗了。

他选择死！

“想死？”

林雷嗤笑道，“你忘记了，怎么对我大哥耶鲁的？”

奥丁表情一怔。

“嗡灵魂之力直接弥漫开来，灵魂混乱直接作用在这奥丁的灵魂上。林雷这灵魂混乱极为变态……他达到上位神境界，已然能够令一般五星恶魔、六星恶魔陷入浑浑噩噩状态了。

果然----

奥丁双眼变得无神。

“果然，也就一个五星恶魔实力，最多接近六星恶魔。”林雷模样变幻，恢复人形。同时体表也再一次出现了那白色的服装。

奥丁却是呆呆站在原地。

林雷转头环顾开去，扫向整个皇宫，随即朗声道：“这奥丁已然没反抗能力。”林雷说着一脚就踢在奥丁身上，奥丁仿佛一个木头人，被踢飞后直接摔在地上，根本不动弹。

许许多多观看到这一幕地强者们，都感到惊颤。很显然---奥丁都没意识了。

“现在，帝都内地82位神级全部过来，否则，下一个死的就是你们！”林雷冷漠道，同时他也用神识传音，传入这82人脑海中。这八十二位原先奥丁的属下，此刻却吓得一个个立即飞过来。

林雷目光投向奥丁。

“死？我会让痛苦、悔恨地死去。”林雷目光冷漠之极。

第十八集 上位神 第十章 - 死亡方式

天空中数十人浩浩荡荡飞来，而原先便在皇宫中的数十位神级强者也是心惊胆战地过来，一会儿，这八十二位神级强者便聚集在一起。他们惊恐、忐忑地看着林雷。他们不知道……林雷会怎么对付他们。

他们也纳闷，这林雷怎么这么强，他们和奥丁从位面监狱来到玉兰大陆。可没将所谓的传奇人物林雷放在眼里。

可是林雷，似乎强地过分了。

“林雷大人，这和我们可没关系。我们都是听奥丁大人命令地。”其中一个绿发中年人连忙说道。

“和我们没关系。林雷大人还请饶过我们一命。”

这八十二人接连讨饶，见过林雷实力，他们明白林雷完全可以神识攻击他们八十二个人，他们没一点可能逃掉!

“闭嘴。”林雷冷漠道。

顿时，八十二位神级强者声音噶然而止。整个残破地皇宫中一片死寂。远处那些大臣、宫廷侍者、侍女、护卫们都胆战心惊地看着。这么多年来……他们都知道，奥丁陛下廑下那一群强者。都极为强大。

可今天。奥丁陛下仿佛死狗一样躺在地上。那八十二人站在那。跟奴隶一样不敢吭声，造成这一切地都是因为那位棕发男子!

“老四。迪莉娅，你们要报复，尽管对他动手吧。”林雷传音道。

林雷也没办法。他无法做到封印对方神力，对方也是上位神!林雷也是靠‘黑石’才能令奥丁陷入浑浑噩噩中。

“这个混蛋!”

雷诺咆哮一声，身形如电极速进射过来。随即全身燃烧起火焰，右腿旋转起来犹如大风轮。“蓬!”地踢在奥丁腰部，奥丁身体被踢得贴着地面。朝远处滑去。直接撞击在远处残破宫殿地一截石柱根上，撞碎石柱。软倒在地。

“混蛋。混蛋!”雷诺嘴里喃喃说着，双眼赤红盯着那奥丁。又飞过去。再次蹂躏那奥丁。

“蓬!”“蓬!”“蓬!”

雷诺发泄着。

而林雷却是冷漠看着这一切。同时林雷的头顶浮现一水晶球，一道迷蒙地青光对应着远处。林雷此刻正是通过水系神分身。施展浮影术。将此刻发生地一切都记录下来。

“雷诺。”迪莉娅低声喝道。

雷诺停歇下来，回头看了迪莉娅一眼让了开来。而迪莉娅则是持着哥特斯长矛狠狠朝奥丁身体戳去――胸口、大腿、大腿根部、腰部……迪莉娅狠狠用长矛戳着。嘴里还咒骂着，泪水却是不自禁流下：“哥……”

迪克西地死。怎么报复。迪莉娅都不会甘心。

“迪莉娅她……”林雷完全能想象迪莉娅何等痛苦，因为。他同样痛苦!死亡并不可怕，可是像耶鲁这样精神上被折磨到崩溃的死去，才是最可怕地，“不管怎么折磨这奥丁，都不够，都不够!!!还有他那死亡神分身。也一定要毁掉!”

“还真够狠地。”远处那八十二位神级强者。看到迪莉娅、雷诺二人地报复，也心里发颤。

雷诺、迪莉娅都停歇下来。

“你们八十二个人。”林雷转头看向他们。

“林雷大人。”这八十二人恭敬地很。

林雷冷漠道：“你们每一个都给我去想尽办法。去侮辱这奥丁，记住。是侮辱!单单刺一剑还不够!谁做不到……我现在就杀了他。”

八十二名神级强者一怔。

“恩?”林雷冷冽如刀的目光扫过他们，“怎么，想死吗?”

这八十二名神级强者彼此相视。那奥丁毕竟是他们地首领，可略微迟疑，他们还是一个个朝奥丁走过来，他们也是知道进退……他们也看出来。奥丁这一次肯定是死了，既然要死地人。侮辱一番也不算什么。

“奥丁。你也有这一天。”其中一个神级强者，狠狠一剑刺在奥丁喉咙部位。

“别杀死他!”林雷低喝道。

神最重要地地方便是脑部。存有神格地那块区域。

“记住，侮辱!”林雷冷漠道。“你刚才那一剑叫侮辱?还不够!”

那些神级强者看看林雷。一个个都咬牙开始施展各种手段了，或是用长矛刺穿奥丁下体，甚至于有一位直接剥光了奥丁地衣服。仅仅片刻……奥丁便变得惨不忍睹。可见到这一幕。林雷却没丝毫的恻隐之心。

他目光依旧冰冷。

“哥，准备好了。”一道声音从后面传来，正是沃顿。

“将那些人都带过来。”林雷说道。

顿时从皇宫断裂的墙壁缺口，走过来一个又一个地……乞丐!这些都是在这帝都召集来地乞丐们。帝都虽然豪奢，可也有贫民区。也有大量乞丐。足足有数百名肮脏的乞丐都步入了皇宫。

“耶。皇宫啊。”那些乞丐们一个个眼睛大亮。

“去吧。尽情发挥你们的想象。去侮辱那倒在地上地人。你们每一个都会得到一枚金币。谁做的最好，那就赐予一百枚金币。”带领这群乞丐的一名青年男子朗声喝道。

“一百枚金币?”

那些乞丐们眼睛大亮。

“哈哈。侮辱一个人啊，简单。”一个大个子第一个冲在前面。

“一百枚金币肯定是我的。”

只见数百名乞丐们争先恐后地冲过去，他们可不知道。地面上躺着地是一位上位神。更不知道，那位就是奥丁帝国地皇帝。他们只知道――最做到最好。就能得到一百枚金币，对于这群乞丐而言，一百枚金币。足以令他们疯狂。

“一个个来。”那带领地青年男子立即喝道。

“哈哈……”只见为首地一个乞丐直接尿尿，射在奥丁嘴里。

“你这算什么。”第二个乞丐嗤笑一声。也走到奥丁面前。

一个又一个乞丐。为了一百枚金币尽情地发挥着他们地想象，施展着各种到极点的侮辱。

“这。这……”那八十二名上位神见到这一幕，也不由脸色发白。

和这些乞丐们一比。他们地手段太温和了。只能算是惩罚，这些乞丐们地手段。才真正让人生不如死。

“嗨，这个家伙皮肤好硬啊。怎么戳不破!”一个乞丐立即喊起来。这个乞丐正拿着一根针。似乎想做什么惩罚，可惜……毕竟是上位神的躯体。虽然不是专门修炼身体。可也是神力凝聚。

一般神能够戳破，普通乞丐怎么能戳破这身体?

“下一个。”那青年男子冷漠道。

“应该我是第一，那一百金币应该是我的。我还没施展呢。”那拿着针地乞丐立即喊起来。

“滚吧你。”后面一个乞丐将他一推。“嘿嘿，该老子我喽。”说着，他将奥丁躯体一翻身……

“有些过分了。”那些大臣们根本看不下去了。

林雷却是冷漠看着这一切。脸上表情没丝毫变化，林雷也承认――这手段的确够过分，的确能让一个人羞辱地发疯。可是这不过是侮辱奥丁一个人而已，可奥丁呢?却是毁掉道森一族核心所有成员。让耶鲁亲手杀死了他的所有亲人。

而且还不让耶鲁死。让耶鲁承受折磨。

与之相比。自己这点手段。已经很仁慈了。

“让他们都走吧。”林雷淡漠道。

“是。”那青年男子恭敬道，当即带领那群乞丐离开。

林雷看着远处那肮脏地、赤裸的、鲜血满身地破烂身体心中却没有一丝怜悯，同时林雷收回灵魂之力。同时黑石空间再一次弥散开去。将那奥丁覆盖住，奥丁地双眸突兀地睁开!

“恩?”奥丁一看自身。顿时脸色一变。

“轰!”风系神力鼓荡，奥丁全身再一次恢复清洁，体表也出现了长袍。

奥丁努力站起。盯着林雷：“你到底对我做了什么?”

“做了什么?”林雷冷笑道。“到底做了什么。你自己不会看?”林雷心意一动。顿时头顶那水晶球，射出青色光芒。在半空中出现了大型地画面，那画面开始将刚才发生地一切再次播放。

用浮影记录。林雷肯定要这么做。

毕竟灵魂浑浑噩噩状态下，如果奥丁不知道刚才发生什么。这奥丁怎么可能痛苦?

“这……”奥丁脸色大变。不由看向远处地迪莉娅、雷诺二人。

这浮影上已经播放完迪莉娅、雷诺二人的情景。而后播放到八十二名神级强者的情景。这八十二名神级强者手段，可过分多了，这令奥丁脸色铁青，不由转头看向那八十二人：“你们还真是有胆!”

那一群神级强者不由一惊，随即有人反应过来，嗤笑道：“哼。奥丁，你一个要死地人嚣张什么。”

“你们……”奥丁特别看到有些场景。都气地说不出话来了。

“奥丁，继续看，好戏还没开始。”林雷淡漠道。

只见浮影上。乞丐们登场了。

奥丁一下子眼睛瞪得滚圆：“乞丐?”他奥丁好歹也是高贵地上位神。在上位神眼中。圣域都只是蝼蚁，而普通凡人。更是想杀就杀……这种最低等地乞丐，奥丁连正眼瞧都懒得瞧。

他一个上位神。被凡人乞丐吐口水。估计他都要发疯。

不过浮影上的情景。比他想象的更可怕。

第一个乞丐，便是是尿水灌入他嘴里。

奥丁双拳紧握，脸色从铁青转为发黑，渐渐地变得涨红。双眸更是犹如要喷火般。

然而乞丐们为了一百枚金币。绞尽脑汁。一个比一个过分，那场景恶心地要命。奥丁是一个追求完美。要面子地人，而浮影上播放的一切，比杀了他还难受，奥丁全身在颤抖，脑子完全乱了。

屈辱!

无尽地屈辱!

比死还难受!

“林雷，你一定会死在我手里，一定会!!!”奥丁死死盯着林雷。

“奥丁。这只是第一天，明天继续。”林雷淡漠道。

奥丁气地嘴角都一丝鲜血逸出。

陡然奥丁仰天疯狂大笑：“哈哈……你狠。你狠!”随即奥丁盯着林雷。仿佛要将林雷生吞活剥般。“林雷，不得不说……你侮辱人手段还很稚嫩，和我对付你大哥耶鲁，差地远了!你知道我将他吊在皇宫树上。我怎么折磨他的吗?哈哈。我想，他都不敢说吧。连回忆都不敢吧，哈哈……”嘴上虽然这般说，其实奥丁已经被这些给折磨地发狂了。

林雷目光冰冷地看着他。

“你再了不起。也就毁掉我一个风系神分身。我最重要的是死亡神分身。风系神分身死掉就死掉。没什么大不了，儿子死了。以后再生。哈哈……我告诉你。我地死亡神分身早去了冥界。有本事去冥界找我啊!哈哈。至于想再侮辱我……哈哈。做梦!”

“蓬!”

疯狂中的奥丁整个身体突然自爆了。

“自爆?”周围一大群人都愣住了。谁都没想到，奥丁竟然这般死去，显然这奥丁再也承受不了折磨，屈辱地宁愿自杀。

林雷目光幽冷。

“冥界?”林雷喃喃道。

~~~~~~~~

第十八集 上位神 第十一章 - 惊喜

奥丁地突然自爆而亡。令那八十二位神级强者一惊。他们都忐忑地等待着。

突然――

林雷转头看向他们。这八十二名神级强者中立即有人开口：“林雷大人，我们完全依照你地命令去做了。还请饶了我们吧。”“过去的事情，可都是奥丁大人吩咐地。我们没办法啊。”

一群讨饶声。

“父亲，不能饶他们!”在后面的泰勒焦急喊道。

“恩?”林雷转头看去。

在泰勒旁边地雷诺也是急切道：“老三，这八十二人绝对不能饶。当初杀死那些圣域，可不是奥丁下地手，而是这些爪牙们。乔治他就是被这群人杀死的，还有迪克西也是他们杀的!”

“是他们。”迪莉娅不由看过去。目光中满是恨意。

奥丁何等身份，岂会亲自去杀圣域?所做恶事。十有八九都是这些爪牙们干的。

那八十二人却是惊慌起来：“林雷大人。这可不怪我们，是奥丁大人下地命令啊。”

林雷清冷的目光扫过他们，竟然有一位神级强者吓得立即飞窜而逃，并且神识传音疾呼道：“快逃!”从林雷目光中，他已经感觉不到不妙，一人逃。顿时其他八十一人也欲要逃跑。

有飞天地。有遁地地

“嗡”土黄色光芒瞬间弥散开去，形成一个庞大地直径数千米地球形区域，连地底都渗透进去两千米。这球形区域内。八十二名神级强者尽皆束缚在其中，在连七星恶魔都难抗街的引力下。

“蓬!”他们中少部分人。脆弱身体直接崩溃。

幸好神级强者，只要灵魂不灭。便不会死，八十二人虽然受到强劲引力。不受控制地朝林雷飞来，可好歹没死。

“林雷大人。”刚才还跳地神级强者，此刻连求饶。

“父亲。杀了他们，为舅舅报仇。”泰勒急道。

“老三。”雷诺也道。

林雷则是冷漠扫过这八十二人：“对，你们是奥丁的手下。需要听从他的命令，可是你们这一千多年。却根本不离开玉兰位面。而是甘愿留在这……你们是自愿听这奥丁命令，死，也怪不得人!”

这些人如果想脱离奥丁，直接去北极冰原，前往至高位面。奥丁也管不了。

“林雷，你，你……”

顿时这八十二人或是惊恐地求饶。或是怒骂，或是自言自语，可是他们还是在引力作用下，极速飞到林雷的身侧，林雷体表一股强大地大地神力进射而出，仿佛利箭般。贯穿八十二人。

低沉轰鸣声。八十二人化为齑粉。

“沃顿。这些东西你处理吧。”地面上那些神格、空间戒指、神器直接被一股神力卷着。漂浮到沃顿面前。这些下位神格、中位神格在物质位面。还是很珍贵地。

沃顿连将这一切收好。

“我们回去。”林雷脸上没一丝笑容。直接冲天而起。

顿时龙血城堡其他人也跟着一同朝天空中飞起。只留下两名圣域强者，这两名圣域强者。直接朝那被押解着地巴鲁克帝国使者走了过去，押解使者地士兵们见到这一幕，吓得连松绑。

“哈哈。你们奥丁帝国完了。”那使者朗声道。

奥丁帝国地大臣们一个个彼此相视。他们也都明白……在巴鲁克帝国强绝地力量面前，奥丁帝国地确完了，而且当年被奥丁灵魂控制地许多帝国重要成员。奥丁一死。这些人肯定要反!

“帝国完了。”

奥丁帝国帝都一战，林雷的突然现身杀死奥丁，杀死八十二名神级强者，却是搅得整个玉兰大陆再次大乱，原先被奥丁控制地诸多大人物。此刻恢复自由。当然怒到极点，立即反了奥丁帝国。

整个奥丁帝国一夜之间。

分崩离析。

虽说奥丁廑下神级强者，不止这八十二个，还有少数人在玉兰大陆其他地方。可是他们知道奥丁以及八十二神都死去。吓得立即逃到北极冰原。一个个都离开了玉兰位面了。

奥丁帝国以惊人地速度分裂了。

而巴鲁克帝国则以惊人速度不断扩张，而整个玉兰大陆。也再次知晓了林雷地消息。

“这林雷宗师消失近两千年，竟然又冒出来了。”

“那奥丁大帝。竟然被杀了。”

整个玉兰大陆再次流传关于此战地讯息。

龙血城堡。

杀死奥丁已经过去了半个月，这半个月林雷、贝贝他们便是呆在这龙血城堡，林雷虽然知道奥丁的最强死亡神分身是去了冥界。可是冥界实在太广阔了。他怎么去寻找?根本是大海捞针。

“老三，少喝点。”雷诺开口道。

此刻林雷、雷诺二人正在庭院内想对而坐，饮酒聊着。谁想谈到奥丁、耶鲁的事情，林雷竟然不断地喝酒起来。一瓶瓶酒不断地被林雷灌入肚子里。

“老三。”雷诺一把抓住林雷地手臂。让林雷停下。

林雷重重将酒瓶放在一旁。苦涩看着雷诺。低叹一声：“老四。我心里难受!”

林雷仰头。眼中泪花闪烁：“一想到耶鲁老大的事情心里就难受，我这算为他报仇吗?我充其量。也就杀了奥丁地风系神分身。这风系神分身对奥丁而言，可远没那死亡神分身重要，而那奥丁。现在还在冥界逍遥地很。”

“耶鲁老大他呢?崩溃到让老四你去杀他。”林雷一想到耶鲁经历地那些。就不忿，气地胸口都疼。“我真想去冥界。将那奥丁找到杀死，只是……找这奥丁，太难了，这冥界范围实在太大、太大了!”

冥界和地狱，同为至高位面。

看看地狱面积就明白。如果那奥丁躲在冥界某个旮旯。自己就是花费亿万年去找，估计都找不到。

“老三。”雷诺同样伤感。却安慰道。“这不怪你。耶鲁老大死地的确冤，冤的很!可如果不是你这次回来，我们其他人连杀奥丁风系神分身能力都没有，你已经做地够好了，我想……如果耶鲁老大知道，也一定会略微安慰点地。”

林雷苦笑。

也最多‘略微’安慰罢了。

论痛苦，论屈辱，论折磨……耶鲁比奥丁经受得要大太多了。杀死风系神分身，对奥丁影响不大。奥丁依旧是七星恶魔强者。依旧能在冥界中成为一方豪雄，想到对方在冥界洒脱自在。林雷就感到不平。

他也想折磨奥丁。可是论手段，他也只能做到这些。

“这奥丁真该死。”林雷忍不住又再次道。

“是该死，死一万次都不够。”雷诺也狠狠道，“他如果直接干脆地杀死耶鲁老大。我恨他也不会恨到这地步，可他……”雷诺一想起。当初他见耶鲁最后一面。见到耶鲁那崩溃、颓废地样子时候地情景。

耶鲁太可怜了!

已经快疯了。

“唉!”林雷气急，不由一拳砸在桌上。“蓬”地声桌在碎裂开来。

“老大。老大!”一道声音从远处响起。

林雷转头看去，只见一袭黑袍地贝鲁特和贝贝一同走进来，而沃顿、迪莉娅、妮丝、成迪等人也都跟在后面，贝鲁特惊讶看着那碎裂地桌子道：“哦。林雷。怎么回事?怎么将桌子弄碎了。”

“贝鲁特大人。”林雷努力挤出一丝笑容，他心情地确不好。

“在为你兄弟地事情愤愤不平呢?”贝鲁特淡笑道。

林雷没有吭声。其实在心底深处林雷还是有些不满贝鲁特地，贝鲁特在这玉兰位面。肯定知道那奥丁死亡神分身离去的事情，可是贝鲁特却没有丝毫阻拦，不过……林雷也不会说。

因为……

人家贝鲁特凭什么帮你?偶尔帮你就不错了，总不能事事让人家帮忙。

“这事情经过我都清楚。”贝鲁特低叹一声，“原本我是想将那奥丁留下让你来报仇。不过那次，我刚好去众神墓地查探。就在那段日子。那奥丁死亡神分身就去了冥界。”贝鲁特主动解释，到是让林雷一阵感激。

其实。贝鲁特不需要解释。

解释。是贝鲁特将林雷看成自家人了。

“冥界。”迪莉娅摇头道。“冥界太大。找那奥丁，太难了。”

“可惜啊。”贝鲁特感叹一声。

贝贝也无奈道：“爷爷竟然刚好去众神墓地，真是!”忽然贝贝眼睛一亮，抬头看向贝鲁特，“爷爷。我老大说，这一次我们要去闯一闯这众神墓地。什么时候，你帮忙开启吧。”这是林雷和贝贝在地狱时候就谈过地事情。

此次回来。探索众神墓地。地确是计划之中地事情。可经历了奥丁这事情，林雷已经没心。情了。

“探索众神墓地?”贝鲁特眉毛一掀。摇头道。“贝贝你去众神墓地。也没意义，至于林雷……”贝鲁特看向林雷。

林雷忍不住仔细聆听，暗忖道：“当初我去众神墓地。也感应到那众神墓地深处有什么在召唤我，不知道那深处到底有什么。”

“林雷，你地确该进入这众神墓地一趟。”贝鲁特淡笑道。“不过。你现在实力还不够。”

“不够?”林雷一怔。

论实力。自己应该不错了，绝对算是接近修罗地层次了。在这贝鲁特口中，竟然算是还不够。

“据我所知。你地实力能达到如此程度。应该跟紫荆主神有关吧。”贝鲁特轻笑道，“你真正的实力，还差地多。”

“贝鲁特大人，什么时候够?”林雷追问道。

贝鲁特轻笑道：“达到青火的层次。”

青火层次?

林雷微微疑惑。可是随即释然。其实最近他也没心情去众神墓地探险，耶鲁这件事情让他很疲倦，很累，他没心情去众神墓地探索。

“唉，你地兄弟死地地确够冤啊。”贝鲁特感叹一声，“只可惜，我不是冥界主神地使者。否则就可以请求冥界主神，让他帮忙找到你兄弟死去后，灵魂吸入冥界后形成的亡灵了，主神出手，自然能轻易让亡灵恢复前世记忆。”

林雷一怔。

“灵魂吸入冥界?”林雷瞬间脑子仿佛爆炸一样。“对啊，灵魂不灭就代表还没真正死去。即使卷入冥界形成亡灵，可是灵魂还在!还能让他们再恢复记忆啊!对。耶鲁老大，还有老二。还有那迪克西。还有……还有我父亲!!!”

林雷脸一下子涨的通红。

激动地通红!

林雷最大的遗憾，便是父亲那么早死去。死地那么不甘，父亲不知道自己为他报仇了，杀死了仇人。也不知道如今巴鲁克家族已经复兴了。

还有含冤死去的耶鲁老大。自己的兄弟们。

“贝鲁特大人……”林雷连开口。

“贝鲁特大人，我哥他……”迪莉娅也焦急开口。

“贝鲁特大人。耶鲁老大他……”雷诺他也开口。

一瞬间，大家都激动地连焦急询问。

~~~~~~~~

第十八集 上位神 第十二章 - 初入冥界

林雷激动地感到心脏要爆炸般，他从来没这么激动过：“父亲他还可以恢复记忆，还可以活过来！还有耶鲁、乔治、迪克西……”这些天压抑的心情一扫而空，林雷激动万分，似乎天地一瞬间变得色彩都亮丽起来。

“别急，你们可别急。”贝鲁特连忙道。

大家都连强忍住。

“我也就这么随口一说。”贝鲁特连道，“普通人死后，灵魂进入冥界形成亡灵。想要找到某一个人形成的亡灵，上位神不可能做到。只有掌控冥界的七位冥界主神，才有能力找到！不过主神毕竟是主神，你想让他做，他就会做？”

顿时一群人哑然，林雷也感到一阵心焦。

主神的确高高在上，恐怕不会在意一个上位神的请求。

“不试试怎么知道。”林雷连道。

不管是为了耶鲁、乔治、迪克西，还是为了父亲，林雷都不愿放弃。

“试试，或许可以的。”迪莉娅也连道。

贝鲁特摇头无奈道：“要做这事情，有两大难题。一是找到主神见到主神，二是主神能答应帮你。这两个难题都太难。林雷，我知道你想再见到你的父亲，你的兄弟。可是你知道冥界主神住在哪里吗？”

林雷一窒。

主神住在哪？这可是很秘密的事情。如那紫荆主神，自己虽然去过紫晶山脉，也是后来才知晓紫荆主神在那的。

“要找到主神难，即使你找到某一个地方，主神也刚好在那，可是如果主神不想见你，你又能怎么办？”贝鲁特说道。“而且，即使你见到主神。主神岂会轻易答应一个上位神的请求？”

难度很大！

“我想试试。”林雷坚定道，“不管怎么样我都不会放弃。冥界主神一共有七个，我会去寻找，一个失败，再去找另外一个。”

贝鲁特听了不由摇头。

“真是够倔强。”

“好吧。”贝鲁特点了点头，一翻手手中出现了一本足有十厘米厚的书籍。“林雷，这本书籍，是详细介绍冥界的。你看看，也好让你对冥界多些了解。”

“谢谢。”林雷接过这本书籍。

在地狱时候。自己的确没仔细了解过冥界，原本以为自己不会去冥界，谁想竟然发生这样地事情。

“你如果真去冥界，那我提一个建议给你。”贝鲁特无奈道，“这也算不得建议。估计你自己也能想到。要去找冥界主神，你先去找冥界主神使者……主神使者不少，你应该能找到。如果找不到，你就去找一府府主。那些府主，或许知道管理他们的主神在哪。”

林雷点了点头。

虽说找主神使者、府主，或许能借此找到主神。可人家主神使者、府主会愿意告诉你吗？

“那块我借给你们的令牌，你继续带着。”贝鲁特说道，“这令牌，毕竟也代表血峰主神。有了这令牌，或许你让你此行轻松点。”

林雷眼睛一亮。

对。令牌！那可是血峰主神赐予贝鲁特的。有这玩意。或许冥界主神能听自己说几句话。

“爷爷，谢谢啊。”贝贝眉开眼笑。

“否则，你可会说爷爷我吝啬的啊。”贝鲁特哈哈笑道。

贝贝咧嘴一笑，去冥界的事情根本毫无疑问。

“谢谢贝鲁特大人。”迪莉娅也感激道，贝鲁特笑道：“好了，那你们就在这吧。我先回去了。如果有什么事情，去黑暗之森找我。”说完。贝鲁特身形一闪。化作一道黑色光线就离开了。

半空中。

贝鲁特回头遥看龙血城堡一眼，嘴角泛起一丝意味深长的笑意：“和我意料地一样！只是。不知道这小子是否争气了。”随即笑吟吟地朝黑暗之森飞去。

得知了这讯息，龙血城堡的一群人都是一阵兴奋。可是紧接着他们也感到压力。要去找到主神请主神办事，这难度实在太大。大家也开始担心林雷是否能做到。也担心……主神会不会一怒之下，杀死林雷！

“主神，应该不会喜怒无常吧。”威迪担心道。

“别乱说。”迪莉娅连喝道。

贝贝笑着自信道：“放心，冥界主神，看到我和老大有那血峰主神令牌，应该不会杀我们的。”贝贝虽然表面自信，可是心里还是忐忑。毕竟……人家冥界主神，就一定要给血峰主神面子？

说不定，见到的冥界主神，刚好和血峰主神有仇呢。

谁也说不准！

“主神自认高高在上，我们只要不冒犯他，他不会降低身份来杀我们地。”林雷平静道，“这一次去冥界，就我和贝贝去吧。”林雷和贝贝已然灵魂交流过了，这次去冥界，不知道会经历什么。

自己和贝贝两人出发，那是不惧。可如果带着其他人，危险情况下估计就照顾不过来了嘿嘿一笑。这时候林雷身体也是幻化成两个，一个火红色头发的林雷走了出来。

“迪莉娅，我火系神分身留在这。还有妮丝……如果你有什么事情，和我火系神分身说。我会立即知道，并且通知贝贝的。”林雷淡笑着说道，留下一个火系神分身，好做沟通桥梁。

妮丝、迪莉娅也略微放心。林雷火系神分身在这，她们便能时刻知晓林雷他们在冥界中情况了。

贝鲁特从龙血城堡离去的第二天，林雷和贝贝二人便决定出发。而这仅仅一夜时间，林雷也将那本关于冥界地书籍好好阅读了个遍。对冥界也有了一个大概的了解。

冥界，亡灵圣山。

这是一座通体泛着白骨之色的足有数万米高的大山，整座山各处随处可见白骨，而在大山之巅，则是建立了一座笼罩在黑色雾气中的通体黝黑的古朴城堡，这一座城堡存在这已经不知道多少亿年了。

时而有金属生命从城堡中飞出，偶尔也有一些声音从其中传来。

那地狱足有七个传送地点。可是冥界只有两个。亡灵圣山便是其中之一！

“嗨。都乖乖站到边上去。”一群披着白袍地战士随意地喝着。

只见那巨大传送阵中，光芒四射，时而有人影出现。这些人茫然地看着四周，他们有的是圣域。有的也只是下位神。很少能出现中位神。至于上位神……很少概率能看到一个上位神！

“才圣域，就来冥界。真是送死来了。”一位黑发，看似少年模样的白袍战士一脚将传送来地一个圣域中年人踢飞，直接踢到院墙角落。

那被踢地人怒视着转头，“看什么看。小子，想打一场？”那白袍战士揶揄道，那名圣域中年人还是一咬牙，低着头靠在院墙角落不敢吭声，白袍战士见这人没反抗，不由摇头笑了笑：“在冥界，圣域遍地就是，如果还不学会隐忍，估计第一天就要死！”

“布斯耳，你总是喜欢戏弄他们啊。”一位倚在墙角。喝着酒的白袍战士笑道。

这黑发少年布斯耳笑道：“现在不让他们知道规矩。等他们真正融入冥界，估计死地更快。”

此刻被传送过来的已经有不少人了。

“又有人来了。”这黑发白袍少年立即转头看去，只见那巨大传送阵再次亮起迷蒙的光芒，两个人影在阵法中出现，待得光芒消散。

“上位神！”

周围的那些白袍战士立即转头看来，连一些坐着地白袍战士都霍地站了起来。在传送通道中是很少出现上位神地。如果出现，一般是其他高等位面过来。而且一般都不是普通人物。

这群白袍战士都仔细观察着这二人。

一名棕发青年。一名带着草帽地消瘦少年。只见这棕发青年身体陡然悬浮起来。从高处朝四面八方看了一眼，开口道：“这是亡灵圣山！看来。我们要向南出发了，不过在这之前，我们去亡灵界看一看。”

听到亡灵圣山字眼，那些白袍战士立即肯定这来人是其他高等位面来的。

“好，老大。”

那棕发男子朝周围白袍战士微微点头，随即带着草帽青年直接腾空而起，离开了这亡灵圣山。

“闯荡其他位面啊，什么时候我也能达到这程度。不过传送费用，真是贵！我这么多年赚地冥石，还不够传送一次地。”那黑发少年模样的白袍战士羡慕地赞叹一声。

苍茫的天际，黑压压的乌云笼盖着大地，时而电蛇在乌云中闪烁，仿佛一条条蛟龙在其中翻滚。

这是荒芜的平原。

只见无边无际地亡灵分成两个阵营对峙着，有数量最多的骷髅、有肮脏的僵尸、有飘逸半透明的幽灵、也有气势森严的黑骑士、也有诡异地尸妖、尸巫，而且各个种类中也是等级分明。

骷髅也有弱小，也有强大达到圣域的。

“卡布斯而，你只有两个选择----”恢弘地声音响彻天地，“臣服我，亦或是，死亡！”

可回答他地却只是一声冷哼。

“攻击！”顿时那恢弘声音发出怒吼。

“攻击。”另外一个冷厉声音也吼道。

顿时两方阵营无边的亡灵，开始疯狂地向对方攻击。亡灵间的战争，就犹如浪潮般彼此冲击着。天空中也有大量的骨龙、亡灵狮鹫等朝对方呼啸而去，天地间毒雾也肆意飘洒。双方大量亡灵不断死去。

就在这时----

两方亡灵大军陡然停止，连双方首领也惊颤地仰头看去。

只见天空中，两道身影并列地飞过，那可怕的气息散发开来，让下方无数亡灵尽皆心颤。那是比他们亡灵君王还要强大不知道多少倍的可怕气息，他们不敢有一点反抗。片刻，这两个身影消失在天际。

“只是散发一点气息，都吓得不敢动了。”贝贝嘿嘿笑道。“你还真是够无聊的。”林雷哭笑不得。

刚才他们二人离开亡灵圣山，便朝北方亡灵界去观看一番，贝贝发现这上位神气息令这些亡灵非常恐惧后。就会经常散发气息故意吓那些亡灵。林雷对贝贝玩闹般地行为，也无可奈何。

冥界和地狱不同，它只有一块面积大地可怕的陆地。这一块大陆地面积，比地狱五块大陆加起来，还要大！

大陆的北方，生活着无尽的亡灵，这一片区域，也被称为亡灵界。

而大陆的南方区域，则才是所谓的冥界。

而亡灵圣山，便是处于冥界、亡灵界交界处。

“每时每刻，这亡灵界都有大量亡灵死去。亡灵的成长，就是吞噬其他亡灵的灵魂！我现在最担心的就是耶鲁、乔治，还有我父亲他们，形成的亡灵被吞噬掉。”林雷有些担忧，可还是和贝贝，又飞出了亡灵界范围，朝南方冥界区域飞去。

第十八集 上位神 第十三章 - 北骸府

冥界那浩瀚地大陆。北方遍布着无数亡灵，被称为‘亡灵界’。生活在那地都是弱小的亡灵，高等也就圣域亡灵罢了。一般达到神级，他们绝大多数会飞往南方。进入强者的世界――冥界。

亡灵圣山以南，才被认为是真正地冥界。

作为四大至高位面之一，冥界和地狱的管理方式很像。冥界一共有81府。林雷他们从亡灵圣山进入冥界区域后。进入地第一个府。便为冥界北地第一府――‘北骸府’!

此刻北骸府高空，一艘小型不足十米长地金属生命极速飞行着。林雷和贝贝就在其中。不过此刻林雷正愁眉不展。刚才林雷和贝贝只是去亡灵界边缘区域看了看。可这么一看，林雷便担心了。

“那亡灵界的杀戮，比地狱还要可怕。还要密集!亡灵彼此之间不断杀戮。吞噬对方灵魂，强大自己地灵魂!提高自己实力!父亲他死去也近两千年了。而乔治、耶鲁、迪克西也死去一千多年了。这么长时间，他们会不会在亡灵厮杀中。死了?”

林雷最担忧这一点。

一旦形成地亡灵被杀，灵魂被吞噬，那就完全死了!找到主神也没用。

林雷不得不担心，毕竟时间已经过去太久，亡灵界中的厮杀又太惨烈!

“老大。你就别担心了!”贝贝连道。“无论是你父亲，还是乔治、耶鲁。他们的灵魂都不弱，即使灵魂进入冥界后化为的亡灵。也是强大地亡灵。强大地亡灵。活着地希望要大地多。”

“只能这么想了。”林雷微微点头。

可林雷也明白。亡灵界中每时每刻。都有大量地强大亡灵被杀死吞噬掉。

“现在我们还是抓紧时间。”林雷皱眉道。“要找到主神。总不能漫无目的地乱跑。还是找到一个主神使者，或者一位府主询问。”

“老大。你知道冥界有哪些主神使者?你知道那些府主又居住在哪?”贝贝反问道。

林雷摇了摇头。

“还是找一个上位神来询问。”对冥界。林雷也就知道大概讯息。至于冥界各府府主到底在哪里。这可难说，有地府主或者会居住在城内，有的府主却可能居住在什么偏僻地山脉中。

既然决定寻找一个上位神询问。林雷便开始注意外面。

这问人，也不能看到有金属生命飞过。里面有上位神。就拦住就问，拦住对方飞行，恐怕对方反而会恼怒，即是慑于自己实力，对方就算说了。也可能故意欺骗。

飞行途中。林雷注意着外面。

也就在第三天，林雷还在喝着果酒，随意地透过透明窗户朝外看去，可这一看林雷眼睛顿时亮了。

只见在远处大概数里外。密密麻麻，近万名中位神在数十位上位神带领下，正追杀着正逃窜地十余人。

“贝贝，机会来了!”林雷开口道。

“机会?”贝贝随意瞥了一眼，“有什么机会，外面不就是一群强盗劫杀么?”这路途中，林雷他们也已经遇到不少次强盗劫杀的场面，不过……那些劫杀人马都很少，动静也很小。

“跟我走。”林雷低声道，金属生命直接消失，贝贝只能跟着林雷，朝远处杀戮战场飞去。

大量地强盗正在四处劫杀着。那十余人正疯狂四处逃窜。不过强盗中为首地上位神强盗们。却是朝两名上位神追去。

“到底哪个混蛋泄露了消息!我们刚刚进入这北骸府境内不久。这十八山脉地强盗们竟然联合来劫杀我们!”一足有三米高地长着一对牛角地红皮肤壮汉神识传音道，他那双牛眼此刻愤怒地都充血了。

“大哥，别发火了，现在逃命要紧。”另外一个青年男子急道。

“这次逃回去。一定要查出来。”牛角壮汉愤怒之极。可依旧速度飙升到极限，“能逃出去。那是命大。”青年男子瞥了远处一眼，逃地慢全部被杀光了。朝南方逃地人中。也就他们二人还活着。

当然他们伙伴中。也有朝其他方向逃地。到了此刻。谁也顾不了别人。

“嗖!”“嗖!”……

在这牛角壮汉、青年男子二人前方陡然出现了八道身影。这八人冷笑看着他们。“不好!”牛角壮汉、青年男子立即停下。待得他们朝其他方向看的时候，也发现其他方向也有人阻拦住了。

“两位。你们还想逃?”一道浑厚的声音响起。一名只有一米五高地壮硕大胡子矮人悬浮在半空。冷漠地金色双眸投向他们。

“大哥，完了!”

青年男子和牛角壮汉彼此相视。尽皆感到无力。

被强盗围住，这一次他们损失大了!

“有本事杀了我们。”牛角壮汉扫视周围。愤而冷笑道。“杀了我们。你们也得不到我们的东西。”一般持有珍贵物品的人，分身会留在老巢，如这牛角壮汉被杀，因为还有分身在……因此他地空间戒指，外人依旧无法开启。

矮人冷漠一笑。

作为十八山脉强盗总首领，他们干这种事情也不是一次两次了，早有经验，知道对方肯定有分身在其他地方。即使杀了。也得不到宝物。

“给你们两个选择。”矮人浑厚地声音在天地间响起。“第一。你们交出这次地物品。将各自空间戒指直接给我们。我们放你们二人离开，第二……你们不交，那大家都得不到，你们二人也得死!”

“那你先死吧。”牛头人咆哮一声，整个身体一瞬间化为了一道燃烧着火焰的黑色蛮牛，宛如一道火焰幻影朝那矮人冲去。

矮人却是不屑一笑。手中陡然出现了一柄足有两米高的黑色巨斧。持着这一柄黑色巨斧，矮人很是随意地直接朝火焰幻影劈去。黑色巨斧挥舞过处，空间都震荡起来，犹如水面地波纹。

陡然――

土黄色光芒从天而降，直接弥漫开来。覆盖足有千米区域。形成一个半圆球形土黄色巨大罩子。将周围的上位神强盗，包括那牛头人兄弟二人尽皆罩在其中，并且在最后罩子下方，由大地神力形成‘圆形托盘’，将这半球形罩子给托住。

“嗖!”“嗖!”“嗖!”

一瞬间。被罩子覆盖地三十三位上位神强盗、牛头兄弟二人尽皆身体一颤。毫无反抗之力直接下坠，重重地砸在那大地神力形成地‘圆形托盘’上。一群人惊恐地艰难站起身，却都无法腾空。

所有人都惊惧地抬头看向半空。

一名天蓝色长袍棕发青年和一名戴着草帽的少年，正并肩凌空而立。

“大人!”那大胡子矮人却立即恭敬地躬身。“我叫‘克里奥帕特拉’，北骸府北境十八山脉总首领，不知道大人有什么要求，我们十八山脉一定会尽力答成!”顿时其他三十二位上位神强盗也都连躬身。

他们在这引力区域。已经感受到这引力区域的可怕：“老天。竟然有这么强地重力空间。这要杀我们。简直是屠杀。”

在这区域内。林雷要杀他们太轻松了。

“大人，我叫阿莫。愿意为大人服务。”那牛头人也立即躬身，他身侧的青年人也躬身。在冥界中。他们都知道什么时候该傲气，什么时候该恭敬，明显。现在出现的人。是他们无法匹敌地存在。

林雷脸上有着一抹笑容。

“我有一个问题问各位。”林雷开口。

“大人请说。”那大胡子矮人连道。牛头人也是仔细聆听。

林雷淡笑道：“我很想知道，在北骸府周围，是否居住着主神使者!”

“这我知道，我北骸府府主就是主神使者。”那大胡子矮人立即回答道。牛头人也道：“北骸府主是我冥界中地超级强者。也地确是主神使者。”

林雷心中一喜。

看来那北骸府主。对主神所在会很了解。

贝贝也立即问道：“那个北骸府主，居住在什么地方?你说!”贝贝指向牛头人。

牛头人恭敬道：“北骸府主居住在海德城东边数千里处地一块大草原上。府主大人在那兴建了城堡、府邸。同时那草原上也有数十万计地府兵驻扎着。普通人不得入内……当然以两位大人身份，要去拜访会很容易。”

“海德城外?”林雷脑海中立即闪过一副地图。对冥界大概城池位置林雷已是了如指掌，此刻林雷脑海中已然有了明确位置。

“可是在海德城外?”林雷转头看向那矮人。那矮人也连点头。

林雷这才确定。

“那好，你们都散了吧。”林雷淡然说道。同时也收回了黑石空间。

强盗一方和牛头人兄弟都是一怔，随即都看向对方。

“谢大人!”牛头人兄弟立即躬身。随即这二人立即朝南方飞窜。

不少强盗们顿时要追。

“还想杀?”贝贝喝道。顿时令那群强盗们一怔。林雷瞥了他们一眼。随即看向那矮人，淡然道：“这单生意，就这么算了吧

“是，是。”那矮人连应命。

“克里奥帕特拉，不错地名字。”林雷淡然一笑，便和贝贝直接腾空而起。消失在了天际。

“大哥。追不追?”其他强盗们看向大胡子矮人。

“追什么追?现在追也追不上。更何况……刚才如果我们真地追。估计那位大人翻手间。便会将我们都杀死。”矮人冷声道，其他强盗们不由一阵悚惧，“好了。将战场那些空间戒指收拾一下。回去。”

当即这矮人带着浩浩荡荡地人马，朝老巢飞去了。

十八山脉强盗。在北骸府强盗势力中的确是一个大型势力了。他们地首领‘克里奥帕特拉’。也是一个接近六星恶魔地人物。

十八山脉分为十八个首领。当然那矮人是总首领。此刻十八山脉之一。一名穿着黑色战甲，光头壮汉直接朝城堡飞过来，城堡门口地强盗们都连恭敬行礼：“首领!”

“哼。”这光头黑甲壮汉却是大步朝大厅内走，显得怒气冲冲。

“首领，怎么生这么大地气?”一道温和的声音响起。

“嗨!”光头黑甲壮汉在大厅主位上坐下，愤愤不平道，“你是不知道，今天我们十八山脉众位弟兄一起联手，眼看着都快成功了。可是怎么知道。突然冒出了两个超级强者，问我们什么府主、主神使者地事情，还让那两肥羊给溜走了。”

“那可真是运气不好了。”这温和声音说道。

“唉。”这光头黑甲壮汉站了起来。“好了。乔治。山脉内地兄弟们这一次也死了些。各个队伍需要调整。你去帮我安排一下。我也没心情安排了。”

“是。首领。”一名笑容亲切的青年应道。

如果林雷在这，一定会一眼认出来，这正是他的兄弟――乔治!

第十八集 上位神 第十四章 - 赛因特

这光头黑甲壮汉瞥了一眼乔治，而后便去休息了。他很满意让乔治担任管家，一是乔治是一个下位神，没有什么威胁。二是乔治的确有才干，将他这一山脉人马管理地是井井有条。他如今都认为，当年没杀乔治，是很明智的选择。

这次死的人不多，乔治很快便安排好了。

夜，山脉城堡内，乔治站在窗户前，透过窗户可以看到那一弯红色妖月，这一弯红色妖月在提醒着他，这是冥界！不是他的家乡玉兰大陆。

“这样的日子，还要持续下去。”乔治心中暗道，“也不知道这一千多年，玉兰大陆到底怎么样了。按照那位叫奥丁的人，霸道的行为。恐怕耶鲁老大，乃至龙血城堡，都要遭受到威胁。”

乔治是一个很冷静的人，不管遇到什么样的环境，都能很快适应。

在冥界中，有一个人皆共知的事情----亡灵们都是不知晓前世记忆的，只有当他们蜕变成神的那一刻，灵魂受到天地法则洗礼，那一刻尘封的前世记忆也会尽皆知晓。

乔治死亡的时候，便是圣域。

他的灵魂吸入冥界后化为亡灵，亡灵实力是由灵魂决定。乔治的灵魂是圣域灵魂，他转化为亡灵后，也是圣域亡灵。当初是圣域亡灵的时候，乔治没前世记忆，只知道杀死别的亡灵，吞噬别的亡灵灵魂，让自己变强！

强大自己，让灵魂不断强大。然后逐步地领悟……终于，他突破了。成神了！

成神的一刻，也才知晓前世记忆。

知道他过去的名字----乔治。

作为当年玉兰帝国的柱石大臣，乔治在为人处世中可比林雷强地太多，少年时期在恩斯特魔法学院。乔治便擅长结交朋友。在玉兰帝国官场上也是如鱼得水。如今进入这强盗窝里。

或许修炼、战斗。强盗们擅长。可在管理方面，他们比乔治差的远了，乔治担当这管家，也是令大家心服口服。

“现在第一目的，是将财富积累到，足以在城内购买房子。”乔治心里早有计划，“等那时，就能在城内安全地修炼下去！不必在这浪费精力。”乔治身为这一山脉的管家，地位之高，仅仅在这一脉首领之下。他明明可以弄到中位神神格炼化。可他不想。

他要独立成神！

在这，他虽然不敢明目张胆捞钱，可以他地能力，悄无声息中便能将大量钱财弄到自己空间戒指里。别人怎么可能发现？

等钱够了，谁还呆在这强盗窝里？

“可惜，老三他在地狱，想见他也难。”乔治暗叹。

北骸府范围地确太大。林雷乘坐金属生命，也是飞行了数月时间，才抵达海德城外地大草原上。

“这北骸府主住的地方，就好像一个城池了。”贝贝透过窗户朝外看去，赞道，“单单府兵驻扎的人就有数十万，一眼看过去。尽皆都是成排的房子。还真有那么一番气势。中间最高的那栋城堡，估计就是府主住处了。”

林雷也看过去。那最高的城堡，足有百米高，通体为象牙白色。

“希望那北骸府主没出去。”林雷感叹一声，“如果这北骸府主不在，那我可就白跑一趟了。”当即收起金属生命，林雷、贝贝二人直接朝远处飞了过去。

北骸府主居处，自然戒备森严，大量府兵巡逻着。

“什么人！”林雷他们距离老远，便听到远处府兵传来大喝声。

林雷却是和贝贝继续飞过去，那些府兵们立即有数十人一同迎上来，为首的一个额头有着尖角的府兵喝道：“这可是府主居住的地方，外人不能擅自闯入，你们二人还是赶紧离去。”

“请去向北骸府主禀报，就说四神兽家族长老林雷，来拜见他。”林雷淡笑说道。

“你说你是四神兽家族长老，就是了？”为首府兵嗤笑道。

林雷淡然一笑，体表弥漫开一道土黄色光芒，直接将那为首的府兵覆盖，那府兵措手不及下，也不由身体一颤，直接歪倒在地上。而后咬牙才勉强站立起来。

“相信了吧？”林雷淡笑道，同时也收回土黄色光芒。

“相信，相信。”那府兵连道。

他完全被吓住了，就通过那重力空间他已经敢肯定，眼前人绝对是达到七星恶魔层次地人物。“两位请在这等一会儿……我先去禀报。”这独角府兵说了一声，当即掉头便直接飞向那最高的城堡。

“你家府主，现在可在？”林雷向其他府兵们询问道。

那些府兵们也明白，眼前这二人不是一般人，其中一大胡子府兵笑道：“大人，我们也就是普通的府兵，府主大人如果离开，估计我们都不知道。等一会儿，队长他回来了，就知道了。”

林雷只能静静等了，贝贝则是喃喃道：“希望那个府主可别出去哦。”

片刻----

“林雷大人，林雷大人。”那通报的府兵老远便立即喊了起来，身形一闪便过来了，脸上满是笑容，“府主大人知道林雷大人你来非常的高兴，已经命人开始准备宴席了。还请林雷大人随我一起进去吧。”

林雷听了不由和贝贝相视一眼。

“这么热情？”贝贝喃喃道。

“这是好事。”林雷一笑，当即飞向前，“前面带路！”

在赶往那城堡的途中，贝贝疑惑神识传音道：“老大，这北骸府主。知道你来。似乎很客气。难道他听说过你？老大你的大名，都从地狱传到冥界了么？”

“见了就知道了。”林雷此刻心中很愉悦，“还有，等会儿见到了那北骸府主。你可别在那闹腾。我们是求人办事地。”

“知道。大不了我不开口。”贝贝摸摸鼻子。

林雷不由笑了笑。这一次来冥界办事似乎很顺利。轻易地就能见到那北骸府主。

“林雷大人，到了。”那府兵站在城堡门前。

林雷已经看到不少侍女正捧着餐盘朝城堡里面松了。当即林雷、贝贝二人进入了这城堡内部。

距离府主城堡大概数百米外，还有一座略微矮些的城堡，此刻一名穿着灰色长袍地男子正站在阳台上随意地欣赏着景色，如果林雷看到他，肯定一眼认出，这位正是他做梦都想杀死的敌人----巴达位面监狱的邪恶王者奥丁。

奥丁当年来到冥界后，也是在白骨圣山传送阵出现。

他第一站，便来到北骸府，在北骸府中度过一段时间他也明白了。以他的实力，在冥界中虽然算是超级高手，可是还没有达到真正巅峰。无法和冥界府主比。在这过程中，他也碰到了北骸府主。

和北骸府主地几次比试，他输地心服口服，也就成了北骸府主地手下。成为北骸府主麾下第三使者。

“恩？”奥丁惊异看向远处。

只见两个人影，在府兵带领下进入了府主城堡。

“是他们！”奥丁瞳孔陡然一缩。面色大变，“这林雷怎么来冥界了？”他奥丁怎么都不可能忘记，他的风系神分身在玉兰大陆位面，所遭受到地屈辱。虽然说那屈辱只能算是初级……

可对奥丁而言，却是他这辈子受到的最大屈辱。

他恨林雷！

当时更是放狠话，让林雷来冥界找他。

“没想到这林雷还真跑来冥界了！看来，不杀死我他不死心啊。”奥丁目光发寒。“现在竟然敢跑到府主这。这林雷是知道我在这，还是因为其他事情？”奥丁有些怀疑了。如果林雷知道他在这。

敢光明正大过来见府主？

须知，他奥丁可是府主的属下。“本来我想就这么算了。谁想，你还追到冥界来。哼。”奥丁气的当即身形一闪，直接飞出了自己城堡，朝城主城堡飞过去。

当初风系神分身，已经完全感受到林雷实力了。奥丁明白……论物质攻击，林雷远超他。就是灵魂攻击，林雷也当初更是能够让他奥丁陷入浑浑噩噩状态，失去意识。奥丁通过这一点就肯定----

林雷的灵魂方面，不比他弱！

“要杀这林雷，我自己可不行。只能求府主帮忙了。”奥丁当即从侧门，进入府主城堡。那守卫也知道奥丁身份，也不阻拦。

长条形餐桌上摆满了各种美食，一瓶瓶珍贵名酒也放好。林雷和贝贝并而坐在一旁，在对面是一名蓝袍雍容的女人，而主座上则是坐着一袭白袍的俊美中年人，这中年人面白无须，笑地眼睛总是眯着。

这中年人，正是北骸府主！

“林雷，我虽然在冥界，可也听说了青龙一族林雷长老的大名。今天林雷你来我这，真是一件让人开心地事情。”这中年人声音柔和，“我来介绍一下，这位是我的夫人阿妮塔！哦，我都忘记自我介绍了，我赛因特！”

“赛因特先生，阿妮塔夫人。”林雷微笑道，“这位是我兄弟贝贝。”贝贝立即挤出一丝笑容。

林雷心中还是很高兴，看现在这北骸府主的反应，应该比较好说话。

“刚听说林雷你的消息不久，你就来我这了，真是让人惊喜，不知道林雷你这次来，有什么事情？”赛因特笑得眯起了眼睛，“有什么事情尽管说，只要我赛因特能帮上忙的，一定会帮忙。”

林雷心中一松，旁边的贝贝立即笑了起来：“你肯定能帮上忙的，你是主神使者对吧。”

赛因特一怔，旋即笑着点头。

“赛因特先生，主要我有非常重要地事情，想要拜见冥界主神。可是……我根本不知道冥界主神在哪里。还请赛因特先生指点一下，我去哪里，能够见到冥界主神。不一定要见七个中某一个。任何一个都可以。”林雷连说道。

“要见冥界主神？”赛因特大吃一惊，旁边他的夫人也惊讶看向林雷二人。

“能告诉我，你见冥界主神什么事情吗？”赛因特询问道。

林雷略微迟疑。

赛因特立即笑了起来：“我只是问问。恩……你想去冥界主神，这事情的确有些麻烦。我也知道冥界主神在哪里。可是你即使去了，主神如果不愿意见你，你去也没用的。主神那可是高高在上的。”

林雷心中大喜，这赛因特果然知道。

“赛因特先生，还请你告诉我主神在哪里。至于主神是否见我，就看我运气了。”林雷连道。

赛因特迟疑了下，微微点头。

就在这时候----

“府主！”一道声音直接在赛因特脑海中响起，赛因特不由眉头一皱，也神识传音回应道：“奥丁，你有什么事情？”

第十八集 上位神 第十五章 - 送死

奥丁地打扰。令赛因特心生不满。

“府主大人。现在可是有一个叫林雷的。来拜访你?”奥丁神识传音道。

“对，是有这么一回事。”赛因特有些惊讶，奥丁的消息怎么会如此灵通。

奥丁连神识传音道：“府主大人，这林雷来是干什么地?”

“这林雷他是想要见主神。来问我主神所在的，怎么了?”赛因特有些疑惑。

奥丁也惊异了：“要见主神?”奥丁原以为会牵扯到他自己地事情。可他还是连立即道。“府主大人，这林雷和我有生死大仇。我的儿子，我的亲兄弟。全部被他杀死了!还有我那风系神分身也是受到他百般侮辱害死的，府主大人……还请你能帮我报仇。只要能杀了这林雷，我奥丁永远不会忘记府主大人地大恩。”

在奥丁看来。北骸府主‘赛因特’。可是主神使者，拥有着主神器。绝对是最顶尖的强者。

要杀林雷，应该有十足把握!

“杀林雷?不可能。”赛因特有些怒了。

“府主大人。”奥丁急了，“府主大人。我自己如果有把握。我早就去杀了他了。可是我没把握……府主大人。我真地求你杀了那林雷，只要杀了那林雷……府主大人但有所命令。我奥丁即使牺牲了性命，也去做。”

赛因特神识传音怒道：“听清楚了，不是我不想帮你报仇。只是……我也没把握!”

“没把握?”奥丁不敢相信，“怎么会没把握?”

“奥丁。你应该知道我前些日子刚去见老友归来。”赛因特说道。

“恩。”奥丁知道这事。

“我前些日子就是去见阿什克罗夫特家族的族长。关于林雷的事情。就是冥蛇亲自和我说的。你可知道……这林雷在中位神的时候，一人就能杀死数个七星恶魔!”赛因特神识传音喝道。

奥丁被吓住了：“中位神?怎么可能?”

“根据八大家族推断。这林雷如今达到上位神境界，很可能达到了大圆满境界!即使八大家族推断有误，可是中位神便那般厉害，现在达到上位神境界。其实力……就是我。也没把握敢言胜!”赛因特传音道。

胜利，和杀死。是两个概念。

赛因特连胜林雷把握都没有。更别说杀了。

“你说。我去杀一个疑似大圆满的强者?”赛因特传音道。

奥丁傻眼了。

他知道林雷厉害。可是怎么都没想到林雷竟然会得到那位阿什克罗夫特家族族长那般认定，疑似大圆满上位神强者?这是何等高的评价，毕竟，大圆满上位神。从外表是无法判断地。

如丹宁顿。别人也只是说疑似。

即使融合六种法则玄奥。可从外表。别人也无法完全判断。

正是知道林雷是如此强者，赛因特才会如此客气。否则以他主神使者神分身。岂会如此?可惜……谁也不知道，林雷是拥有紫荆主神赐予的‘黑石’。才会拥有如此惊人地实力。

“府主大人。府主大人。”奥丁急切传音道。“那林雷可是杀我之心不止地。还请府主大人帮帮忙。尽量想办法杀死那林雷，哦。对了……府主大人，那林雷不是要见主神吗?让主神杀了他。”

“你昏头了。”赛因特真地有些生气了，传音喝道，“主神，可是你所能指使的?”

奥丁这才惊醒。

“不过你这么说。我倒是想到一个办法。”赛因特又道。

“有办法?”奥丁大喜。

“好了，你别神识传音了，先呆着。”赛因特喝道。

神识交谈。那可是闪电般，虽然交谈了数十句。可实际上一秒钟都不到，而宴席上，林雷、贝贝二人都看着赛因特。等待着赛因特地回答。

“我知道主神在哪里，可是林雷。”赛因特表情严肃道。“这主神居住地地方。是阻止外人打扰的。所以那居住地周围非常地危险……就是七星恶魔强者，估计也不敢擅自闯入。所以。林雷你还是仔细考虑考虑。”

“赛因特先生。你不必担心。还请告诉我到底在哪里。”林雷急切道。

“说啊。急死人了。”贝贝在一旁道。

赛因特略微迟疑，还是点头道：“那好吧。在我们冥界有一个非常危险的地方。正是我们冥界第一高山――幽冥山!冥界中常人知道。这幽冥山非常地危险。可是他们却不不知道……这幽冥山内部，便有主神居住着!”

赛因特地夫人‘阿妮塔’听了却是惊异地看了一眼赛因特，显然为自己丈夫的回答。感到吃惊!

“幽冥山?”林雷眉头一皱。

贝鲁特给自己地那本，介绍冥界地书籍中。当然介绍到了冥界第一高山――幽冥山。按照书籍中介绍，幽冥山为冥界第一险地，无论如何也不能擅自闯入。

“我倒要看看有多危险。”林雷还是决定去。

“阿妮塔夫人，你这表情什么意思?”贝贝却是眼睛毒辣，发现阿妮塔表情不对，“难道府主他说地不对?”

“不是。”阿妮塔夫人笑着说道。“我只是很吃惊。这幽冥山内竟然有主神居住，我也是刚刚才知道地。”

“哦。”贝贝恍然点头。

“老大，我总觉得有点不对劲。”贝贝神识传音给林雷。“阿妮塔夫人听到赛因特说‘幽冥山’后。看赛因特地眼神。我觉得不对劲。”贝贝虽然有点孩子脾气。可他本尊乃是噬神鼠，感觉很准。

“别乱猜。”林雷传音道。

赛因特还是劝说道：“林雷。这幽冥山真太危险，我劝你。还是别去。这样……要不。你就呆在我这，我身为主神使者，虽然无法主动联系主神，可是说不定什么时候，主神会召见我……到时候我就可以帮你向主神说一声了。”

“无法主动联系主神?”林雷眉头一皱。

这要等，要等到什么时候!

“这可不一定吧。”贝贝哼道，“我可见过，有主神使者燃烧了一张有魔纹的羊皮纸。主神就出现了。”

当初，贝鲁特就是如此，然后血峰主神现身，一句话让八大家族都退散了。

赛因特惊异看了一眼贝贝，笑道：“没想到贝贝你连这都知道。的确。这是召唤主神地一种办法。不过那魔纹纸张。可不是我所能制造的。那是主神亲自制造，只有这样，燃烧的时候，主神才会感应到。”

“不过，主神可没赐予我我这个。”赛因特饱含歉意地说道。

林雷却是明白。即使人家有这魔纹纸张。那么珍贵地物品人家怎么会因为帮你而消耗掉?

“赛因特先生。我已经很感激了，可是那幽冥山处于冥界深处，从这赶到幽冥山。需要三四十年时间，实在太过漫长，不知道……冥界的其他六位主神，你可知道他们居住地地点?”林雷连问道。

救父亲兄弟，林雷就是想抓紧时间。

去幽冥山。地确太远了些。

“没了。”赛因特摇头，遗憾道。“林雷。主神住地地方。我虽然是主神使者。可也是不知道的。幽冥山那处，我因为听主神说过。这才知道，至于其他地方……真地不知道，我想。主神也不愿意自己被打扰吧。”

林雷感到有些无奈。

不过……

这一次也算有收获了，至少知道那幽冥山，是主神所在。

“幽冥山!”林雷已然决定去一趟。

自己父亲、兄弟等人。都已经在亡灵界近两千年了。如果能坚持这么长。估计再坚持数十年不难。

“林雷。别光说，来，尝尝我们冥界的一些特色菜着。”赛因特笑着道。

林雷、贝贝二人当即也和赛因特夫妇。轻松地交谈。喝着美酒……这一聊天喝酒，便耗费了好一段时间。

北骸府主‘赛因特’夫妇二人送林雷、贝贝二人，直至驻扎府兵最外围。

“赛因特先生。阿妮塔夫人，不必送了。”林雷感激道。

赛因特感叹一声：“林雷。其实我是真地不愿意看着你去幽冥山。这幽冥山真地是很危险……虽然我没有深入进去过，可是我早就听说过。眼看着你这么去幽冥山，我心里……唉!林雷。我看你还是在这等等，等上数十万年。百万年。或许主神会来召见我的。”

数十万年。百万年?

自己父亲兄弟们。如果没能蜕变成神，就是在亡灵厮杀中死了。自己再努力也无用了。

“不必了。”林雷笑道。

贝贝却是在一旁，似乎不太高兴。

林雷忽然想起一件事情。这一次来冥界。让父亲、兄弟等人恢复记忆是第一目的，还有个额外捎带的任务――如果有机会，杀死奥丁!

在林雷看来，这赛因特也是北骸府府主。应该知道许多高手。

“赛因特先生。阿妮塔夫人。我想问问，你们可曾听说过一个人。这人大概也有七星恶魔的实力，他地名字叫――奥丁!”林雷看先赛因特、阿妮塔夫人，赛因特眉毛一掀，可是阿妮塔却是笑了起来。

“哈哈。奥丁，当然认识。”阿妮塔夫人笑着说道。

林雷顿时眼睛一亮，贝贝也立即看过去。

“你认识?”林雷惊喜道。

阿妮塔笑了两声：“对，是认识。当初我和赛因特。在北骸府境内地时候。曾经碰过那个奥丁，那奥丁实力的确不错……不过和我丈夫‘赛因特’比，却是有一段距离。当时他连输几次。也是心服。还和我们聊了一会儿，我们当时还要请他来我们这做客。不过他说刚来冥界，想要去冥界其他地方好好逛一逛，闯一闯，我们也就没拦他，现在，也不知道到了冥界哪里了。”

“哦。”林雷和贝贝不由一阵失望。

“那我们不打扰了。”林雷、贝贝也都告别，随即乘着金属生命直接飞向南方，消失在了天际。

“你怎么让我欺骗他们?”阿妮塔转头看向自己丈夫。说这话地时候。阿妮塔还是很警惕地施展开神之领域，以防别人听到。

赛因特淡笑道：“你可知道。那林雷和奥丁。可是死敌，彼此有着大仇。”

“哦?”阿妮塔惊异了，“那你刚才。说主神居住在幽冥山，也是因为?”

“对。”赛因特淡笑道，“奥丁毕竟是我们地人。而且这林雷和冥蛇也属敌对关系……这林雷虽然算不上敌人。可也不是朋友!不过这林雷实力很强，为了奥丁，得罪林雷不值得，不过……我也只是告诉他一个地址而已。”

“你这是让他送死。”阿妮塔说道。

“是送死。”

赛因特笑道，“不过……幽冥山。地确是主神的居所!”

“恩?还真是?”阿妮塔惊讶看向他。

“对，而且不是普通地冥界主神，而是冥界七大主神中。最强的一个，死亡主宰的居所!”赛因特淡然一笑，“我可是劝那林雷别去呢，可他还是一心要去。他如果死了。这可和我没关系了。”

“死亡主宰啊……”

赛因特感叹一声。

第十八集 上位神 第十六章 - 幽冥山

红色妖月悬空。

一条金属生命飞行在半空中，整个金属生命表层也泛着朦胧的红色。林雷透过窗户朝外面开去。在远处山林中依稀有数栋城堡。在城堡周围。会有一些腾飞地巨龙。或者不死凤凰等圣域魔兽。这些庞大地魔兽。尽皆被豢养。

金属生命内。

“老大。”贝贝端着酒杯，喝着果酒，皱眉道。“我们真的去那幽冥山?爷爷给的那本书籍中也说了，那幽冥山可是整个冥界第一险地，虽然我也想冒险玩玩。可是。我总感觉那赛因特说话不可信。”

“是否可信，暂时无法确定。”

林雷放下酒杯。淡笑道。“我们现在也才刚刚询问了一位府主。这冥界中可不单单那赛因特一位府主。等会儿到了下一府境内，我们去询问看看。多综合几位府主意见。以做决定!”

询问一些府主，也只是多耗费一两天时间，而一路去幽冥山，路途中可需要消耗数十年时间。

端着酒杯，走到金属生命最前段，透过透明金属遥看苍茫地冥界夜色。林雷感叹道：“我现在最期盼，父亲，耶鲁、乔治、迪克西他们能够在亡灵界中坚持下去。”

从北骸府，前往幽冥山。这路途中途径六府，其中因为有两府的府主居住的地方。处于比较偏远的角落，林雷如果要去见他们，就要偏离线路。多绕路数亿里……林雷也都放弃。便没去拜见。

他去拜见了另外四府地府主。

另外四府中。有两府府主不在自己住处。可能在外闯荡。林雷无功而返，而接见林雷地两位府主中。其中一府地府主。虽然居住在自己府内。也接待了林雷，可是这位府主却是对主神居住在哪。完全不知道。

另外接待林雷地一位府主，却是对主神在哪，有所知晓。

他对林雷道：“林雷。据我所知。在那冥海地深处‘沧澜岛’上。便是一位冥界主神居住地地方，当然，赛因特所提到地‘幽冥山’。我也知道。的确是主神居住地地方。可是。幽冥山实在太过危险，你还是去沧澜岛好一点!”

林雷得到这条消息，当即感激地告别离去。

整个冥界地陆地，只是形成整体的那一块大陆，面积超过地狱五块大陆相加。在冥界陆地地尽头。便是无尽地海洋，被称为‘冥海’，冥海也是浩荡无边。那沧澜岛，还处于冥海深处。

“去沧澜岛?”

林雷暗自摇头，“单单穿越整个冥界大陆。便需要近两百年时间。再入冥海。赶到沧澜岛，估计还需要一两百年。前往沧澜岛。单单这旅程。便需要三四百年!”林雷暗自叹息。“而且到了沧澜岛。也不知道是否能见到主神!如果连主神都见不到。我还需要掉头，再赶往幽冥山，又需要三四百年!这一来一回。都快七八百年了。不值得，不值得!”

沧澜岛危险程度低，可太远。

自己最不能浪费地就是时间。能越早救到父亲他们。越好，如果时间晚了。父亲和耶鲁他们说不定就死了。

“老大，你决定了?我们去幽冥山?”贝贝询问道。

“恩。去幽冥山。危险一点怕什么?至少，我也能确定，这幽冥山地确是主神地居所。如果在幽冥山失败了，再去那沧澜岛不迟，不管如何。我们可不能绕路浪费时间!”林雷开口道。

“哎。老大。你看外面。”贝贝惊讶地连道。

林雷也透过透明金属看向外面，只见远处高山山巅之上。一座古老城堡上空。正有两名男子在高空对峙着，这二人都是穿着黑色长袍，其中一人银色长发，一人为紫色长发。紫色长发男子全身隐现雷电。

两人闪电般在半空中，一次身形交错。

“轰!”

半空都裂开一条大缝隙

“这二人实力还都挺强。应该有七星恶魔实力。”林雷评价道。

“这一路上都无聊死了，看到的。大多是一些中位神，或者比较弱地上位神厮杀。很少能看到顶级高手交战啊。老大。停一下嘛，看看他们谁会赢!”贝贝双眼放光。连道，对这种超级高手交战。贝贝是很有兴趣地。

林雷无奈。

“只等一会儿。”林雷还是停住了金属生命。

遥远天际，那两名绝世强者数次交手，尽皆有天崩地裂般的威势。可仅仅一会儿，那名银发男子便是身体化为一道虚影，以极限速度朝远处飞逃了。而那紫发男子也是立即追杀了过去。

“嗨，真无聊。还没看到哪个死了，竟然跑掉了。”贝贝无奈道。

“好了，别管谁死谁生。我们现在距离幽冥山，也不远了，再过几个月就到了。还是抓紧时间赶路。”林雷再次控制金属生命出发。

“几个月?呜呜，真期待啊，说这幽冥山危险。也不知道有多危险。”贝贝眼睛发亮。

“到了就知道了。”林雷一笑，同时脑海中也浮现了书籍中关于幽冥山地介绍――

幽冥山，冥界第一高山，足有百万米高，方圆更是过万里。幽冥山山体为三色云雾萦绕，在云雾表层自然形成天地锁链缠绕山体。天地锁链切不可碰触。碰触者九死一生。幽冥山内危机遍布，定不可随意闯入!

“三色云雾?天地锁链?”

林雷脑海中满是疑惑不解，那书籍中对幽冥山介绍太过稀少。只是着重提醒。不可闯入，很危险，至于三色云雾、天地锁链等等并没做详细讲述。

数月时间，在林雷地静修中很快便过去了。这路途上三十余年时间，林雷的神分身一直处于修炼中。而本尊则是协助大地神分身，一同修炼大地法则，不过这三十余年进步不大，如那水系神分身，(奇*书*网^.^整*理*提*供)第六玄奥早就达到瓶颈，可这么久却一直没突破。达到上位神境界。

“老大。老大!”贝贝欢呼声音响起，“你快来看。你快来看啊，幽冥山。幽冥山!!!”

盘膝坐在金属生命中修炼地林雷。猛然睁开双眸。

“嗖!”

林雷便窜到了金属生命透明金属前，朝外面看去，只见在遥远处。一道冲天而起的山峰那般耀眼。这道山峰山体弥漫着淡淡地青光，乍一看就犹如青色山峰，仔细看林雷才发现，这青光是不断闪烁地。

“果然不愧是冥界第一高山。”林雷脸上露出笑容。

贝贝咂了咂嘴巴。赞道：“这幽冥山还地确够高的，那书上说，这山体达到百万米之高。一开始我还怀疑呢!”

林雷看到这座高山。也不由笑了。

在自己家乡玉兰大陆。最高的山峰也就数万米，在地狱中。自己见到地一些极高的山峰。也就数十万米，达到百万米地还未曾见过。

“幽冥山，终于到了!”林雷感叹一声。

“哦。到了!”贝贝兴奋地欢呼起来，“他丫丫的，这三十几年时间还真闷死了，总算到了!都说这幽冥山很危险，我倒要看看，这幽冥山到底哪里危险。看它能拿我贝贝怎么着。”

林雷瞥了一眼贝贝，不由哭笑不得。

想要让贝贝感受到危险。那还真难!

贝贝地身体硬度。甚至于赶超神格兵器。物质防御简直无敌了，至于灵魂防御……虽然林雷不太明白，可能施展天赋神通‘噬神’，贝贝这灵魂方面绝对不差。加上还有灵魂防御神器。

“可别大意了!幽冥山可是主神居住地地方，你再强强得过主神?低调。低调些!”林雷笑道。

“主神不会自降身份。对我们下手吧，主神不出手，还怕什么?”贝贝笑道。

虽然老远便看到幽冥山，可实际上林雷他们距离幽冥山，还是足有十余万里距离，正是因为幽冥山太高。虽然距离十余万里也能看到。不过十余万里……以金属生命飞行速度，不足一个小时便到了。

随着靠近，林雷、贝贝二人不由屏息了。

“老天，还真够夸张地!”贝贝被震住了。

“天地锁链。三色云雾，原来是这样!”林雷也是忍不住惊颤。

整个幽冥山。当靠近看。便感觉高地戳破天际般。

高。不是幽冥山最惊人地。

那幽冥山山体笼罩着云雾，山体下半部分笼罩着白色地雾气，而山体地上半部分。则是笼罩着灰色雾气。而山体地最高端巅峰区域，却是笼罩着紫色雾气。因为这三色雾气地笼罩……导致。根本无法看透幽冥山内部情况。

最奇特的，还是天地锁链!

只见――

犹如瀑布一般，从幽冥山山巅最高端。一条条雷电锁链悬挂而下。直至山脚，亿万条足有常人腰粗地雷电锁链就这么垂下来，刚好覆盖在云雾表层。相邻地雷电锁链之间，大概有一两米距离。

“老天。这雷电锁链每一条都有百万米长吧。”贝贝赞道。

林雷也感叹道：“怪不得。号称天地锁链!这无数条覆盖整个山体地雷电锁链。究竟哪来的玩意?也唯有这天地才能形成了。还真够奇妙。”

“走，出去吧。”

林雷和贝贝二人当即飞出了金属生命。收起金属生命后。他们直接朝幽冥山山脚极速飞去。虽然都靠近幽冥山了。林雷他们还是飞了一会儿，才抵达幽冥山山脚。

“老大，我们进去吧。”贝贝说着便要朝里面飞。

“嗨，两位大人。停下。停下!”旁边立即传来呼声。

贝贝不由停下，林雷也转头看去。只见一名青色长袍青年飞了过来。脸上满是紧张，连道：“两位大人，这可是天地锁链覆盖地。千万别这么朝里面闯。你们这么地乱闯。碰到天地锁链，可死定了。”

“我们知道天地锁链不能碰。我们从中间缝隙过去。”贝贝笑道。

林雷也点头。

亿万条雷电锁链垂下。相邻两条锁链之间。还是有一两米距离地，这一两米。足以让人飞进去了。

“看来你们一点都不知道啊。”这青年从地面上捡起一块石头。很随意地直接朝天地锁链之间的缝隙扔过去。当这块石头进入到两条锁链之间缝隙地霎那――

“嗤――”

两条雷电锁链间。竟然形成了一道半透明地薄膜，这薄膜刚好将缝隙完全阻挡。并且无数电蛇在薄膜上、两条锁链上流窜着，这些电蛇。直接将那石头给电成了虚无。

林雷和贝贝看得愣住了。

“这雷电锁链彼此之间，正常情况下透明薄膜。是看不见的。但是它是存在的。所以……想要闯进去。那可要遭到无数雷电地攻击。这雷电可不是一般的雷电……就是厉害地上位神。也会瞬间被电成碎渣死掉!”这青袍青年连提醒道。

第十八集 上位神 第十七章 - 幽冥果

林雷和贝贝心中忍不住震惊。

“我刚才如果真的这么飞进去，恐怕就死了!”林雷一阵后怕。自己刚才根本还没龙化，原本准备在进入幽冥山地时候龙化，谁想。这看起来很安全的‘缝隙’，竟然这么地危险。没龙化情况下，自己绝对抗不住，不过……

贝贝是飞在前面地。贝贝靠近。一旦会引起雷电锁链变化，自己倒会提前反应过来。

林雷转头看向这青袍青年。依旧感激道：“真谢谢你了，对了，我问一句，你怎么会在幽冥山周围呢?”

不怪林雷疑惑。因为这青袍青年也就一中位神。

这冥界中危险程度可不比地狱低，中位神在外面乱闯根本是送死。

“我就住在旁边。”青袍青年笑着指向不远处。

林雷顺着这青年指的方向看去。只见远处大概数千米外，正有一座座制式的院落。在这些院落地前方。便是一栋三层楼的建筑，这栋三层楼地建筑上还写有四个大字――幽冥酒店!

“在这开酒店?”林雷有些吃惊。

“幽冥酒店?”贝贝疑惑发问道，“你们这酒店谁开地?在这野外竟然开酒店。够厉害地啊。”这种荒惊地方。开酒店那是送给强盗抢的。除非有超绝势力，才敢在城外荒惊地地方开酒店。

青袍青年自豪道：“我们酒店，可是属于绿叶城堡地。谁敢来捣乱?”

“绿叶城堡是什么地方?”贝贝接着问道，林雷也同样疑惑看向青袍青年。

青袍青年一窒。以一种看怪物地目光看着林雷、贝贝二人：“难道你们连绿叶城堡也没听过?你们可都是上位神，这么多年在冥界，难道没和外界接触过?”青袍青年不敢相信。对方不知道绿叶城堡。

“我们从地狱来的。”林雷说道。

“哦。原来是这样，没想到两位从地狱过来。”青袍青年恍然。

“告诉你们吧!”青袍青年笑道。“我们这酒店。是绿叶城堡开的。而绿叶城堡在我们冥界。那可是赫赫有名!我们绿叶城堡一共有三位堡主。而这三位堡主……都是伟大地主神使者!”

林雷、贝贝听了忍不住一惊。

三位堡主，都是主神使者?也难怪这绿叶城堡如此强了。

“你们绿叶城堡在哪?”林雷追问道，自己可是阅读过那本描述冥界大概地理讯息地书籍。对于冥界中一些特出名的地方，还是会介绍地，如果绿叶城堡真的如此出名。那本书籍中没道理不讲述。

“不知道。”

青袍青年摇头道，“绿叶城堡到底在哪。这是冥界中地一个秘密。”

林雷一笑。不再谈这个。而是直入主题：“请问一下，你可知道……怎么进入这幽冥山?”

“进幽冥山，哦……在幽冥山北边的山脚下，距离这里。大概有一千多里的位置，那里有一道山门，凡是要进入幽冥山，都是从那山门进入。”青袍青年笑着说道。他可是住在这，自然一清二楚。

“哦。那谢谢了。”林雷笑着，便准备和贝贝飞过去。

“嗨，等一下。”那青袍青年见林雷二人要走。连喊道。

“恩?”林雷二人都转头看向他。

那青袍青年连说道：“你们实在太急了。看样子。你们对这幽冥山知道的。不是一般的稀少!这幽冥山中非常的危险……”

“我们知道危险。”贝贝嬉笑道。“危险怕什么。”

青袍青年无奈道：“我知道两位大人实力强，可是……这幽冥山表层覆盖地云雾。也非常诡异，不过……每当月圆之夜，这幽冥山的云雾就会变得稀薄。那威力也会大减，一般进入幽冥山的人，都是那时候进去!”

“月圆之夜?”林雷推算一下。“还有五天!”

“两位大人实在要进去，我看还是等五天，到时候危险程度也减弱。再进去不迟。”那青袍青年说道。

林雷和贝贝相视一眼。便做出了决定。

“那好，便等五天。那我们就先住在你们那幽冥酒店吧。”林雷笑着说道。

“好。我带两位大人过去。”这青袍青年连笑道，其实他刚才见林雷、贝贝二人飞向幽冥山，便立即赶过来了……这招呼客人地事情，他可是干了很多次了。

幽冥酒店，就在幽冥山旁边。

酒店大门前是一大片草地。在草地中央便是一弯湖水，当林雷、贝贝二人，在那青袍青年带领下来到这的时候。第一吸引林雷地。便是那位坐在湖水边钓着鱼地红发俏丽少女，那俏丽少女还瞥了林雷、贝贝二人一眼。随即又满不在乎地继续钓鱼了。

“有意思。”林雷笑了笑。

“嗨。那个女的。是什么人?”贝贝向那青袍青年询问道。

青袍青年连笑道：“两位可要注意些，那位女子。可是我们酒店地老板。是从绿叶城堡中出来地，我对她知道地不多……可听说。老板她。和我们绿叶城堡三位堡主其中之一。有着比较亲近的关系呢。而且老板她实力也很强啊。”

“克文。多嘴!”一道冷厉地喝斥声响起。

“啊，老板，我错了。”这青袍青年连躬身。随即他又对林雷、贝贝二人笑道。“我们老板对外人冷漠。可对我们还是很好的。”

说着青袍青年带着林雷二人进入了酒店大门。

这酒店地大厅非常地大，分成了两部分。一部分是迎接外来客人地，而另外一部分则是餐厅，那餐厅区域足足摆放了数十张桌子，而此刻这餐厅内竟然有十几人坐在那。一边喝酒一边聊天。

“两位。住多久?”在柜台内地是一位绿袍女人。

“住五天。”贝贝开口道。

“一天一万冥石!五天五万冥石。”绿袍女人道。

听到这话。林雷也忍不住转头看过来，一天一万冥石?冥界中地冥石，是和地狱中地‘墨石’同等价值，在地狱的时候。就是在城内住酒店，一年也才数百墨石，可是这幽冥酒店，价格却是翻了上万倍啊!

“你抢钱啊。”贝贝不由怒道。

那绿袍女人却是淡然一笑：“我们酒店就是这么一个价格。住在我们幽冥酒店。我们就能保证你们在酒店内地安全。这每年都有不少强者。住进来……一般酒店，可不敢招待这些强者。”

“强者?”林雷眉毛一掀。他也注意到。在餐厅内喝酒聊天地人。都是上位神。至于是什么实力。不动手一时间也无法判断。可听这绿袍女人地话。这些人实力应该都很强。

“我们只有墨石。”林雷开口道，顿时引得餐厅中喝酒的不少人看过来。只拥有墨石地人，一般都是从地狱过来的。从地狱来冥界……这足以让那些人注意了。

“我们幽冥酒店，招待各个位面客人。”那绿发女人却是丝毫不惊讶。“同样一天一万墨石……一共五万墨石。对了，如果要喝酒吃东西，价钱另算。”

林雷笑着一翻手。付了钱。

“你们这。怎么这么多客人?”贝贝疑惑地向那女人询问道。“这幽冥山周围那么荒惊，这一群人过来。难道都想进入幽冥山送死地?”这话。引得餐厅不少人朝贝贝看过来。不少人目光不善。

“哼。送死?你们两位，不也是来送死地?”餐厅那边传来冷漠声音。

林雷朝那边淡然瞥了一眼。

“贝贝，别惹事。”林雷淡笑道。

虽然不惧，可林雷也不想惹事。

“你们都记住。在我们幽冥酒店内，不要动手。”那绿袍女人开口道。

“放心。”林雷淡笑道。

随即林雷带领贝贝，找到餐厅角落地位置坐下，顿时有服务人员迎上来递上菜单。“这价格还不是一般地贵。”贝贝嘀咕道。不过林雷和贝贝早有心理准备了。很是随意地点了几种菜着，两瓶美酒。便花费了近万墨石。

“老大，你说这些人来这干什么?难道和我们一样，要去见主神?”贝贝传音道。他不理解强者。来这干什么。

“主神?知道幽冥山有主神地，可没多少人。”林雷传音道。

自己来到冥界，一共见了三位府主。其中可有一位府主根本不知道幽冥山有主神，那赛因特也说……他是听主神提到过才知道地。显然。幽冥山有主神。是一个秘密。

“别管闲事了。”林雷淡笑道。

来到这里，林雷的心情还是很不错的。随即林雷、贝贝二人便喝着美酒，吃着菜肴。随意地闲聊了。

“妈地。连地狱都有人过来抢幽冥果了!”愤愤不平地声音从餐厅另外一处传来，这一句话不由引起林雷、贝贝二人注意。

“幽冥果?”贝贝不由看向林雷，说道。“老大。你知道那幽冥果是什么？”

“不知道，根本没听说过。”林雷摇头心中满是疑惑。

因为谈这事情不需要保密，林雷二人也直接谈的。

“地狱来的两位朋友，为了幽冥果来这。还不承认?未免可笑了些，你们这辛苦一路从地狱赶到我们冥界。来到这幽冥山，不是为了幽冥果。又是为了什么?”旁边传来淡淡的声音。

林雷转头看去。说话地是一位披肩银色长发，看起来显得很阴柔地青年。

“嗨。幽冥果有什么了不起地，说给我听听。”贝贝眉毛一掀说道。

餐厅中地其他客人们不少人。不由不善地看了贝贝一眼，没多说话。

“幽冥果，传说中的宝物。”一道冷厉的声音响起，只见那名刚才在钓鱼地红发俏丽少女扛着鱼竿走了进来，另外一手还拎着小桶。“那可是无价之宝。只有幽冥山才会有，凡是得到幽冥果。并且将其吃下肚地人，都会成为冥界超级强者，同时……也会遭到主神接待，成为主神使者!”

林雷听地不由瞪大眼睛。

能得到幽冥果，并且吃掉。就能成为主神使者?

“真的假的?”贝贝也不敢相信。

“当然是真地。”

这红发俏丽少女冷漠目光瞥了林雷二人一眼，“无数年来。这幽冥山可是已经出现过三颗幽冥果了，如果是假地……怎么可能，经常会有一群人过来碰大运!”说着瞥了餐厅其他人一眼，随即这红发俏丽少女便沿着楼梯‘踏踏’地上了楼。

林雷和贝贝二人相视一眼。依旧不敢相信。

“地狱的两位朋友，难道你们不知道，那绿叶城堡地三位堡主。便是那三位幸运得到幽冥果地人!得到幽冥果，便能实力突飞猛进，成为堪比府主地超级强者。并且能得到主神赐予主神器，成为主神使者!”那阴柔男子冷笑瞥了二人一眼。“想来找幽冥果，不需要装不知道。”

贝贝不由。恼怒。

“贝贝。喝酒。”林雷淡笑道，同时传音给贝贝，“贝贝，不必和那些人浪费时间。”

幽冥果，林雷他们地确没听说过。不过林雷、贝贝。对那幽冥果也没太大兴趣。无数年才出现三颗幽冥果……太稀少了。当然实力突飞猛进。成为主神使者，这幽冥果地魅力，的确是很大。

忽然――

脚步声响起，从门外走进来一人。

林雷转头看去：“是他?”

这来人一身黑色长袍，紫色长发。正是林雷和贝贝在赶往幽冥山途中，曾经看到在高空决战的那两大超级高手其中占据优势地那人。

第十八集 上位神 第十八章 - 红发少女

这黑袍紫发青年神情淡漠，朝大厅的其他人扫了一眼，而后便直接在柜台旁缴纳了费用，便在服务人员带领下，去入住了。

“越来越有意思了。”林雷面带笑意，端着酒杯，微微饮了一口，“贝贝，这幽冥果的魅力，还真是够大的。”谈话的同时，林雷也主动散发开神之领域，好将自己和贝贝声音和外界隔离。

否则谈话，说不定惹火其他人。

“一个个都想实力突飞猛进，得到主神器成为主神使者呗。”贝贝哼道，“我就想不明白了，那幽冥果到底是什么东西，这吃了下去，竟然能够实力大进。并且还得到主神召见，成为主神使者。想不通啊，想不通！”

“我也想不通。”林雷摇头道，忽然林雷想起了一件物品----黑石！

当初在紫晶山脉得到的黑石！

“就那一颗珍贵的黑石，却使我实力大进。如果没有黑石，以我融合三种玄奥上位神的实力，即使加上天赋神通龙吟和盘龙戒指，我也就普通七星恶魔层次。可多了这黑石……我却是能轻易杀死七星恶魔了。”

林雷有些怀疑，那幽冥果是否会是类似黑石一样的宝物。

“很有可能！”

“无数年来，幽冥果也才出现三颗而已。”林雷心中有了如此猜测。

林雷和贝贝在这餐厅内用完餐宴后，也离开餐厅，进入了自己入住的制式庭院。

在酒店中的日子很宁静，转眼便到了第五天，这一天清晨，林雷、贝贝二人难得再次来到餐厅，点了一些菜肴，两瓶酒。林雷、贝贝二人便寻了餐厅的角落安然坐下，准备一边吃喝一边聊天，静等黑夜的到来。

“老大。今天这客厅人真多。”贝贝扫过周围一圈。

“大家都是准备今天夜里进入幽冥山。今天也都出来了。”林雷也注意了一下客厅，这餐厅中人很多，超过了三十人。而且这一群人中每一个都是上位神。至于是上位神中何等层次，还无法确定。

林雷不得不感叹，幽冥果吸引力之大。

“不过我们和他们不同。”林雷传音道，“抵达幽冥山之巅，见主神，才是我们的目标。”什么幽冥果，林雷可没存什么心思，那虽然是宝物。可毕竟无数年才出现三颗。得到的难度可想而知。

“嗤----”旁边一椅子拉开，那名黑袍紫发青年坐下。

林雷瞥了眼和自己只有四五米距离的黑袍紫发青年：“又是他！”

这黑袍紫发青年，只是点了酒，其他没点。独自一人坐在那，静静地喝酒。虽然只是简单坐在那，却是让林雷感觉……这人犹如一座冰山般。如果有人惹了他，却会如火山般突然爆发。

“大姐，来客人了。”那青袍青年跑进大厅，在青袍青年身后跟随进来的，是一名只有一只竖眼的壮硕青年。这壮硕青年大步走进来，那只竖眼更是随意地朝餐厅地一群人扫了一眼。

可就是这一眼！

“恩？”这壮硕青年脸色陡然一沉，手中突兀地出现一柄足有两米长地长刀，长刀上还腾绕着火焰。

“咻！”

从柜台处到餐厅。足有二十余米的距离。那名壮硕独眼青年整个人只是留下一道红色的火红色影子，那柄长刀便直接朝那黑袍紫发青年当头劈去，长刀过处，空间直接留下道道裂痕。

其攻击之突兀，整个餐厅内其他人都是感到震惊。

“哼！”喝着酒的黑袍紫发青年蓦然一声低哼，手中的酒杯猛然一掷，那小小酒杯腾绕着电光。带着呼啸低沉的声音，小小酒杯却如陨石般直接砸在了那长刀的刀刃上，只听得低沉震颤的撞击声----

酒杯霎那化为齑粉。

而那黑袍青年整个人却是消散，化为道道电蛇朝后急退。“住手！”那柜台收费的绿袍女人不由怒喝道。

然而那壮硕独眼青年，可没将那绿袍女人放在眼里。只见这壮硕独眼青年持着长刀，犹如神龙一飞冲天，依旧朝那紫发青年追杀而去。因为速度极快。令空间产生剧烈地震荡。剧烈地震荡波纹，波荡开来。只见一张张桌子、凳子、酒瓶、碗碟直接化为齑粉。

“找死！”

低沉沙哑的声音在餐厅内回荡，一抹妖异地雷电光芒亮起。

“蓬！”火红色身影和雷电身影在餐厅内交击。

“呼！”两道身影顿时朝两方暴退！

火红色身影眼看着便要撞到那柜台，柜台内的绿袍女人却是冷着脸，一翻那柔弱的左手手掌，手掌顿时变得碧绿，犹如碧玉般近乎透明，那碧玉般的手掌直接一掌拍击在火红色身影上。

“蓬！”暴退的火红色身影直接被这一巴掌拍击地止住退势

而那雷电身影在后退的同时，却是明显波及到靠近他的林雷、贝贝二人。林雷眉头一皱，依旧端着酒杯，可体表自然弥漫出土黄色光芒，形成一个刚好将自己、贝贝保护起来的半球形土黄色罩子。

黑石空间----斥力！

那雷电身影暴退的身影刚陷入黑石空间，便被那惊人斥力给排斥了出去，身形一晃这才站好。这体表雷电闪烁的紫发青年掉头看了一眼林雷，眼眸中有着难掩地震惊以及炽热。

“好强！”这紫发青年竟然起了战意。

“敢在我们幽冥酒店动手，你们还真是好大地胆子。”怒喝声响起，只见那绿袍女人走出了柜台，怒视着刚才交手的二人。可是刚才交战的二人，此刻却是盯着对方。根本没看那绿袍女人一眼。

“布龙！”壮硕独眼青年怒视着紫发青年，“还真巧，让我们在这遇到！”

“你还太弱，强些再来找我。”紫发青年冷漠道，随即这紫发青年还瞥了旁边的林雷一眼，那冷冽地目光中蕴含着强烈地战意。这黑袍紫发青年很明显发现了林雷实力。并且很想和林雷战斗一场。

而餐厅中其他上位神们则是有些震惊地看着这一幕。

“好强。”那些人心中都惊惧。

壮硕独眼青年、紫发青年、绿袍女人以及林雷。在刚才地一瞬间，都略微展露了些实力。可就是这展露的实力，足以令这些人心颤。

“你们两个！”绿袍女人脸上如同覆盖了一层寒冰，“太过分了！”

“嗖！”

这绿袍女人直接朝旁边壮硕独眼青年冲去，同时只见漫天的绿色掌影出现，每一道掌影看起来都那般轻柔，那么无力。那壮硕独眼青年，低吼着直接一刀狠狠朝绿袍女人，无情地劈去！

“噗！”“噗！”“噗！”

那绿色掌影拍击在长刀上，那足以撕裂空间的长刀。陷入大量绿色掌影中却是受到了牵制，而其他大量绿色掌影，又拍击在壮硕独眼青年胸膛上。“咔嚓！”那壮硕青年胸膛直接凹陷下去，鲜血狂喷，那壮硕青年直接飞抛了出去。

这一幕，却是让餐厅中一下子安静下来。

“哦！”林雷眼睛一亮，“水系高手！”

这幽冥酒店的收费地绿袍女人，竟然是一个近七星恶魔地高手。

“还有你！”这绿袍女人转头看向黑袍紫发青年，“我也请你出去！”绿袍女人手中一甩，竟然出现了一根翠绿色地长鞭。那翠绿色长鞭一瞬间如同化为无数根柳枝条，直接朝紫发青年缠绕过来。

紫发青年却是双眼发亮。

“好！”一声暴喝，而后边是一道亮丽的刺眼的紫色电光，一道妖异的剑影直接撕破万千柳枝条的束缚。劈向绿袍女人。

“蓬！”万千柳枝条尽皆溃散，绿袍女人不由后退。

“你还不是我对手。”黑袍紫发青年傲然道。

“老大，这家伙实力还真强。”贝贝传音赞道，林雷微微点头：“他那雷电剑法还真够妖异，和我的紫血软剑很像。”

就在这时候----

“踏踏酒店的楼梯响起脚步声，那名扛着鱼竿，拎着小桶地红发俏丽少女走下了楼梯。眉毛微微一皱，这红发俏丽少女冷冷瞥了一眼黑袍紫发青年：“怎么回事？”

“老板！”绿袍女人立即微微躬身，“这紫发青年，和外面那人，在这动手。不过这紫发青年实力很强，比我还强些，我对付不了他。”

“踏踏红发俏丽少女扛着鱼竿。一步步朝紫发青年走过去。脸上还带着一丝笑意：“敢在我们酒店动手，你胆子还真大！这东西不要你赔了。不过嘛……惩罚还是要有地。”这俏丽少女说着，紫发青年却是冷笑着。

“咻！”

红发俏丽少女陡然一甩鱼竿，那鱼线划过奇异轨迹，直接朝紫发青年缠绕过去。

“哼！”一声冷哼，紫发青年身体陡然迸射而出，同时手中闪烁着雷电长剑攸地穿越长空，空间隐隐碎裂。

“呜那雷电长剑和鱼线碰触地霎那，整个雷电长剑竟然朝旁边一滑，紫发青年身体不受控制地朝旁边倾斜而去，可他那雷电长剑这么一滑，却是滑向了旁边在喝酒看戏地其他客人。

那些人吓得连闪开，长剑速度太快，这偏离地一挥，却是波及到十数米内客人。包括林雷他们。其他上位神们闪躲，可是林雷他们没躲，因为----

“噗！”一手掌突兀伸出，直接抓住了那雷电长剑剑体。

紫发青年一怔，那红发俏丽少女也惊讶看过来。

只见贝贝右手抓住雷电长剑，不满地道：“嗨，我们可没在你们酒店打斗，你们交手就交手，可别影响到我和老大喝酒！”说着，很是随意地将这雷电长剑，随手一甩。这一幕却是让餐厅内一群人惊呆了。

一个七星恶魔，攻击的一剑，用手去抓？

林雷不由摇头一笑。即使自己龙化，用手去抓，即使抓得住，也要受伤。不可能如贝贝这般，手掌丝毫无伤。

“哦……够厉害。”红发俏丽少女笑了，“说的对，不应该打扰到你们。”

说着，红发俏丽少女再一次一甩鱼竿，只见那一根鱼线不停地飞舞起来，诡异地是----整个空间在鱼线地旋绕下，都仿佛波浪一样翻滚起来。诡异地产生了空间漩涡，直接笼罩向紫发青年。

林雷、贝贝脸色顿时一变。

“超级高手！水系的超级高手！”林雷震惊了。鱼线地旋绕，令整个空间随之震荡旋转。恍惚间，林雷感觉到，无数道看不见的空间丝线仿佛旋绕起来纠缠起来，如同一张密集的渔网，覆盖向紫发青年。那紫发青年就如同一条鱼！

即使拼命地反抗，可是却是被无数空间丝线缠绕，越来越紧！

眨眼功夫----

那一根鱼线竟然将紫发青年整个人捆缚起来，鱼线上闪烁着绿色光芒，紫发青年竟然动弹不得，他眼中有的只是惊骇，他难以置信看着红发俏丽少女：“你？你是谁？”他好歹也有七星恶魔实力，可是和这红发俏丽少女一比，差的远了。

“你不可能是绿叶城堡普通的一员，你，对，你一定是……绿叶城堡地其中一位堡主！”紫发青年连道。

第十八集 上位神 第十九章 - 提醒,蛇和树!

整个大厅中所有人一时间都安静下来，刚才红发少女那一招都让他们惊呆了。那鱼线舞动起来竟然似乎控制了周围空间，宛如无数漩涡不断汇聚，形成密集的空间渔网，这一幕实在太过诡异了!

“好强!”大厅地那些上位神们都明白，为什么酒店敢说一一酒店内不允许别人争斗。

“哼!”这紫发青年怒哼着。全身爆发出雷电流窜。时而整个人都化为了雷电。欲要从这鱼线中逃出来。可是那将他困扰地鱼线却闪发着绿色光芒，将紫发青年整个人都密封，无论这紫发青年如何反抗。都逃不掉!

“在我酒店闹事，你还真够大胆。”红发俏丽少女冷哼道。“损坏地东西不用你配，可你准备当我的鱼饵吧。”

说着，红发俏丽少女就扛着鱼竿，鱼竿地鱼线捆缚着那紫发青年。就这么地，红发俏丽少女走出了酒店，朝外面草地走去。当走到湖水旁，一甩鱼竿，只听得‘噗通’一声。紫发青年就掉入湖水中了。

“还真拿他当鱼饵了。”贝贝惊讶道。“老大，这女的……咦。老大!”

贝贝惊讶发现，林雷竟然闭上眼睛坐在那一动不动。

此刻林雷脑海中正掠过刚才那一幕让人惊骇地场景，那鱼线旋绕的场景。仿佛浪涛中无数漩涡在旋转，连绵不绝，林雷修炼这么多年水系元素法则，只剩下第六玄奥‘圆柔玄奥’达到瓶颈，没有突破。

水元素法则中。这圆柔玄奥是比较容易入门，可却是最难大成地。

水。至柔!

轻柔的一根鱼线。能搅动空间如水流般流动。形成无数空间丝线纠缠，如空间渔网般，将那人给束缚包裹，这等手段，已经将水元素法则修炼到极为可怕地步，林雷见到这一幕却是灵光一闪。

了然顿悟!

“嗡”一股天地法则波动突兀降临在酒店大厅内。大量水系元素齐聚，在林雷上方形成水雾云团。一股可怕的威压幅散开来，这股威压高高在上。面对这股成压。所有人都会选择自然臣服。

林雷的身体中。陡然分出水系神分身――绿发林雷。

“老大。突破了?”贝贝一脸惊喜。

在酒店外湖水旁。正用人做鱼饵。钓鱼的红发俏丽少女蓦地一皱眉头，转头惊讶看了一眼大厅：“咦?看我施展这一招。竟然就突破了?这人地领悟能力还真够惊人地。”同时，红发俏丽少女一甩鱼竿。将那‘鱼饵’直接甩到一边去。

紫发青年在地上滚了下，立即站了起来。

“好了。我没心思惩罚你了!”红发俏丽少女冷声道，“记着。在我地酒店，你可别在闹事，第一次我轻饶过你，如果再有下一次……我直接杀了你!”

黑袍紫发青年沉默地看她一眼，直接走到不远处闭眼盘膝坐在草地上。

随即红发俏丽少女放下鱼竿，站起来转头朝大厅走去。

大厅内服务人员正清扫整理着。餐厅中不少上位神们正议论纷纷，议论的内容大多是红发少女和林雷、紫发青年等几人。

“这一次看来没希望了。即使运气好，这次有幽冥果出现。我们也斗不过人家。”

“那两个从地狱来地人。实力地确强。”

“别放弃嘛，在幽冥山内一片雾茫茫的。大家散乱开寻找，这可不是实力强就一定能得到幽冥果地!说不定。我们谁运气好，就得到幽冥果了。”

那些人见识到紫发青年、林雷等几人实力。知道比不过，可依旧不愿放弃，找寻‘幽冥果’。实力是一方面，运气也很重要，无数年来。才出来三颗幽冥果，概率虽然极低，可他们还是想试试。

不试。他们依旧是苍茫冥界中。普通地上位神罢了。

可试了。或许就能实力突飞猛进，成为主神使者。

站在诺大冥界地巅峰地步。

“老大，恭喜。”贝贝开心地举杯。同时也撑开神之领域，不让谈话让别人听到。

“看来现在我运气不错。”林雷面带着笑容。“竟然这时候。水系神分身达到上位神境界，看来今天夜里我们去幽冥山。估计会成功!”

“恩。一定会成功!”贝贝也道。

进幽冥山，见主神!难度地确太大。即使是林雷和贝贝。依旧心中担忧。

“恩?”林雷转头看去。

只见那红发俏丽少女直接朝林雷他们这桌子走过来。随即一拉椅子，竟然直接和林雷、贝贝坐在同一桌了，这红发少女取了酒杯。直接倒林雷他们地酒，二话不说，直接喝下了一杯，

林雷、贝贝不由疑惑看着这红发少女。

“小子。”红发少女看向林雷，嘴角一翘道。“你刚才水系达到上位神境界，是不是要感谢我?”

“对。”林雷笑着举杯。“的确谢谢你，否则我不知道什么时候才能突破。”

“老大。这女的什么意思?”贝贝传音疑惑道，林雷也满心疑惑，传音道：“贝贝。我也感到这少女很诡异。一个实力近乎有‘地狱修罗’层次地高手，竟然在这开酒店。还真让人摸不透。”

红发少女又仰头喝了几杯。

“你们两个来这也为了幽冥果?”红发少女淡笑道，“我看你们二位展露地实力。最起码有七星恶魔层次。或者更强些。我看你们二位，似乎不需要来这碰运气。找幽冥果吧?本身实力。无论在地狱还是在冥界，都足以成一方豪雄了。”

“没人，会嫌实力太强。”林雷淡笑道。

见主神地事情，林雷可不想随意和外人说。

“哦。也对。”红发少女点头，“不过我奉劝你们一句。最好还是别进幽冥山了。”

“什么意思?里面危险?”林雷反问道。

红发少女轻笑道：“是危险!幽冥果，冥界有史以来才出现三颗，不知道多少亿年才出现一颗。这些来找寻幽冥果地……”红发少女瞥向旁边一群人，“都是在冥界混地不如意，来这碰运气的，不过碰运气，是要付出代价的!即使实力强如你们，在这幽冥山中，一不小心。都可能死掉!”

林雷不由眼睛眯起。

“你们有这等实力。足以纵横冥界，何必为了无数年才出现地一颗幽冥果，而去拼命呢?”红发少女说道。

林雷点头。

如普通的上位神，五星恶魔、六星恶魔层次的，虽然也算不错。可想站在冥界巅峰不可能。这些人才拼着性命，来撞大运找一次。可近乎修罗层次的高手。就不值得这么做了，他们的命。珍贵!

“我们愿意去拼。”贝贝却是一笑道，“很好奇。这幽冥山有多危险呢。”

“我只是劝你们而已，你们是否进去。是否死，可不关我事。”红发少女淡然一笑。“只是这么多年，进入幽冥山，没出来的人。太多。太多!”

“能告诉我，幽冥山内有什么危险吗?”林雷连问道。

这少女既然在旁边开酒店，而且似乎和绿叶城堡三位堡主有关系。甚至于可能是其中之一……那她肯定对幽冥山内部有所了解。

“凭什么。让我告诉你们?”红发少女反问道。

林雷、贝贝一窒。

红发少女笑吟吟站起来：“幽冥山三色云雾。越往上，越危险!记住。小心蛇，还有‘树’!”说完，这红发少女转头便离开了，留下一头雾水地林雷和贝贝二人，这幽冥山越往上越危险。林雷早有准备。

可是……

“蛇?树?”贝贝嘀咕道。“山林中树肯定很多。难道。每一棵树都要小心?那我们还怎么上山?”

“别多想了，总之，多警惕‘蛇’和‘树’。不过，其他东西也不能大意。”林雷思考着说道。“那少女或许对幽冥山有所了解，可幽冥山到底有多少危险，这少女也不一定完全知道。”

月圆之夜。一轮如圆盘般的妖异红月悬挂在高空，那通体闪烁着朦胧电光地幽冥山。在月亮照耀下。也如覆盖一层淡红色地细纱。

此刻。幽冥山北方山脚。

浩浩荡荡地亿万雷电锁链从山巅之上垂下，犹如瀑布般倾泻而下。在北边山脚下，正有一道足有十米高地巨型山门，山门上还雕刻着奇特地纹痕。大量地雷电在山门边缘上流窜，可是山门中却没一丝雷电。

数十人正在这山门口。

“这是唯一地入口。”贝贝嘀咕道，“我还真想，从其他地方冲进去。试试。看看这雷电多厉害。”

“小心点为好。”林雷也仰头看着。

山体表面腾绕地云雾。此刻浓度地确淡了些。

“四位兄弟!”旁边五位个上位神正聚在一起。其中一个脸色郑重，“这么多年也活地浑浑噩噩……我们这次进去闯一把，失败了。大不了身死!可如果成功了。成功地兄弟，可要帮我们其他人，把其他兄弟地嘱托实现。”

“放心吧，大哥。”

那些人一个个都是目光坚定，随即接连进入了山门。入了幽冥山。

“去送死地!”阴柔地声音响起。

说话的是那名银发阴柔男子：“他们也配得到幽冥果?”这银发阴柔男子也是步入了幽冥山。只见一个个上位神彼此说着一些话。也一个个步入了幽冥山。敢选择进入幽冥山……那都是去拼命了。

“幽冥果?”黑袍紫发青年也窜进山门。

“轰!”林雷瞬间龙化，青金色地龙鳞覆盖全身。狰狞的尖刺也从背部、额头、肘部等冒了出来，一翻手，手中更是出现了一柄近乎透明的长剑。“走吧，贝贝。”林雷和贝贝便这么进入幽冥山。

林雷的突然龙化。却是吓得其他人一跳。

“原来。那人还隐藏实力!”那些人心颤。

“那柄剑。看起来也是宝贝。”

其他上位神们虽然震悚，可还是一个个进入了山门。

片刻，山门外只剩下两个人，红发俏丽少女和绿袍女人。

“老板。那地狱来地两人。实力还真强。”绿袍女人说道。

红发俏丽少女嘴角有着一丝笑意：“如果我没看错，那青龙一族青年手中地武器，应该是贝鲁特炼制地神格兵器!如此大地神格兵器还真少见。这青年和贝鲁特关系不一般，而那少年。能空手抓七星恶魔一剑丝毫无伤。可体表没主神器气息……我看，他估计就是传说中。贝鲁特地那个后代。第二个噬神鼠。”

“哦，回去吧。”红发俏丽少女转身就走。

“老板。你说他们有几个能活着出来?”绿袍女人说道。

“按照过去规律。他们这群实力算是可以。应该能有几个活着出来，可如果贪婪地想要达到幽冥山的山巅!很可能一个都出不来!”红发俏丽少女淡淡道，“别管他们了，冥界中有地是人，死上一批没什么。”

这绿袍女人，当即跟在红发少女身后，朝酒店走去。

第十八集 上位神 第二十章 - 迷失

林雷一进入幽冥山，便感到一股令人心悸的威压幅散开来。

“好强的威压！”林雷表情瞬间郑重起来，“就是在地狱，面对血峰主神的时候，那威压也没这么可怕！”进入幽冥山，被这种威压压迫。林雷就感觉……好像当年还在乌山镇时候，自己还是孩童时，第一次见到魔兽黑龙时候般惊惧。

心悸！压迫感作用在灵魂上！

“老大，我神识都散发不出来了。”贝贝转头看向林雷，“这威压太强了，比上一次血峰主神的威压还强。”

“那是因为，血峰主神降临的，只是一个能量分身。并不是本尊。”林雷仔细打量着周围。

身后便是幽冥山的山门，而进入的上位神们一时间都没敢深入，都是仔细熟悉着周围环境。幽冥山凶名在外，就是七星恶魔级数高手进入其中，也很可能身死。如此危险地方……怎么敢大意？

“这幽冥山内，连引力都没有。就好像和外界隔绝了。”林雷就这么悬浮着。

“这白雾也让人脑袋发晕。不过对我和贝贝，影响却可忽略。”林雷不断计算着周围情况。

幽冥山上长着大量的植被、树木等，这白雾完全笼罩在表层。而在白雾的最外围便是天地锁链。那无尽的雷电锁链的威力，林雷早就听说了。林雷可不想去碰触，尝试一番那雷电威力。

“呼！”林雷身体一沉，直接坠下站在山石上。

“贝贝。在幽冥山范围内，贴着这山表前进。”林雷郑重传音道。“如果飞行，这白雾完全遮蔽了方向。一不小心，碰触到那雷电锁链。可就糟糕了。”

“有些想试试呢。”贝贝笑着。但还是坠下，站在山石上。

“记住，小心蛇和树！”林雷传音道，同时也警惕地看了看旁边的那些一棵棵大树，生活在幽冥山山表这种特殊环境下的树木，一个个都比较低矮。形状也特殊。“说不定，这些树就会攻击人。”

林雷不敢大意。

“放心。”贝贝也看了看周围树木，“就这些树木，还伤不到我。”

此刻其他上位神们。也对周围环境有了一个认定。一个个都开始出发了。

“我们出发。”林雷一声令下。

当即林雷、贝贝二人贴着这幽冥山山表开始朝前方飞窜，不过这飞窜速度也不敢太快……唯恐路途中地树木突然袭击。而且那红发女子提醒的蛇，林雷他们也一条都没看到。

片刻----“刷！”林雷、贝贝二人停下，二人眼中都有着迷惑。

“老大，我们现在该朝哪边前进？”贝贝环顾四周。

“这鬼地方。”林雷也发愁了。

林雷四周尽是无尽地白雾，即使以林雷、贝贝的视力，也最多勉强模糊地看到数十米距离。而再这幽冥山存在的可怕威压下。神识根本无法逸出体表。加上这幽冥山内处于没有引力状态。

这一切导致----

根本无法辨别方向！

山体虽然有地地方有坡度，可毕竟一旦无引力状态。林雷他们即使斜着站在山体上。也不知道自己是斜着站地。处于无引力下的树木，这长的方向也是奇形怪状。

“在这幽冥山内，连方向都辨不清了。不知道往哪边走是上山，往哪边走是下山！”林雷仔细看看四周，可四周都是那种形状怪异的大树，以及一些植被。以及浓郁无边的白雾……

贝贝苦着脸：“我只知道，离开山体表面，朝上飞行。就会遇到天地锁链。至于前后左右……我都不知道，通往哪里。”

林雷他们遇到了幽冥山内第一个难题----

方向迷失！

“不管其他，只管前进。”林雷一咬牙，“白雾范围，直径也就数十万米。不足千里距离。我们就胡乱闯……说不定就能闯出去了。”这时候也只有这么一个死办法了。靠速度乱闯。

“恩。”贝贝也赞同。

当即二人又开始靠自己所认为的前方前进！

可这路途上林雷他们也不敢全力去跑，还需要警惕那些树木，还需要警惕从未现身地蛇，这速度自然慢了些。

“有人！”贝贝传音道。

林雷和贝贝立即停下，只见前方不远处白雾中有一个模糊的人影，人影也朝这边靠近，林雷和贝贝这才辨清来人是谁。来人正是那名黑袍紫发青年，黑袍紫发青年也看到了林雷二人，只是低哼一声，便又继续前进了。

突然----

“砰！”

天空中陡然降下一道雷电，直接劈在了离林雷他们十余米的一棵大树上，那棵大树被劈的瞬间化为飞灰。

“这怎么回事？”贝贝吓得一跳。

“你们两个小心点！”已经走到不远处地紫发青年冷声道，“这幽冥山内，偶尔还是会降下雷电的。这雷电可是天地锁链蕴含的雷电，威力极大！你们飞行时候还是注意一点头上，一旦被击中。哼哼……”

声音渐行渐远，已然听不到了。

这天地锁链常年保持无尽的雷电能量，那是因为天地锁链时刻在吸收着天地间的雷电元素，不断地壮大自己。当天地锁链内部能量超过承受范围，就会朝随意劈下。泄去一些能量。

所以说……

即使你不去碰触天地锁链，可天地锁链有时候，却会劈到你身上。

林雷和贝贝不由仰头看向上方。

“这鬼地方。”贝贝咬牙切齿。“莫名其妙的，还突然降下雷电。如果不小心被劈中，那才冤死。”

“敢来幽冥山，就要做好死的准备。”林雷淡笑道。“走吧。我们继续前进。”

不管是那些想找幽冥果地人，还是林雷他们。既然选择进入幽冥山……那死了也不能怪人。这幽冥山可是冥界七大主神中地最强者死亡主宰所居住地区域，岂是那般容易深入地？

林雷和贝贝，都感觉自己前进的路线，是一条直线。

前进许久后。“恩，这么还没到头？”贝贝疑惑道。“我们现在前进地路程，应该足有一千里了。”

“似乎，我们走错了方向。”林雷说道。

没其他可能，方向如果对。早就出了白雾区域了。

如果在普通地方，林雷他们即使闭着眼睛都能前进对。可是幽冥山内幅散着可怕地威压，加上白雾对灵魂也有一些影响。林雷他们的感应也不准确，不知不觉中，方向就偏离了。这一偏离，就绕路了。

“不管了，继续前进吧。”贝贝说道。

林雷也点头。当即二人在茫茫白雾中继续前进。而这一路上。林雷他们也没发现有什么具有攻击性的树蛇存在。除了天空中偶尔劈下的一两道雷电，这幽冥山除了迷失方向外。也没多大危险。

“恩，白雾稀薄了。”林雷顿时大喜。

这幽冥山三色云雾，刚好分为三块区域。三块区域交界处，都会有一段没有雾气的小区域。白雾突然变稀薄，说明，到边界了！

“到了！”贝贝惊喜道，可瞬间贝贝表情变了，“怎么会这样？”

林雷和贝贝已经走到了白雾的尽头，可是他们地视线范围内，却出现了天地锁链。一条条腰粗的雷电锁链彼此之间的透明隔膜，林雷透过这透明隔膜，看到隔膜的另一头……那是无边地大地。

“我们回到山脚了？”林雷不由苦笑。

从幽冥山的山门进去，在幽冥山内犹如瞎子一样闯荡了许久，可是最终竟然又走到了山脚。不过这山脚，并不是山门。“走，总共也就一两千里距离，一个小时，足够来回走数十次了。我就不相信，一个小时，还出不去。”林雷掉头又再次走入白雾中，贝贝也是跟着一同进入。“砰！”不远处又是一道雷电劈下。

林雷、贝贝二人却速度不减，前进着。

林雷原先以为走出这白雾区域，会比较简单。可是他竟然连续三次，都走回山脚。这即使绕路，也就数千里路程。以林雷他们的速度，每一次都很快，林雷还是有足够耐心地继续前进。

“前面有人。”贝贝眼睛一亮。

林雷也看到了前面那人，那是一个金色短发的壮汉，这壮汉正小心翼翼地前进着。似乎有所感地，回头看了一眼。却是吓得一跳----林雷龙化模样，还让他以为遇到了什么怪兽。瞬间他才反应过来。

在山门处，他已经见过林雷龙化了。

“两位，你们也没走出去嘛。”这金色短发壮汉竟然靠近过来，说道。

“这鬼地方，方向都辨不清。”贝贝说道。

“这幽冥山最下面的白雾区域，还是危险性最低的地方。”这金色短发壮汉淡笑道，“不就是方向难辨吗？多尝试几次，说不定就运气好。走出去了。多花费一点时间而已。一次不行，十次，百次……有的是时间。”

林雷一笑：“那祝你能走出去，我们也不打扰你了。贝贝，出发。”

林雷、贝贝二人当即朝前面走。

金色短发壮汉眼眸中掠过一丝失望，他来和林雷搭讪，也是想和林雷他们二人一起走。因为之前在酒店地时候，他们已经知道林雷、贝贝二人是超级高手。跟着这二人在幽冥山内，会安全地多。

“不理我？”金色短发壮汉眼睛一亮，竟然朝林雷、贝贝二人追去，嘴里还说着，“两位，你们从地狱来，对这幽冥山不熟悉吧。我对这里还是知道些的。”

说着，便追上来。

林雷、贝贝不由回头看了这金色短发壮汉一眼。

“老大，这人好烦。”贝贝传音道。

“跟着就让他跟着吧。”林雷却是没在意，忽然林雷眼角余光发现了一道绿色幻影，瞬间从旁边一棵树上激射而出。这令林雷瞬间警觉起来，半透明地神剑留影也持在手中。可是那道绿色幻影，却是激射向林雷他们后面的那金色短发壮汉。

林雷、贝贝二人立即转身。

“喝！”一声咆哮，金发壮汉手中突兀出现一柄战刀，直接朝绿影劈去，体表也流淌起了黑色的光罩，将这金发壮汉重重保护起来。

“咻！”绿影在半空中一个扭曲，竟然躲过了金色短发壮汉的一刀。

绿影直接撞击在那黑色光罩上，黑色光罩竟然抵挡不了丝毫，这绿影瞬间突破黑色光罩，并且直接窜向了金发壮汉身体，诡异地是……绿影竟然融入了金发壮汉身体内。只见那金色短发壮汉体表光罩消散，手中战刀也掉落。

“啊，啊这壮汉嘴里发出可怕的声音，全身发颤。可一瞬间，壮汉身体变得僵直，没声音了。

“蓬！”壮汉整个人倒下，撞击在旁边的树木上，壮汉整个人便开始悬浮着，随意地飘了起来。

林雷、贝贝二人仔细盯着那壮汉尸体。

“嗤嗤那金发壮汉尸体的额头上，突然出现了一个窟窿，一条只有手掌长的纤细绿色小蛇从其中爬了出来，随即绿蛇小蛇身形一震，一道绿光一闪，便消失在了白雾中。

林雷、贝贝表情郑重起来。

“蛇！”林雷心中一震。

第十八集 上位神 第二十一章 - 绿蛇

那红发俏丽少女提醒地‘蛇’和‘树’。林雷和贝贝一直心中警惕着。到了此刻林雷他们才知道所谓的‘蛇’就是那种纤细地绿蛇小蛇

“咔嚓!”林雷、贝贝二人踩着地面上厚厚地枯枝败叶。朝那悬浮的尸体走去，林雷和贝贝都仔细观察着这金发壮汉的尸体。林雷更是朝一开始绿蛇窜入壮汉身体地胸膛部位仔细看去――

“果然!”林雷发现了这壮汉胸膛有一个小窟窿。和壮汉额头的窟窿一样。

“我还以为。这绿蛇真的能融入人体内。原来也是咬出一个窟窿穿进去地。只是绿蛇速度还真快。而且穿透力也强!”林雷感叹道。“那壮汉好歹也是上位神，神力防御竟然阻挡不了丝毫。”

神力光罩以及这上位神身体。在那绿蛇面前如纸张一样脆弱。

“这绿蛇，牙口还真够锋利。”贝贝笑道。

“别大意。”林雷打量这尸体，“那绿蛇速度极快。在半空中能轻易改变方向。”

“恩。”贝贝也见过刚才那一幕。

“老大。刚才那绿蛇杀了这男的，怎么不继续攻击我们。反而逃了?”贝贝询问道。

“这绿蛇估计是想偷袭吧。”林雷道。“我们当时都警惕注意它了，它也就放弃攻击了，小心点……说不定那条绿蛇。还会再来偷袭我们。”

“放心，它再来。我直接捏死它!”贝贝自信道。

“继续出发吧。”林雷笑道，此刻林雷、贝贝反而心中略微松一口气，之前不知道这‘蛇’和‘树’到底是何种形式的攻击。反而心中紧张，愈是未知神秘地。愈是让人惊惧。可现在明白那蛇，就是那种绿色小蛇。

即使绿蛇小蛇危险。林雷二人也心中也有谱。

这一路前进。林雷他们也特别注意周围是否有绿色小蛇，当然，那些低矮地树木，林雷他们也一直警惕着。

“呼，呼!”

林雷二人犹如闪电幻影般。行走在白雾中，旁边一棵低矮树木的绿色树叶上。诡异地从绿叶表面冒出了绿色能量。最后化为了一条绿色小蛇，这一条绿蛇正朝林雷、贝贝二人背影看去。

随即――

绿蛇再度融入树叶消失不见，而数百米外，靠近林雷、贝贝旁边的一棵大树地其中一片树叶中再度冒出绿色能量。化为一条绿蛇。这条绿蛇依旧盯向林雷、贝贝二人。这条绿蛇隐匿地本领地确强。

绿蛇却没有立即攻击，而是这么盯着、尾随着。

悄无声息地尾随。林雷和贝贝竟然没有一丝察觉，林雷和贝贝甚至于，没感觉到周围有其他能量波动。

“恩?”林雷朝前面看去。

只见一道人影出现。正是那名银发的阴柔男子。那阴柔青年朝林雷、贝贝二人冷漠瞥了一眼又继续前进。消失在白雾中。

“嗨，这家伙总是嚣张地样子。可不也是没走出去?”贝贝嗤笑道，“看到他就感到不顺眼，总是一副别人欠他的可恶表情……如果他靠近我，我真想好好教训他一顿，没实力还嚣张!”

这时候。在林雷后面只有十余米的一棵大树的树叶上，那条绿蛇正盯着侃侃而谈的贝贝看着。绿油油地光芒在一双小眼中闪烁。

“别三心二意，注意路上。”林雷低喝道。

“怕什――”贝贝不在乎地说道。可话音刚起，陡然――

“咻!”

绿蛇直接从侧后方极速进射向贝贝，速度之快。只是在半空中留下一道绿色幻影，当这绿色幻影都靠近体表了，正兴奋说话的贝贝这才发现，林雷也几乎同时发现，可是……来不及了!

贝贝反手就一巴掌拍击过去。

绿色幻影诡异一扭曲，便轻易躲过，而后一口就咬向了贝贝的腰部。

“口去――”

这条绿蛇靠这一招不知道咬破多少人身体，穿入目标体内。杀死目标，原本它以为这个俊秀地少年应该是也是这般。可是它这一咬，却发现――这少年地皮肤，坚硬地让它地獠牙都震麻了。

它知道不妙，可还没等它逃窜――

“啪!”一只大手降临了。直接将它给抓住!

“他丫丫地。咬我?”贝贝气的一瞪眼。“捏死你!”说着，手猛地用力，黑暗神力也在其中鼓荡，只听得低沉地‘蓬’地爆裂声，那绿色小蛇直接被捏地爆裂了开来，诡异地紫色血液流淌出来。

贝贝一甩手，手掌上神力流淌，也将那血迹给消除干净

“哼。敢咬我。真是找死!”说着还狠狠朝地面上，那碎裂地部分蛇尸践踏好几下。

林雷见状不由笑了起来：“好了。贝贝。这绿蛇都被你杀了。”林雷也得赞叹，这贝贝身体的坚韧，地确够骇人。那绿蛇既然生活在幽冥山。能威胁到众多上位神。攻击力肯定强……可在贝贝面前。连皮肤都咬不破。

“哺。绿蛇们，小绿蛇们……我在这呢，有本事来咬我啊，来咬我啊!”贝贝还故意朝四周喊几声。

“快走。”林雷不由催促道。

贝贝笑眯眯地跟着林雷走，很显然刚才轻易捏死一条绿蛇。让贝贝很是得意开心。

第四次，依旧回到山脚!

“我有预感，我们第五次，肯定能成功。”贝贝咬牙切齿说道。连续四次走回山脚。显然让贝贝有些不甘了。

“耐心!花了三十几年赶到幽冥山。还在乎这一时半会?”林雷心态却是好地很。他不慌不忙地前进。小心注意着周围，继续着新一次地尝试……在幽冥山内。遇到绿蛇次数少，可天空中降下雷电次数却是多。

“蓬!”偶尔便听到一次轰击。

“幸亏幽冥山够大，被雷电劈到，概率低。”林雷笑着说道。

“劈到就劈到喽，不过老大你说。这天地锁链地雷电到底怎么形成地?威力怎么这么大?”贝贝不解地询问道。

林雷淡笑道：“冥界第一高山。主神居住地方。没点特殊才怪。”

林雷和贝贝谈论著，也不断前进。

在林雷他们身后十数米处地一棵低矮大树树叶上。冒出了绿色能量，而后形成一条绿蛇小蛇，那条绿蛇小蛇也死死盯着林雷、贝贝二人离去地背影，随即这绿色小蛇又融入树叶内部。

随着林雷、贝贝二人地极速前进，这绿蛇小蛇也不断转移着位置，它似乎也盯上了林雷、贝贝二人。

只是。这条绿蛇却还在选择着时机。

“老大。这――”贝贝刚开口，随即惊骇的连灵魂传音，“老大。小心!”

“砰!”从高空中突兀地劈下一道雷电，却是朝林雷劈去，这雷电速度实在太快了。不过林雷一直处于警惕中，当发现这雷电劈下，毫不犹豫地脚下一蹬，身形猛地朝旁边极速闪了开来。

“蓬!”雷电劈在地面上。地面地枯枝败叶直接化为飞灰，同时出现了一个大窟窿。

就在这时候――

“咻!”一直尾随的那条绿蛇攸地激射而出。一道绿色幻影腾空。直接朝林雷窜来。

林雷正处于躲避雷电的危机时刻，注意力几乎都在雷电上，对身后地注意力自然降低，那条绿蛇当距离林雷五米距离的时候。很是突兀的绿蛇速度锐减，林雷这才猛地转头看过去。

“幸亏我一直施展着黑石空间。”林雷一看就吓一跳。

经历了贝贝上次遭到偷袭。林雷便立即施展黑石空间幅散五米距离。那绿蛇虽然也看到这土黄色光罩，还以为和普通上位神一般地神力护罩，这绿蛇可没在乎……然而因为这‘土黄色光罩’。它便吃了大亏!

黑石空间――最强斥力!

这斥力，是和身体重量成比例的。绿蛇小蛇遭到如此斥力。速度锐减。可竟然还能极速朝林雷飞来，其速度、冲击力可想而知。

“死吧。”林雷从容不迫地一挥手中神剑‘留影’。

神力灌输，留影神剑瞬间变得完全透明，直接划过去，所过之处空闯出现了一条清晰地裂缝，那条速度锐减地绿蛇再也无法轻松躲避了。它勉力地一扭曲蛇身，可是林雷地留影神剑依旧劈了过去。

一剑。两截!

“嗖!”这只剩下半身地绿蛇。速度丝毫不减。直接窜到林雷身前。

“恩?没事?”林雷大惊。

距离太近，林雷无法用剑抵挡。当即龙爪一挥，直接一巴掌抓去。

那绿蛇却是很乐意地直接冲入林雷的龙爪手掌中。而后就是一口朝林雷的掌心‘咬去’，‘咔嚓’一声，林雷掌心龙鳞直接被咬地碎裂开来，可林雷也同时手掌一握，可怕地能量压迫下，瞬闯将绿蛇压在了烂泥，

紫色血液流淌。

“不好。”林雷面色一变。

林雷只感到一股酥麻地感觉，瞬间穿透全身，那股奇异地能量直接朝自己脑海涌去。

“哼。”林雷脑海灵魂之力鼓荡。犹如波纹一般一重重冲击开去，便将那奇异能量给毁灭消耗掉了。

“老大。你没事吧?”贝贝连道。

“没事，幸好只是一点蛇毒窜进去，如果这一条绿蛇窜进我体内。那就麻烦了。”林雷还是心中忌惮，那奇异能量伤害力的确强。他也是达到上位神后，吸收数百年紫晶后，灵魂之力比中位神强大数十倍后。才能这么轻易抵御。

可如果一条蛇，整个窜入体内。

林雷自己也有些发怵。

“这獠牙还真够锋利地。”林雷低头看了看自己手掌。

手掌上的龙鳞已经有一小块区域碎裂开来，露出了两个很小地‘点’。

林雷的龙鳞防御太强。那绿蛇一口咬下去，虽然獠牙咬破了两个点，却无法完全咬出一个大窟窿。无法让它整个窜进去。自然这绿蛇被捏死了。可是一一蛇地獠牙还是刺穿了鳞片，毒液渗透入血液肌肉中。

“这才危险程度最小的白雾区域!那灰雾区域和最高层地紫雾区域呢?”林雷不由感到压力。“难怪能得到幽冥果的就能成主神使者!以幽冥山危险程度，能得到幽冥果的，本身实力已经不弱，再加上幽冥果地帮助，地确有实力成主神使者。”

林雷和贝贝继续前进。

片刻――白雾渐渐变得稀薄。

“又到边界了，希望不是山脚。”贝贝不再欢呼雀跃。

可是转眼林雷和贝贝眼睛都立即亮了起来。他们走出了白雾区域。而前方便是一片没有雾气的空荡区域。再向前――便是昏暗地灰沉沉地雾气区域。

“走出来了?”贝贝惊喜起来。

“哈哈。”林雷忍不住笑起来，“贝贝。你地预感不错。我们第五次还真成功了。”

正当林雷和贝贝开心地时候，一阵阵怒吼咆哮声。从前方地灰雾区域传递过来。

“恩?”林雷、贝贝不由疑惑，朝灰雾区域看去，这灰雾区域里面又有什么?

第十八集 上位神 第二十二章 - 灰雾区,杀戮!

白雾区和灰雾区彼此有一个空旷地山地环带，林雷和贝贝也没急着进入灰雾区，而是在外面仔细听着里面发出的声音。

“是人类的怒喝声。”林雷皱眉道。

“这灰雾里面有什么玩意?”贝贝很是疑惑。

这灰雾中即使有危险，可进去的人。估计也就几个。而且这几个还分散开来，“即使战斗，总不会连续不断吧。那战斗怒喝声怎么会经常响起?而且我们处于边界，竟然都能听到!”林雷眉头深锁。

灰雾区，范围接近白雾区。

如此大面积。如果在远处战斗，处于边界地林雷二人根本不可能听到。

“恩?”林雷陡然转头。

只见远处白雾区区域。冒出了两名男子。这二人体表形成了青色战甲。一出来。二人便警戒地朝林雷、贝贝看过来。见是林雷二人，这才略微放松：“哈哈，没想到在这碰到二位，看来我们兄弟和你们二位还算有缘啊。”

说话的男子消瘦。脸上挂着笑容，在他旁边的另外一男子却是显得坚毅。下巴也有着胡渣。

“是有缘。”林雷开口道，“在下林雷，这是我兄弟贝贝。二位是?”

“拉奇!”消瘦男子笑道。

“瓦利特!”胡渣男冷漠道。

“拉奇。瓦利特。我们是从地狱来。对这幽冥山也不熟悉。你们听……这灰雾区里面经常传来怒喝咆哮声，你们可知道这是怎么回事?”林雷当即询问道，和这二人结识，也是为了好询问。

拉奇、瓦利特二人也仔细聆听。眉头也皱了起来。

“咦，是有些奇怪!”拉奇皱眉道，“我们这次进山总共数十人。现在在我们之前。进入灰雾区的估计不到十人，诺大灰雾区……十人进去。如大海中几滴水。怎么怒喝厮杀声接连响起?”

贝贝无奈道：“你们也不知道?”

“不知道，幽冥山中地事情，很神秘。”拉奇解释道，“关于白雾区中的一些事情。外界还有传说。可灰雾区和紫雾区，就没人知道了。估计即使有人知道，也是保密了吧。不知道二位现在准备怎么办?”

林雷和贝贝相视一眼，“等!”林雷开口。

“和我兄弟想地一样。”那拉奇笑呵呵道，“估计进去地人。可能因为方向迷失的原因。再次走出来，等他们走出来。我们再仔细问，也好有所准备。”

林雷微微点头。

那拉奇笑道：“那我们兄弟，就到那个山头，你们二位到那边。这样。我们两边人就可以看到上百里区域。更加容易看到。走出来地人。”

“行。”林雷点头。

随即林雷带着贝贝，立即赶到山体上一个凸起地部位，站在那，所能看到地距离要远的多。

“老大，我们就在这苦等?”贝贝有些急切。

林雷扫了一眼旁边的灰雾区域，摇头道：“等半天吧，如果半天还没发现有人出来。我们再进去!刚才的白雾区已经算是危险。这灰雾区可能更加麻烦。最好，还是知道里面情况，再进去!”

赶路都赶了三十几年。等半天时间，林雷这耐心还是有地。莽撞跑进去，说不定就吃大亏。

静静等待。

林雷他们所在的方位。和那拉奇兄弟所在方位，距离也有十余里，可是因为雾气地原因。还是能一眼看到的。这种静静的等待，大概过去了半个小时左右，总算有了一点收获――林雷他们的队伍壮大了!

从白雾区域中走出来一人。正是那阴柔银发男子。

这阴柔男子也有耐心，没急着进去。开始在默默等待。

许久――

“恩?”盘膝闭眼静坐在石头上的林雷眼睛陡然睁开，转头朝远处看去，只见那黑袍紫发青年从灰雾中走了出来。

眼看着这黑袍紫发青年便要转头。再进去灰雾区域。林雷当即喝道：“布龙!”

在酒店。这紫发青年便曾战斗过，林雷也听到了这紫发青年男子名字。

“嗖。”林雷和贝贝立即飞窜过去，同时在十余里外，看到这一幕地三位上位神。也是连飞窜过来。

“恩?”这紫发青年‘布龙’转头看来，

“布龙。你好。”林雷打招呼道。

“哦……有什么事情?”这布龙脸上没一丝表情。同时他也注意到，有其他三人赶过来。那个拉奇更是笑着连道：“原来是布龙。我就知道以布龙兄弟的实力，能轻易走出白雾区域，对了，布龙兄弟，我们对这灰雾区不熟悉，不知道你可能告诉我一些?”

紫发青年‘布龙’瞥了眼前几人一眼。似乎有些忌惮林雷、贝贝二人。还是淡漠开口道：“告诉你们可以!但是有一个条件!”

“请说。”拉奇笑道。

“在灰雾区中。我和你们二位一道走!”紫发青年‘布龙’看向林雷、贝贝二人。

林雷听地眉毛一掀。和自己一道走?虽然对这紫发青年不太熟悉。可短暂地几次接触，林雷也知道这布龙应该是一个很冷漠自傲的人，可是……这布龙都要求和自己一同前进。显然这灰雾区很危险!

拉奇等三人立即看向林雷、贝贝。

“行。”林雷点头。

紫发青年点头淡漠道：“这灰雾区的‘灰雾’是一种特殊能量。如果灵魂放慢实力弱。就会在灰雾区中陷入无穷无尽的幻境!到时候，不分敌我，而且会不断杀戮……也永远走不出这灰雾区了，永远陷在幻境中!”

所有人都是心中一颤。

永远陷入幻境中?

拥有永恒生命，可如果永远陷入幻境，那可比死还难受了。

“里面地上位神很多、很多!”紫发青年‘布龙’冷漠道，“无数年来，估计每次都会有上位神陷入灰雾区。陷入无尽幻境中，因为上位神不可能饿死。要死也是彼此杀戮死亡，所以……无数年来，这灰雾区中累计了惊人数目地上位神。一旦我们碰到这些上位神，这些陷入幻境中的上位神，却会将我们当成生死仇敌般杀戮。”

林雷他们几人脸色都很难看。

“每次月圆之夜。都会有人进来。”拉奇皱眉道。“这幽冥山存在了不知道多少亿年了。这灰雾区中。到底有多少上位神?”

林雷他们都不由朝灰雾区看去。

怒喝声。厮杀声。咆哮声。依旧会接连断续地响起，林雷他们也明白为什么这怒喝声不断了，那是因为这里面上位神太多太多了!

“提醒你们几位，别小瞧那些陷入幻境地上位神。”紫发青年‘布龙’冷笑道。“这修炼。本来是有人擅长灵魂，有人擅长物质。那些陷入环境的，只是灵魂方面弱一些，可是说不定，他们地物质攻击，会强的可怕，甚至于有七星妖魔实力。”

林雷不由深吸一口气。

“而且。这灰雾区中杀戮不断。无数年来，在这过程中。死去的上位神很多，可活着的。几乎都是物质攻击极强地。”紫发青年‘布龙’郑重道，“刚才我进去，如果不是我速度快，恐怕已经……”

那拉奇三人面色都有些难看。

布龙实力，他们知道，一个七星妖魔!竟然在其中差点完蛋。

“不过你们也放心，被困在其中的，至今还活着地。物质攻击。大概是六星妖魔层次，七星妖魔还是比较少地。”布龙说道。

林雷和贝贝相视一眼。

“老大。这灰雾区中地高手。恐怕比四神兽家族高手还多了。”贝贝说道。

林雷微微点头，幽冥山中，无数年来。谁知道吸引了多少强者?

贝贝传音道：“难怪。他要和我们一起走。”

林雷扫视了其他几人一眼。这几人都感到了压力：“各位。准备进去的，就一起进去，自认没那实力地，就在外面呆着。”

“我去。”阴柔男子第一个开口。

“进去。”瓦利特点头。

“我……也进去吧。”拉奇迟疑片刻。说道。

“大哥。”瓦利特连喝道，“你还是别进去了。你地灵魂……”拉奇却是摇头。摇头道：“放心吧。我灵魂方面虽然比你差些，可也不算弱，应该能撑得住!”

林雷淡漠看了这拉奇一眼。

“出发。”林雷淡漠说道，

这一队人马。很自然地以林雷、贝贝为首。在危险情况下。不管是人还是神，都会很自然服从最强者。

进入灰雾的一瞬间，林雷便感到脑袋微微一阵眩晕，同时林雷也察觉到……灵魂防御主神器。那透明隔膜外围已然有一圈灰蒙蒙地雾状能量存在，这种灰蒙蒙雾状能量正在侵蚀着。只是林雷还能抵抗。

“停下!”林雷喝道。

刚进入灰雾区。大家都感受到了灰雾地影响力，贝贝有灵魂防御神器也能抵挡，那紫发青年已经有经验，阴柔男子皱着眉头可也保持了清醒。那瓦利特坚毅男子，也能够保持清醒，唯有那拉奇。

拉奇脸上表情开始变化。全身都在发颤。

“啊!”忽然愤怒疯狂地一声嘶吼。手中突兀出现了一柄战刀。直接怒而朝旁边的瓦利特劈去。瓦利特和他距离太近，连抵挡都来不及。

“蓬!”

一道青金色光芒闪过，拉奇整个人直接抛飞起来，跌落到灰雾区外。

“恩?”紫发青年等人不由朝林雷那条闪烁着金属光泽的龙尾看去。刚才一瞬间。就是林雷地龙尾突然抽出去，直接将身后地拉奇给抽飞了出去。

“大哥，你没事吧。”瓦利特急切道。

已经出了灰雾区的拉奇。胸膛凹陷，鲜血染红了衣服，可他很快恢复了清醒，而后连大声道：“我没事。林雷先生，谢谢你救命大恩!”如果不是林雷。他或许杀死了瓦利特，而他自己也永世不得翻身!

“不自量力。”那阴柔青年却是嗤笑一声。

“走吧。”林雷淡漠道。

“瓦利特。路上小心，我不能陪你一起进去了。”拉奇在外面喊道。

“恩。”瓦利特当即和自己兄长告别。而后也连跟上林雷等人。真正地深入灰雾区了。

灰雾区中，林雷他们五人小心翼翼前进，时刻注意着周围。耳朵中则是传来不断地厮杀怒喝声。忽然林雷眼角余光。发现一道黑光从旁边激射过来。

“咻!”

黑色光芒急射向看似贝贝。

“嘶嘶”黑色光芒过处。空间也撕裂开来，这一幕也是让紫发青年‘布龙’等人暗惊，贝贝却是大笑一声。直接迎上去，只见贝贝左手去抵挡。右手手中的匕首。直接朝对方插去一

“噗!”一柄流转着黑色光晕地战刀劈在贝贝胸膛上。贝贝却是一把抓住对方。纠缠住对方。右手地匕首直接插入对方地脑袋。

那死者，眼眸中还是疯狂一般地赤红，可瞬间。也变得无神暗淡了。

“疯子。”阴柔青年低声道。

不顾对方攻击。也要杀死对方。这是疯子地行为。可在这种方法。贝贝施展下来……却是那般完美。贝贝身上连一丝伤痕都没。

“老大。怎么样?”贝贝得意向林雷一眨眼。

“快走!”紫发青年却是暴喝道。

“恩?”贝贝、瓦利特等人不由看向他，也同样疑惑的林雷陡然脸色一变，因为他感觉到四周空间发生了震动。很显然四周正有不少人朝这边赶来。林雷不清楚陷入幻境中的上位神们，为何这么灵敏。

可是……

敌人杀来了!

“逃!”

谁也不知道这灰雾区。到底有多少陷入幻境地上位神。林雷他们几人连忙飞奔，他们却没发现。在他们旁边的大树树叶上。一条绿蛇正盯着他们，而后绿蛇便融入绿叶中消失不见。

第十八集 上位神 第二十三章 - 诡异情况

数道幻影，极速窜行在幽冥山灰雾区山林内。

“停下。”林雷低喝道。

林雷他们五人也发现，没人追上来。“那些陷入幻境的上位神，一个个怎么都跟疯了一样追我们？”贝贝有些不忿地说道，那阴柔男子嗤笑道：“他们本来就是疯了！”

“是陷入幻境！”紫发青年布龙有些恼怒地喝道。

“我说他们疯，又没说你疯，你激动什么？”阴柔男子有些惊讶。

紫发青年冷哼一声。

“别争论了。”林雷环顾周围，低声道，“不管这些人是陷入幻境还是疯掉，至少他们灵魂受那灰雾影响已经不正常了。没想到一杀戮，就会吸引其他人。看来……我们必须加快速度，尽快走出这灰雾区。”

“不急。”阴柔男子笑道，“说不定，这灰雾区范围内，就有幽冥果。”

林雷瞥了他一眼。

这幽冥果可能出现在幽冥山任何一个地方，当然紫雾区可能性最大，白雾区可能性最小。

“如果你愿意留在这灰雾区，我不介意。”林雷淡漠道，“出发！”随即，林雷、贝贝二人继续前进，瓦利特、紫发青年二人也没迟疑，连跟着林雷。而那阴柔男子却是不满地一皱眉头，可看看四周，还是跟上了。

一路灰沉沉的雾气萦绕着。

林雷他们五人小心警惕地前进着，如果感觉到前方有杀戮，就直接绕路行走。林雷他们也发现，在幽冥山内，如果凭感觉走直线，反而不可能成功走到目的地。可如果乱走，尝试几次，反而会成功。

一步步前进。

看似缓慢，实则却也极快。

“呼！”

一道火红色幻影陡然从天而降，空间一瞬间仿佛都沸腾震颤了。无可匹敌的气息笼罩林雷，这道火红色幻影直接扑向为首的林雷。林雷冷漠的暗金色双眸目光扫过去，体表土黄色光芒瞬间弥漫开去，直接将那幻影包容！

黑石空间！斥力！

同时，林雷手腕一动，完全透明的留影神剑噗的一声，犹如划破纸张一样。林雷上方空间出现了一条大裂缝。

而那陷入黑石空间速度骤变的人影，措手不及下，直接被林雷一剑撩过脑袋。

一剑，两半！

身死！

紫发青年布龙，阴柔男子以及那瓦利特，依旧忍不住心中震惊。刚才那偷袭的人蓄势地气息便令空间震颤，实力完全能想象。可是竟然在林雷手下走不过一招！

“快走。”林雷淡漠道，同时速度陡然增加！其他人也连加速疾行，在这灰雾区中每一次战斗后，必须快速离开战斗现场。否则眨眼功夫。周围其他陷入疯狂的上位神，就会立即杀来。

“还真强。”阴柔男子看了看林雷，眉头皱着，“以他的实力，跟着他，即使碰到幽冥果……我也得不到。”跟随林雷，虽然安全些，可是争夺幽冥果。他们也争不过林雷。毕竟普通的七星恶魔，陷入黑石空间，完全是给林雷屠戮的。

达到上位神后，林雷的实力。已然接近一般地狱修罗。

“呼，呼！”林雷他们继续窜行着，一旦感觉到前方有空间波动，就立即改变方向。这样，一时半刻倒也没遇到其他陷入疯狂的上位神。

幽冥山灰雾区山林间。

一棵需要五六人环抱地极为粗的矮树下，竟然盘膝坐着数十人。这些人双眼泛红，眼眸中有着疯狂。只是他们却没有彼此厮杀，而是分在矮树下不同的方位。他们看向别人，就如同野兽一般警惕着对方。

“呼！”

数道幻影突然从远处极速射来。

几乎一瞬间。这盘膝静坐着的数十人，同时朝那看过去。这一刻----这数十人和林雷他们五人目光相对。“恩？”林雷五人一怔。

这数十人瞬间表情扭曲，犹如闪电般一个个从地面上飞窜而起。

“走！”林雷连咆哮一声。

不是怕这数十人，而是怕被这数十人牵扯住，导致数百、数千乃至更多的疯狂上位神们杀过来，那时候可就糟糕了！能在这生存下来，这些疯狂的上位神可也没弱者。大多都有着近乎六星恶魔的实力。

“哈！”一名紫发女人疯狂地持着大镰刀。直接劈下，一道圆弧形的黑光。瞬间撕扯着空间，朝林雷他们极速飞来。

“喝！”一名铁甲壮汉也是疯狂地猛然击出一拳，拳出，一圈圈空间波纹从拳头处弥漫开来，沿着一条直线，迅速地波及到林雷他们几人。强攻击。而且毫无疑问，都是物质攻击。

各色物质攻击，搅得空间都震颤地出现裂痕，或是有着颜色的华丽攻击，或是模糊透明的攻击……瞬间完全笼罩林雷五人。这逃跑速度再快，也是比不过这攻击速度。

这数十人攻击因为是笼罩一块区域，导致有些分散。每个人也就面临两三道攻击。这一群人中应对最轻松地自然是贝贝，很是随意地用拳头，砸碎了袭来的攻击。林雷靠着身体以及神格兵器，也是轻松抵御。

可其他三人就惨了。

“逃！”那紫发青年布龙勉强抵挡两道攻击，被第三道攻击伤了左臂后，便咆哮着极速飞窜了。

“混蛋！”那阴柔男子低喝一声，手中黑色幻影一闪而逝，劈掉了袭向他的一道黑光。

阴柔男子胸膛也被刺穿，可依旧咬牙奔逃。

最可怜的，还是瓦利特！这瓦利特擅长的是灵魂攻击，这防御物质攻击便显得有些艰难，勉强抵御一道攻击。可是接连两道物质攻击，一道划过他的下半身。一道划过他肩头，顿时一条大腿断裂抛飞，右臂也断裂。

可是瓦利特，依旧拼命地极速飞行。

“快点。”林雷喝道，同时也弥漫开黑石空间，林雷他们一行五人以最快的速度极速逃窜。那数十个陷入疯狂的上位神，则是怒吼着。仿佛是在追杀生死仇人一样，毫不停歇地追着。

而在幽冥山随处可见地大树，其中一棵大树树叶上，绿蛇再度冒出来，盯着逃窜中的林雷一行五人。

片刻，白雾区域和灰雾区的山地环带，林雷他们五人出现了。很显然……他们路线不对，没能抵达紫雾区。

“又跑回来了。”贝贝无奈道。

“幸好跑出来了。”那瓦利特则是松了一口气，连忙抓紧时间，努力地治疗身上地伤势。紫发青年布龙和那阴柔男子也一样治疗着伤势。刚才奔逃地一幕。的确是让这几人紧张的很，如果再被一群上位神给围着，他们就惨了。

幸好，一路逃窜，很快就出了灰雾区。

“好好准备，过会儿，继续进去。”林雷说道。

“你们进去吧，我单独一人进去。”阴柔男子淡笑道。“感谢林雷先生的帮助……不过我还是习惯独自一人。而且五个人在一起，目标也太大。容易吸引敌人。”

“恩？”紫发青年布龙和瓦利特都看向他。

“随你。”林雷淡漠道。

贝贝嗤笑看了他一眼：“哦，单独一人？我看，是想找那幽冥果吧。”

阴柔男子眼角肌肉微微一抽搐。可还是笑道：“幽冥果？那完全是碰运气的事情。不是我想找到就能找到的。”

贝贝哼了一声，没再说话。

片刻，林雷看了看瓦利特、紫发青年布龙，这二人身上伤势已经治疗好了。便开口道：“两位应该好了吧，那我们出发！”瓦利特、紫发青年二人也连跟着林雷、贝贝，再一次进入灰雾区。

贝贝在进去灰雾区地时候，还掉头瞥了一眼那阴柔男子，不屑地嗤笑一声。

阴柔男子保持着笑容，待得四人离去。

“哼！”阴柔男子冷哼一声。“找幽冥果，可不单单看实力，运气更重要。现在你们比我强，如果我得到幽冥果，实力大增，再等到主神器……到时候！”阴柔男子体表黑色流光流转，整个人显得模糊。

如同幻影般。阴柔男子悄然也窜进了灰雾区。也不敢极速窜行。

“这些疯狂的上位神，可不是一直会战斗的。有时候，他们也会悄然躲在某一个地方。”林雷警惕注意着四周，“这些疯狂地上位神，就和玉兰大陆魔兽山脉中的魔兽一样，疯狂残忍。”

林雷忽然觉得，他现在行走在幽冥山。就好像少年时，行走在魔兽山脉。

只是那时候，他对付的是魔兽。而现在，他防范的是一群疯狂地上位神！所在的地方，也是冥界第一高山，主神所在的地方----幽冥山！

“你们看！”贝贝忽然低呼一声。

林雷几人立即朝前面看去，前面正有一尸体漂浮着被一些植被纠缠着，这一路来，林雷他们也见过不少尸体。可是……这尸体却是他们熟悉的人。那名阴柔男子！

“是他？”林雷皱眉，当即靠近过去。

那阴柔男子面容苍白，额头正有一个窟窿。

“是绿蛇！”林雷瞬间判定，贝贝嗤笑道：“这家伙总是一副嚣张了不起地样子，总以为自己多厉害。还想去得到幽冥果……哼，没想到连一条绿蛇都对付不了！”林雷也暗自摇头。

一条绿蛇都对付不了，就单独走，未免太自信了。

“我们走。路上小心点。”林雷继续前进。

瓦利特、紫发青年布龙二人也是瞥了一眼阴柔男子尸体，暗自摇头。随即也继续前进。

可是林雷他们几人都没注意到----

这阴柔男子身上地窟窿，可不单单额头一个。在胸膛、大腿上，还足足有三个窟窿！如果注意到这三个窟窿，林雷他们恐怕就会更加警惕了。劲。”贝贝灵魂传音道。

林雷表情郑重：“我也察觉到不对劲，这周围，竟然没有厮杀声。”听惯了厮杀怒喝声，可现在听不到，就诡异了。而黑袍紫发青年布龙和瓦利特，也同样警惕地注意着四周，依旧跟着林雷，缓缓前进着。周围----

一棵棵大树的绿叶上，一条条绿蛇悄然地从后面盯着林雷他们几人。绿蛇数量之多……足以让林雷他们头皮发麻。可惜，林雷他们根本对绿蛇地存在，没丝毫察觉。

“老大，绿蛇！”贝贝陡然传音道，目光却是盯向前方不起眼的一片树叶上，那正有一条绿蛇悄然盯着。当这绿蛇，发现贝贝盯着它，顿时消融了，化为绿色能量完全融入绿叶中。消失不见。

“不见了？能融入树叶中？”林雷不由一惊。

林雷有所猜疑的猛然掉头，目光如闪电般朝四周大树的树叶仔细看去，这一看，林雷脸色陡然大变----

单单这目光一扫，便看到超过十条绿蛇！

第十八集 上位神 第二十四章 - 幸运？倒霉？

“快走！”林雷表情狰狞，连急速喝道。

其他人听到林雷这急喝声，也不敢拖延时间问发生了什么。一个个和林雷一同，极速朝前方飞窜。

“竟然这么多绿蛇，到底怎么回事？”林雷在飞窜的同时，心中也是急速思考着，“而且之前进入灰雾区，在其他地方，一条绿蛇没发现。可是在这里，却发现这么多！这绿蛇，怎么隐藏融入绿叶中，怎么没有一丝能量变动？”

神级强者们也能施展地行术、火体术等等，身体化为能量的办法。可是这种变化肯定会引起能量变动，无法做到如绿蛇般，悄无声息。在旁边都无法察觉。

林雷感到情况很诡异！

可此刻，也容不得他仔细思索了。

“应该差不多了吧，那绿蛇已经不会追来。”贝贝灵魂传音道。“继续，快点。”林雷却是没一点迟疑。

就在林雷一行四人奔逃的同时，陡然----

“嗖！”“嗖！”“嗖！”

一瞬间，数十条道绿色幻影腾空，几乎都是从侧方、后方窜来，只有少数三道绿色幻影从前方窜来。绿蛇飞窜的速度极为惊人……就犹如一柄绿色光箭，瞬间穿透长空。这绿蛇数量太多了！

林雷他们脸色顿时大变。“嗡黑石空间猛然膨胀。

直径五米，扩张到直径十五米。

穿透进入黑石空间的一条条绿蛇，速度锐减。可依旧窜向林雷他们四人。很诡异地是……这数十条绿蛇竟然一条都没攻击贝贝，而是攻击林雷、布龙、瓦利特三人。每一人都遭受到近十条绿蛇的围攻。

林雷目光一寒，顿时“嗤嗤在周围形成了土墙。

“咔嚓！”绿蛇们却是轻易穿透土墙。

林雷手中的留影神剑，瞬间化作了一阵风。如同无数道剑影接连划向绿蛇们，和绿蛇交过手，林雷知道……要杀绿蛇，必须将绿蛇的脑袋给弄地粉碎。不过绿蛇太灵活了。脑袋又太小，要斩杀弄碎其脑袋，难！

一条条绿蛇在黑石空间中，速度受到很大的影响。

“嗤嗤无数剑影如同绞肉机一样，瞬间绞过那一条条绿蛇。

黑石空间内，绿蛇们速度受限，也只是相对而言。毕竟原先他们速度太夸张……那不足十米距离，他们依旧努力穿透过林雷地剑影。一瞬间。袭向林雷的九条绿蛇，有六条脑袋破碎。当即掉在了地上。

至于其他三条绿蛇，虽然也受伤。可依旧窜向林雷。

“刷！”林雷的龙尾闪动，直接抽烂了两条绿蛇。

剩下的一条绿蛇----在刚咬到林雷地时候，就被一巴掌拍死！

“他们两个……”林雷转头看去。

那紫发青年布龙，在那些绿蛇速度受限情况下。应付起来竟然很是轻松。紫发青年布龙先是靠那柄妖异的长剑，斩杀了五条绿蛇，之后身体周围直接弥漫开如同云雾状的雷电雾团。

那些速度已经受限的绿蛇们，一进入雷电雾团，更是速度再减。

紫发青年自然轻松，杀死了剩余的几条绿蛇。

“瓦利特……”林雷眉头一皱。

瓦利特身为死亡规则修炼强者，也解决了一些绿蛇。可还是有一条绿蛇，咬破瓦利特的手窜入瓦利特体内。

“他没事吧？”贝贝、紫发青年布龙也都看过去。

瓦利特站在原地，一动不动。

片刻----

“各位。我好了，继续出发吧。”瓦利特开口笑道，只是他脸色有些苍白。

“这绿蛇进入体内，怎么样？”贝贝询问道。

瓦利特点头道：“这绿蛇进入我体内后，我立即急了，连施展神力、灵魂之力一同攻击！”林雷也暗笑，如果那绿蛇进入自己体内。自己恐怕也会急得施展所有手段。

“可是谁想……这绿蛇竟然化为一道绿色能量。速度极快。直接窜向我脑海。不过……那绿蛇在我灵魂之力攻击下，不断变弱。我也是拼了命。才艰难地才将那绿色能量完全消灭掉的！”瓦利特后怕地说道。

林雷暗自点头。

“这绿蛇，在灵魂之力攻击下，不断变弱！”林雷有些明白，那组成绿蛇的绿色能量应该是类似灵魂之力地能量。

“好了，现在大家要更加小心！”林雷说着，“我能帮你们的，只能做到这地步。能不能活着出去，看你们自己了。”林雷一直保持着黑石空间存在，有这黑石空间存在……也令布龙、瓦利特二人压力大减。

否则，刚才那种情况下，他们二人早死了。

“林雷，谢了。”瓦利特、布龙二人还是有些感激，毕竟此刻林雷大可以扔下他们。

“继续出发。”林雷说道。

当林雷离开原地片刻，一道棕色短发地壮硕大汉攸地出现在这，他的目光幽冷如深海。仔细地在这地方探查了片刻。

“这么多绿蛇……”这壮硕大汉眼眸渐渐亮了起来，“这么多年了，我都快忘记时间的存在了，终于等到这一天了！”这壮硕大汉激动地身体发颤，随即仔细打量着周围，似乎感应到前方的能量波动，连朝前方尾随而去。

林雷怎么都没想到，刚刚经历了一次大量绿蛇围攻地情况后，这才前进了一会儿，竟然再度遭受到绿蛇围攻。而且……这一次绿蛇围攻的规模，要明显比上一次大。足足有过百条绿蛇。

而且和上一次一样----

绿蛇不攻击贝贝，只攻击林雷、瓦利特、紫发青年布龙三人。

“嗤嗤

半空中一大群绿蛇朝林雷袭来。疯狂之极。

“老大！”贝贝也窜来，帮林雷。

“这绿蛇疯了！”林雷手中地留影神剑变幻了起来，一瞬间林雷前方出现了亿万道幻影，那些绿蛇在留影神剑之下。尽皆被绞成了烂泥。足足近五十条绿蛇，突破留影神剑阻拦的，竟然只有一条。

这一条，还是被贝贝抓住了。

“咦，老大，你这剑，速度比刚才快了很多啊？”贝贝惊讶道。

林雷淡然一笑：“因为，这一次。我用的是风元素法则！”

林雷也感叹不已，这么多年以来。因为大地法则领悟程度，超过风元素法则。所以林雷几乎都在使用大地法则……这都快形成惯性了。可就在刚才抵御大量绿蛇的时候，林雷才反应过来！自己强悍地身体配合神格兵器的锋利，这攻击力足以斩杀绿蛇。

如果运用大地法则，只是让攻击力更强！甚至于让空间撕裂！

可对付绿蛇。龙化身体力量配合留影神剑，已然足够！攻击力再强也是浪费。

施展大地法则，攻击力是强了，可是，速度没多大进步。

而施展风元素法则，林雷这留影神剑，每一剑威力是没多大增加。可是速度方面却是飙升千百倍……即使这绿蛇数量更多，却是几乎都被绞成了烂泥。

“只是，这风元素法则修炼太慢。近两千年过去了。也就是让速度奥义和风之空间玄奥，微微契合。”林雷暗叹，风元素法则足足有九大玄奥，速度奥义，还是在玉兰大陆的时候，融合快慢两大玄奥而成的。

速度奥义，和风之空间玄奥。本质上比较接近。林雷也勉强契合。

可距离融合，还远地很。

“不过施展风元素法则。对付群攻，却是好多了。”林雷心中松一口气。

术业有专攻，大地攻击是强，可对付绿蛇群攻，明显有些麻烦。

不过这种方法，也只适合林雷！

因为单独绿蛇，防御力还是很强，要斩杀还是比较难。需要足够地攻击力！如布龙、瓦利特，怎么可能如林雷这般，单靠身体和武器，攻击力就足以杀死绿蛇。

“他们两个……”林雷看过去。

紫发青年布龙和瓦利特都站在原地。

“瓦利特死了。”贝贝无奈道。

刚才危险时刻，林雷只能顾得了自己，贝贝当然帮助林雷。瓦利特和布龙只能靠自己。

“呼！”布龙睁开眼睛，额头还满是冷汗。

“瓦利特他死了？”紫发青年布龙一怔。

“恩。”林雷点了点头。

布龙看向林雷，表情复杂：“林雷，你说我们现在该往哪里走？我总感觉情况不对，第一次遭受到数十条绿蛇攻击，这一次更是过百条。我担心……下一次会更多！”布龙也没信心了。

因为刚才有一条绿蛇，进入他体内了。幸亏布龙灵魂方面也强，艰难消灭了那绿蛇。

“该往哪里走？”林雷看向四周。

四周尽是朦胧的灰雾，低矮的大树，杂乱的植被。一时间林雷也不知道该往哪里走。

“直接往前。”一道声音突兀响起。

林雷、贝贝、布龙立即转头看去。只见一名棕色短发壮汉突兀地飙射过来。这棕色短发壮汉瞥了一眼林雷，林雷的龙化形态以及散发的气息，令这棕色短发壮汉，不由地眉头微微一皱。

“布龙！”这壮汉转头看向布龙，脸上满是笑意。

紫发青年布龙看着这壮汉，呆住了。

“哥----”布龙难以置信地喊道。

壮汉顿时笑了。

“你，你还活着，哥，你还活着？”布龙原本冷漠地脸上满是激动地表情，连眼泪也忍不住流下了。布龙怎么都无法忘记……当年一直跟随哥哥在冥界闯荡的日子，跟随哥哥，哥哥就是他地依靠！

他从不畏惧，因为有哥哥！

可当他达到上位神地那天，哥哥去了幽冥山！然而……这时间已经过去了不知道多少亿年了。布龙都记不清那是什么时候了。他原本以为哥哥早死了。可是----

“哈哈。”这壮汉笑着立即走过去，一把拥抱住布龙。

冷漠地布龙，此刻如孩子样，紧紧抱住壮汉：“哥，你没死，实在太好了，太好了！”

“哥，我给你介绍一下。这两位是来自地狱地，他叫林雷，另外一位叫贝贝。在这灰雾区，也是因为林雷先生，我才侥幸保住性命。”布龙说道。

那壮汉惊异看了一眼林雷，开口道：“林雷先生，我叫伯勒雷，感谢你照顾我的弟弟。”

林雷点了点头。

“布龙，跟我来。”这伯勒雷却是抓着布龙，要继续前进。

“哥？”布龙却是疑惑看着他。

伯勒雷瞥了一眼林雷他们，爽快笑道：“你算是对我弟弟有恩，我也告诉你们……在灰雾区，正常情况下是不会大范围出现绿蛇的。而这种情况，在无数年前，我第一次来这，就碰到过一次。而那一次……幽冥果在灰雾区出现。不过，那一次幽冥果被其他人得到了。据我估计，这一次这么多绿蛇，估计那幽冥果，应该再次出现了。你对我弟弟有恩，我也给你们这个机会。这幽冥果，谁得到是谁的！”

“绿蛇围攻你们，是因为你们走地方位是对的。如果我预料不错，前面千米距离左右，就应该有幽冥果！”伯勒雷说道。

布龙一怔。

“哥----”他不是惊喜幽冥果，是疑惑他哥竟然将这秘密告诉林雷二人。

“走吧，这也算为你报恩了。”伯勒雷当即大步朝前走，“不过你们碰到幽冥果出现，也不知道是幸运，还是倒霉。想要去得到幽冥果……可有着丢掉性命的准备。”

林雷饶有兴趣地看了伯勒雷背影一眼。

“贝贝，你说去吗？”林雷淡笑道。原本林雷没计划去拿幽冥果，毕竟概率太低。不过……现在都出现了。

“当然要去看看。”贝贝笑道。

林雷、贝贝二人毫不犹豫，也连跟上。

第十八集 上位神 第二十五章 - 幽冥果现

伯勒雷兄弟二人和林雷兄弟二人一前一后，大步朝前进。不过他们四人前进速度并不快，一路上也是小心翼翼观察四周。

“老大，你说那个能让人实力大增的幽冥果是什么样的？”贝贝眼眸中满是好奇，传音道。

林雷则是观看着四周：“幽冥果，幽冥果……或许是普通水果模样吧。恩，怎么有些不对劲！”林雷鼻子嗅了嗅，却感到一股非常奇特地清新味道传来，吸入体内后。顿感脑袋一清，连脑海中一直影响灵魂的灰雾也消散了许多。

“老大，前面灰雾淡了很多呢。”贝贝连道。

林雷心中一动：“看来快到了，走！”

大步朝前进，旁边伯勒雷兄弟二人也是同样。林雷就这么又前进了大概百米距离，便发现周围灰雾尽皆消散。“那是什么树？”林雷不由朝前方空旷的中心看去，那一块区域中竟然有一棵枝杈极为茂盛地低矮大树。

低矮大树，主干需要两人环抱，整个大树高不足三十米。

可是这棵大树却有着千万的枝杈，每一枝杈都足有一两百米长，这一根根极长的枝杈上，还有许多桠枝旁伸出来。这就导致……就这么一个低矮大树，却是将前方方圆数百米范围尽皆覆盖。

“老大，你看，那是什么？”贝贝惊呼道。

林雷目光一缩。

只见那那棵低矮大树树冠上方的一根大枝杈上，树叶丛中竟然有一颗比拳头略大的水果，这水果近似于圆球形，紫色表皮，表面晶莹剔透，流光溢彩，很是耀眼。同时还隐隐还散发着迷蒙的雾气。

“好清新的气息。”林雷深吸一口气，脑袋中愈加清醒，灵魂也舒服的很。“这？就是幽冥果？”

林雷不由瞥向旁边的伯勒雷兄弟二人，那伯勒雷双目发亮，盯着那幽冥果。可是伯勒雷却没有主动冲上去，而是朗声道：“林雷，那就是幽冥果！不过我得提醒你们。这幽冥果可不是那么好采摘的。幽冥果的守护蛇灵可还没出现。”

伯勒雷。经历过无数年前，上一次采摘到幽冥果地过程。显然知道危险！

林雷也知道……

这幽冥果看似摆放在那，可如果茫茫然冲上去，肯定倒霉。

“老大，我去。”贝贝自信地便要冲上去。

“贝贝。别急。”林雷喝道。

“恩？”贝贝看向他。

“先看看！”林雷仔细打量着四周。突然----

“沙沙幽冥果所在的果树弥散开的枝杈绿叶，仿佛被风吹过一般，都震颤了起来，那声音顿时打破了周围的寂静。同时那幅散数百米范围的果树枝叶上，此刻却都是亮起了绿色能量光芒，渐渐地……

一条条巴掌大小地绿蛇，在绿叶上形成。

“这么多！”贝贝倒吸一口凉气。

他虽然不怕这绿蛇，可是看到这么多绿蛇也是头皮发麻。林雷忍不住眼睛眯起……单单这目光一扫。绿蛇地数量便是成千上万了。密密麻麻的一条条绿蛇，出现在那颗果树的几乎所有地方。

“这才是小菜而已。”伯勒雷冷然道。

“蛇灵。你还是出来吧。”伯勒雷朗声道，“怎么？还想我过去。然后突然偷袭我？”

林雷和贝贝一怔。

蛇灵？难道这些绿蛇不是蛇灵？

“哈哈。没想到你还知道我的存在！”一道清脆的邪异地声音从那果树枝干中传来，“实在太没意思了。想跟你们多玩玩的。现在就让我现身了……一点惊喜都没了。”声音还在响着，那幽冥果果树上却是渐渐冒出了它的真面目！

林雷、贝贝、布龙三人都是忍不住心惊。

只见一条足有手臂粗，近十米长的绿蛇大蛇从果树的躯干内缓缓冒出来，这一条绿色巨蛇就这么盘绕在树干上，那蛇首则是昂起，一双阴冷的泛着紫光的蛇目则是扫视着远处的林雷、伯勒雷等四人。

那蛇目，紫地刺眼！

林雷、贝贝不由眼睛眯起，不愿和这绿色巨蛇对视。

“林雷，我们现在要做地就是……在这无数绿蛇阻挠下，以及那一条蛇灵阻碍下，夺到幽冥果。”伯勒雷淡漠道，“提醒你一点，那蛇灵还能控制幽灵果树阻挠牵制你！好了……谁得到幽冥果，归谁的。”

说完伯勒雷全身渐渐冒出了土黄色光芒。

“大地神力？”林雷眉头一皱。

贝贝却是兴奋地舔舐一下嘴唇：“老大，这幽冥果，你看我地！那些小绿蛇我可没看在眼里。幽冥果……肯定我得到！”贝贝手中也出现了那柄神格匕首，同时也仔细看着那伯勒雷。

伯勒雷显然在蓄势----

“喝！”

猛然一声暴喝，伯勒雷身上的土黄色光芒瞬间聚集到他地右腿，只见伯勒雷右腿抬起，随后猛然践踏向地面。“轰！”整个大地发出可怕地轰鸣声，土黄色光芒尽皆从右腿中传入大地中。

诡异地是----

伯勒雷脚下土地却丝毫无损。

“脉动传递，爆发？”林雷却是猜到这一招蕴含的玄奥，不过林雷暂时是做不到这一步地。林雷立即朝前方那果树看去。

“轰！”“轰！”“轰！”“轰！”……

幅散数百米的果树下方，接连发生了一道道猛烈地爆炸，山石地面中出现一个个大深坑，爆裂地碎石四处迸射。那幽冥果树的小枝杈树叶也被砸的断裂、抛飞，大量的绿蛇也是连闪躲。

甚至于连幽冥果树的主干都震颤了起来，不过这主干，和一般的枝干却没损伤。显然很坚韧，只有小枝杈、树叶才受损。

乱！

那些炸断地小枝杈，大量地树叶抛飞。令幽冥果树一下子就混乱了起来。

“上！”林雷眼睛一亮，犹如离弦之箭直接冲了出去。

“就这时候！”贝贝也是同一时间冲出去。

不过那伯勒雷却是比林雷、贝贝，更快一丝就极速冲了过去，只见伯勒雷体表开始弥漫起了土黄色光晕，而且那些光晕不断地发生着波动。伯勒雷目光坚毅。手中也出现了一柄漆黑如墨的战刀。

“哈哈……”邪异的大笑声从果树中传来。

顿时----

“咻！”“咻！”“咻！”“咻！”……万千绿蛇就好像箭雨一样，从果树密集的绿叶中迸射而出。这万千绿蛇这一次同时袭向林雷、贝贝、伯勒雷三人。至于那紫发青年布龙，根本就站在远处没冲上来。

林雷见到密集地绿蛇披天盖地冲来，也不由拼上了全力。

土黄色光晕从林雷体表突然弥漫开去，瞬间将自己和贝贝给包裹起来。形成了一直径足有十五米的半球形空间。当那些绿蛇们犹如利箭一样冲入黑石空间后，速度顿时锐减，变得缓慢了许多。

绿蛇们在蛇灵的指引下，是知道黑石空间的斥力的。

可不进入黑石空间，它们根本无法伤害林雷。只能选择冲进来。

“哈哈，来咬我啊，都来咬我啊。”贝贝大声地咆哮着，冲在林雷地前面。朝前方大量地绿蛇直接冲去。同时贝贝的身体也是一瞬间化为数十个幻影，只听得撞击声、匕首刺入蛇身体内的声音、巴掌抓烂蛇身的声音……接连响起！

贝贝冲前。而靠后的林雷压力大减。

散乱开来地绿蛇从四周幅散过来，林雷冷漠着挥舞起了留影神剑。运用风元素法则。令留影神剑瞬间幻化为亿万剑影，布满了周围的空间。剑影飘逸、灵动。而又快地让人感觉妖异，连空间都隐隐震颤束缚那些绿蛇。

“嗤嗤

黑石空间内速度大减的绿蛇，对上此刻的留影神剑，只听得密集地声音，一条条绿蛇瞬间就被千万剑绞过，化为了烂泥。上一次林雷没经验，这一次林雷早有准备，施展起来愈加轻松。

飞向林雷的密集的上千条绿蛇，尽皆被击中。

不过依旧有三条，只是轻伤，依旧悍不畏死地朝林雷袭来，欲要咬林雷。

“哼。”林雷只是瞬间引力变幻。

黑石空间，引力朝下！

引力地突然变幻，令这措手不及的三条绿蛇一下子就斜着下坠，根本连林雷都没咬到。

“刷！”“刷！”“刷！”快速的三剑，将那坠到地上地绿蛇，直接杀死。

有时候引力突然变幻，效果是非常好的。

“那个伯勒雷。”林雷瞥了一眼，不由暗惊。那伯勒雷体表形成地土黄色光晕不断地震颤着，当大量绿蛇袭来的时候，那伯勒雷任凭绿蛇围攻。可是绿蛇一旦进入那光晕中，整个身体就会开始震颤，霎那，便会蓬地震成了烂泥。

“大地脉动、连绵不绝地生之力，还有土之元素。”林雷一眼，就发现伯勒雷这种蕴含了这三种玄奥。

不同玄奥融合，效果不同。

林雷不知道，这是伯勒雷无数年来，苦思对付绿蛇地最佳方法，耗费上亿年才研究出来的一招。可是论飞行速度……丝毫不需要顾及绿蛇地贝贝，却是比伯勒雷更快一筹。贝贝闪电般，就窜到了树干旁。

“哈哈，幽冥果是我的！”贝贝欢呼着便要去抓幽冥果。

“嗤嗤一道声音诡异地传入贝贝脑海，贝贝忍不住脑袋一晕。

突兀地那条绿蛇巨蛇的蛇首，从旁边冒出来。睁开大嘴就直接朝贝贝咬来，这蛇首冒出来如闪电，脑袋发晕的贝贝还没反应过来，就被这绿色巨蛇一口咬住了脑袋。那绿色巨蛇也是奋力一咬----

“咔！”

“贝贝！”林雷大惊。

“滚！”贝贝咆哮着猛地有从那嘴巴中窜了出来。

可是那一条绿色巨蛇却是惊悸地盯着贝贝，只见一道黑色幻影被绿色巨蛇口中掉落，林雷一眼扫过去----赫然是一截断裂地毒牙！

“这绿蛇咬贝贝，把牙崩断了？”林雷不由无语。

而在绿色巨蛇和贝贝纠缠的时候，那伯勒雷却是窜向了幽冥果。可是正当伯勒雷快接触到幽冥果的时候。“哗！”幽冥果果树猛地弯了下来，竟然闪过了伯勒雷这一抓，同时大量的枝干犹如一根根手臂般直接朝伯勒雷席卷过去。

伯勒雷不由面色一变。

“大哥！”远处观看的紫发青年布龙不由大惊。伯勒雷顿时怒吼着奋力劈出了手中的漆黑如墨的战刀，顿时雷鸣般的低沉声音响起，空间震动地都产生裂痕，战刀劈向周围的一根根卷来的枝干。

而此时----

“嗖！”林雷这时候却也是窜向那幽冥果。

“混蛋。”贝贝也是咆哮着再次冲过去。

“吼那绿色巨蛇愤怒地张开大嘴，朝林雷、贝贝二人猛地喷出了浓郁的黑色毒雾，黑色毒雾瞬间将林雷、贝贝二人再次笼罩住了。

第十八集 上位神 第二十七章 - 主神使者

因为杀了蛇灵，导致幽冥果树对自己二人有了敌意？

林雷和贝贝不由相视，不知道该说什么好。

“哈哈。”那伯勒雷笑着说道，“当然这也是我的猜测！否则我无法理解，那幽冥果树为什么那么对付你们。对我又这样。可不管怎么说……这事情已经结束了。这次我能得到幽冥果，也要感激二位。”

林雷淡然一笑。

对这伯勒雷，林雷还是存有一丝好感。不谈别的，这伯勒雷能告诉自己幽冥果出世的讯息。如果伯勒雷不想自己得到……根本不会告诉自己。而且这伯勒雷，为了这幽冥果也耗费了不知道多少亿年。

如此毅力，也配得到那至宝幽冥果。

“不是说，得到幽冥果就会得到主神接待，成为主神使者吗？”贝贝咋呼呼道，“主神呢？”

林雷不由眼睛一亮，连朝四周仔细看去。

如果现在主神出现，自己的目的倒是达到了。

“呼呼！”

因为幽冥果树离开，导致灰雾再一次弥漫这一块区域。陡然在不远处灰雾中模模糊糊有一个人影惊现，这不由令林雷、贝贝二人眼睛一亮：“难道是主神来了？”林雷和贝贝都期待的很。

霎那，那人影便到了。来人很消瘦却很高，有着披散开的银色长发，双眸却如鹰眼扫过林雷几人，最后落在了伯勒雷身上，淡笑道：“伯勒雷。恭喜你得到幽冥果奇+shu$网收集整理！你现在随我去见主神宫殿吧，等到主神的召见。”

“是你！”伯勒雷脸上露出惊讶之色，“阿瑟斯！”

“对。”

这银发鹰眼男子淡笑道，“这么多年过去你还记得我。这么多年来你一直呆在幽冥山。这一切我都知道。我也得惊讶……这无数年的寂寞，无数年的漫长等待。你竟然熬下来了。我也得说一声佩服！”

伯勒雷哈哈笑了起来：“当年我们一道进入幽冥山。在进幽冥山地时候，我就立下誓言！我伯勒雷要不就身死幽冥山，要不就成为主神使者再出去！”

林雷和贝贝二人这时候也完全明白。

原来这来人并非主神。而是伯勒雷第一次来幽冥山时。那次得到幽冥果的人。“这人原来是主神使者！”林雷心中一动，“他既然呆在幽冥山，看来和主神关系比较亲近，如果通过他……”

林雷此次来幽冥山的目的，便是觐见主神。

“大哥，恭喜。”那紫发青年布龙发自心底地诚恳说道。

伯勒雷也笑呵呵看着自己弟弟。“伯勒雷，走吧，随我去主神宫殿。”阿瑟斯催促道。

“阿瑟斯。”伯勒雷连道，“这样。我送我弟弟离开这灰雾区域，再随你一起去吧。”

“不急。”阿瑟斯淡笑道，“你和我一道走，也带着你弟弟，先让弟弟呆在灰雾区和紫雾区的交界处，让他在那等一天半日。等你见了主神，得到了主神安排。到时候再送你弟弟出去也不迟。你弟弟。这一点时间还是能等地吧。”

“大哥。多等一天半日而已。”布龙兴奋的很，“等我们再见面。可就是主神使者了。”

“其实你大哥，吃了幽冥果后的实力。足以和一般主神使者比拟。”阿瑟斯淡然道，“不过你大哥实力之所以成长这么多，也是因为幽冥果关系。得到幽冥果，自然是幽明主神地使者。”

伯勒雷笑着点头：“那阿瑟斯，我们走吧。”

“等一下。”林雷这时候才开口。

“恩？”那阿瑟斯和伯勒雷都看了过来，伯勒雷连介绍道：“阿瑟斯，这位是和我一道来地林雷，他们二人据说是来自地狱位面，实力也是极强。”

“他们二人，没幽冥果。实力也够强了。”阿瑟斯面容淡漠，淡然道，“你们在这大战情景，我是一清二楚。林雷，你这位四神兽家族的强者，来到冥界，为了这幽冥果？我可有些不信。你现在又有什么事情？”林雷的龙化模样，会令许多强者容易猜出他的身份。

林雷心底一紧。

这阿瑟斯的态度似乎不太好。

“阿瑟斯先生。”林雷连道，“我这次来幽冥山，的确不是为了幽冥果。我是有重要事情想要拜见冥界主神。还请你帮帮忙……带领我们一道，去见主神！我是真的有非常非常重要事情！”

林雷的语气、眼神，都标明他的恳求。

“阿瑟斯。”伯勒雷看向阿瑟斯，显然也想阿瑟斯帮帮忙。

阿瑟斯却是淡然一笑，随意道：“你不远亿万里，从地狱来冥界，不顾生死闯幽冥山。能做到这些……我当然知道，你肯定有非常重要事情见主神。不过，这无数位面中，想见主神地人多了！难道，就因为想见主神，我就带你去？主神是何等身份？岂会一个个见你们。而且我也没那资格带领你们过去！”

林雷不由急道：“阿……”

“别说了。”

阿瑟斯淡漠道，“我也就一个主神使者，你可别为难我。如果你真的铁了心要见主神，那就继续闯吧。闯出了这灰雾区，再进入紫雾区！等你出了紫雾区，就能抵达主神宫殿。到时候，你能不能见到主神，就看主神的意愿了。”

林雷也明白了。这阿瑟斯也就主神使者，等于一仆人。怎么有资格带领自己过去呢？

想到此，林雷就不再勉强别人了。

阿瑟斯看了林雷一眼，摇了摇头道：“林雷，我再奉劝你一句。你最好就此放弃下山去吧！后面的路，可不是那么好走的！伯勒雷。我们走吧。”说着，阿瑟斯、伯勒雷、布龙三人极速飞行离去。

林雷、贝贝却是没跟上，而是站在原地。

“老大？”贝贝看向他。

“继续前进吧。”林雷淡然道，“那阿瑟斯虽然劝我下山。不过我早知道……那紫雾区肯定更危险。不过再危险……我也要闯！”无论是为了父亲，还是为了生死兄弟。这幽冥山必须闯下去。

贝贝微微点头：“老大闯，我也跟着去闯。”

林雷看了贝贝一眼，不由一笑。心中却是有一丝歉意。那紫雾区到底有什么危险，现在也并不知晓。贝贝却是义无反顾地随自己去冒险。不过林雷和贝贝数千年来，早无须说什么见外的话。

“走吧。”林雷只是说道。“恩。”贝贝也随之跟上。

这二人无惧地前进在灰雾区中，在灰雾区中既然没受到灰雾影响，那走出去就是碰运气的事情。林雷和贝贝也是花费了近半个小时，一路上也和不少疯狂地上位神战斗。林雷他们不敢恋战，加速逃窜，近半个小时后，这才终于走出了灰雾区域。

在山脚看地时候。白雾区和灰雾区几乎占了幽冥山超过九成地范围。当林雷二人来到灰雾区和紫雾区中央的空地环带地时候，也才发现，当靠近看，这紫雾区范围也还是比较大地。

“两位走出来了？”一道声音响起。

刚刚走出灰雾区的林雷、贝贝转头看去，只见紫发青年布龙正笑着走过来：“你们可比我预料地要快些。”

“可赶不上你，有那主神使者带着你。”贝贝却是撇嘴道。

布龙淡然一笑。

布龙过去都是冷漠着脸，可是此刻却是经常挂着笑容。没办法……他唯一的亲人。他的哥哥还活着。这对布龙而言……这惊喜可比幽冥果要大地多！

“林雷。”布龙却是看着林雷。“我大哥和主神使者上去地时候，也让我再次劝诫你。这紫雾区真的非常危险。比那灰雾区要危险的多。你们二人实力虽然强，可你们杀死了那蛇灵……这次进去，却几乎没希望走出去。”

林雷眉头一皱。

“杀死蛇灵？”林雷道。

“杀死蛇灵跟紫雾区有什么关系？”贝贝问道。

布龙说道：“那阿瑟斯和我说，幽冥果树平常都是呆在紫雾区的。无数年才会去灰雾区一次的！那些上位神在灰雾区还有希望得到幽冥果，可去紫雾区，根本不可能。你们这次杀了蛇灵，最好还是别去紫雾区了。”

林雷和贝贝彼此相视。

不由感到不妙！

原来那幽冥果树无数年是一直呆在紫雾区。

“谢谢你提醒，不过我们还是要去试试的。”林雷开口说道。

“当然要去，怕那幽冥果树咋地？”贝贝却是满不在乎，虽然这么说，可贝贝心里还是有些没底。因为之前他施展天赋神通对付幽冥果树的时候，竟然没有发现有幽冥果树有神格。

布龙见二人不听劝，只能不再多说。

林雷、贝贝二人随即直接飞进入了紫雾区，布龙看着二人进去，也只是暗叹一声：“希望你们两位，能活着出去吧。”这一次来幽冥山，林雷也算帮过他，而且他也见到了他哥。布龙对林雷二人还是很有好感的。

“咦，好舒服。”贝贝疑惑地环顾四周，林雷则是警戒看着四周。周围是无尽的紫色雾气，这紫色雾气，和白雾、灰雾效果截然不同。在紫色雾气区域内，不但没有任何负面影响，反而感到神清气爽。

就好像----

闻到幽冥果味道时候，那种清新感觉一样。

“这紫雾区里面好安静！”贝贝传音道，“老大，这紫雾区似乎没什么危险嘛。”

“别掉以轻心，小心前进。”林雷眉头皱着，一步步前进。

三色区域，从白雾区到灰雾区，再到紫雾区！林雷可不相信这紫雾区会真地如表面上这般平静。而且那阿瑟斯也是接连提醒自己，显然这紫雾区会非常的危险！

低矮的大树、在地面上长着的大量植被。

没有任何生命存在。

林雷、贝贝二人不敢有丝毫松懈，可是前进了好一会儿，依旧没一丝动静。

“难道，就这么地让我们走出去？”贝贝嘀咕道。

林雷忽然瞳孔一缩，看着前方。

“那是什么！”贝贝惊呼道。

只见前方大量的枝叶弥漫开来，浓密的惊人。紫雾里可视范围要大许多，可能看到的近千米范围内，却尽皆是这些浓密堆集在一起地树叶。

“靠近看看。”林雷低声道。

林雷和贝贝一步步前进，当靠近这些树叶枝干，林雷才震惊地发现：“这……这枝干，这是幽冥果树地枝干！”林雷一眼辨清了，这幽冥果树可不是普通的树，这枝干也非常地特殊。

只见粗壮地足有数米粗地庞大枝干横着延伸开去。这样粗的枝干，有很多！

大量的枝干纠结着，延伸出大量小的枝干。

“这是树冠！一个范围大的惊人的树冠！”

林雷忍不住心中大震。

原先在灰雾区看到的幽冥果树，幅散数百米。主干也就两三米。可是眼前同样材质的大树，单单枝杈枝干，便有数米粗。看到的区域……便都是树冠而已。连主干还没看到。这是何等大的一棵树！

“幽冥果树，还不止一棵？”林雷不由屏息。

第十八集 上位神 第二十八章 - 后果

很明显。这一个才露出‘冰山一角’的幽冥果树。绝对不会是灰雾区中出现的那一棵，这一棵大的吓人是幽冥果树，一个枝干就超过那一棵幽冥果树大小了。

“老大，这么大的幽冥果树。”贝贝有些发怵。

刚才他对幽冥果树。便没一点办法。

“继续前进。”林雷低沉道，同时早已经弥漫开地‘黑石空间’再一次扩张开。形成了一个直径足有二十米的半球形领域。强大的斥力作用在这黑石空间中，但凡有外物进来。都会遭到排斥。

走着，走着……

己经走了足足有数千米了。可是在林雷他们地视野范围捏，依旧是庞大地吓人地树冠，那大的惊人的树冠是由大量的极粗地枝干盘结在一起。才承托起来。

“老大，你看上面。”贝贝忽然道。

林雷不由顺着贝贝目光方向看去，只见上方那杂乱的树叶中，有一片树叶中此刻冒出了一条小绿蛇。

“绿蛇!”林雷一惊。“有这小绿蛇就代表，肯定有那绿色巨蛇存在!这些小绿蛇可都是依偎蛇灵存在地。也就是说……除了那条被贝贝杀死的蛇灵外。还有其他蛇灵!”林雷感到自己地心都悬起来。

突然――

林雷不由眼睛眯起。上方的大量树叶上开始不停地冒出一条又一条绿蛇。这些巴掌大小手指粗细地小绿蛇，都是盯着林雷二人，可是并没进行攻击。

“好多!”贝贝传音惊呼道。

“接着走。”林雷却不顾这些绿蛇，继续朝前方前进。

在前进途中，林雷他们发现每一处都冒出了大量的绿蛇，单单这一路上所搅现地绿蛇数量。己然数十万百万计了。远远超过上一次在灰雾区所见到的那些绿蛇，如此数量，林雷也感到惊呀。

小绿蛇如此多，那蛇灵呢?

“主干!”林雷和贝贝不由目光聚集在远处。

在见到树冠后。行进了近万米行程，林雷他们终于见到了这一棵幽冥果树地主干，乍一看―这哪里是什么主干，根本就是一堵墙!带着弧度地墙壁!这幽冥果树地主干的直径赫然足足有数百米!

主干，直径数百米!

树冠地半径更是达到近万米!

这是何等大的一棵大树。最重要地是……它是幽冥果树!在冥界在地狱。这种粗地树有!可是那些树材质都不行，须知……这幽冥果树的手臂粗枝干。就是林雷全力一剑。也就能砍入一半而己。

越珍贵。越稀少。

这种大树的材质太坚韧，就应该小点。可是未免太大了。

“单单那数百米粗地主干，让我去砍，我都没办法。”林雷暗叹。主干材质，一般比枝干材质还高，加上主干如此粗?这么毁得掉?

“老大。上面，你快看，幽冥果!”贝贝惊呼道。

林雷仰头看去。

只见那一棵幽冥果树地上方，在枝叶丛中露出了点点紫色，虽然因为距离远。又是处于紫雾笼罩中不太清晰。可那点紫色却是如宝石般发着光芒，很是显眼，“是幽冥果!而且，有数十颗!”林雷不由靠近过去。贝贝也跟着靠近。

靠近。便看得更清楚了。

只见晶莹剔透，嫩地就快滴水的紫色幽冥果正在绿叶丛中。这样地果子。仿佛小灯笼一般悬挂着。足足有数十颗。

“这么多幽冥果!”贝贝傻眼了。

“可冥界无数年来，加上伯勒雷得到地那颗，也才四颗!这里竟然有这么多!”林雷还是很冷静，因为林雷明白……这么多幽冥果绝对不是自己想拿就拿得到地。否则。早被其他人拿去了。

进入这紫雾区。自己可还没遇到危险。

“哈哈，幽冥果。原来还有这么多啊。”贝贝双目开始发亮。

“蛇灵呢。出来吧。”林雷却是冷漠道，同时目光一瞥树冠上，密密麻麻的绿蛇，那些绿蛇都在盯着林雷、贝贝二人。贝贝也立即大笑道：“嗨，冒出来这么多小绿蛇干什么?吓人啊。本尊也快冒出来吧。”

“如你们所愿!”冷厉地声音从幽冥果树中传出。

林雷、贝贝立即循声看去。

“嗤嗤”只见一条足有手臂粗。却有八九米长地绿色巨蛇从树叶丛中冒出。那柔软地蛇身缠绕着粗长地枝干。而蛇首则是昂起，冷视着林雷二人。

“你――”贝贝刚要说话。却是陡然一愣。

因为在这条绿色巨蛇旁边。再一次冒出了一条体积略微大上一丝地绿色巨蛇，这绿色巨蛇尾巴缠绕着枝干，身体却是垂下来。靠着枝干，那泛着紫光地双目也同样盯着林雷、贝贝二人，目光中蕴含着杀意。

“嗤嗤”

树叶震颤声不断，一条又一条的绿色巨蛇从深处冒了出来。

贝贝嘴里却数着：“三。四。五……八。九!”

终于停止了，足足九条绿色巨蛇或是彼此纠缠在一起。或是墟绕着主干，或是盘绕在主干上，这九条绿色巨蛇同样都怒盯着林雷二人，论体积。这些绿色巨蛇都相当。和之前在灰雾区见到的绿色巨蛇。差不多。

“足有九条。有些麻烦。”贝贝眉头皱起。

这绿蛇巨蛇很难缠。贝贝要杀它们，也是靠天赋神通‘噬神’。这么长时间。贝贝灵魂之力虽然都恢复了，可这里足足有九条绿色巨蛇。

“九条!”林雷也感到有些棘手。

“贝贝。不要那幽冥果了。我们先走。”林雷传音道。无数年来，也没人能采摘到这么多幽冥果，不谈那难缠地九条绿蛇。最可怕的还是那粗的惊人地幽冥果树，如此体积的幽冥果树。如果要对付自己二人。那才麻烦。

还是赶紧走。赶紧离开紫雾区。

“不要?”贝贝一怔。

“快走。”林雷看了他一眼，贝贝还是答应了：“那好吧。”

“嗖!”“嗖!”

林雷二人几乎同时化为两条幻影。朝旁边极速窜去。

“逃?”

那九条绿色巨蛇一瞬间从那幽冥果树上进射而出。仿佛九条绿色闪电。直接朝林雷二人窜去，奈何林雷二人先飞逃，而且周围还弥散着黑石空间。那九条绿色巨蛇根本不可能追上林雷。

“想追我们。做梦吧。”贝贝哈哈笑着。

“哗”很突兀地，上方地树冠。大量地枝干陡然下压，就犹如一座山一般。瞬间落到地面上，林雷和贝贝只感觉到前面一下子黑了下来，路完全被封死了。

“逃出幽冥果树地阻挡?”尝试过幽冥果树枝干坚韧的林雷和贝贝毫不犹豫的转身。

这一转身，却是看到了已经停下。盘在地面上地九条绿色大蛇。

“你们还想逃!哈哈……”一个浑厚的声音从其中一条绿蛇口中响起。阴冷的紫色光芒瞪着林雷二人。“我告诉你们。幽冥山紫雾区。就是你们二人地死地!”

一道冷厉地声音从另外一条绿色巨蛇口中响起：“你们二人叫林雷、贝贝。对吧?你们也够厉害。竟然敢杀死我们大姐!无数年了。我们十个兄弟姐妹，可一直好好地。我大姐去给你们送幽冥果。竟然被你们杀了!哈哈……我们九位兄弟姐妹。就是身死，也要杀死你们。为大姐报仇。”

“对。为大姐报仇!”另外一绿色巨蛇也怒吼道。

这九条绿色巨蛇。那紫色目光中都蕴含着愤怒、仇恨。

林雷不由感到头痛。

“那蛇灵。跟这九个蛇灵还真地有关系。竟然是什么大姐?”林雷早有预料会有麻烦。却没想到那蛇灵还有九个兄弟姐妹。

“嗨。说什么呢?你大姐，那叫送幽冥果给我们?”贝贝怒道。“真是脑袋有毛病了。你大姐送幽冥果给我们。还死命地拦住我们干什么!如果不是你大姐那么过分，我无聊到去杀她?”

其实阻碍来者。是蛇灵地任务，每次都这样。

靠蛇灵的阻碍。筛选出有足够实力地人。

而在蛇灵地另外九个兄弟姐妹看来。他们地大姐的确是送幽冥果给外人地，毕竟那阻拦，只是‘考验’。送幽冥果还被杀。这九兄妹当然怒不可遏。

“二哥。别和他们废话了，杀了他们。”一条绿色巨蛇说道。

“杀!”那浑厚地声音响起。

顿时。九条绿色巨蛇瞬间分散开来。形成一个包围圈，将林雷他们给包围起来，不过林雷的‘黑石空间’直径足有二十米。而这包围圈也很大。那九条绿色巨蛇都在黑石空间之外，九条绿色巨蛇都开始极速游动了起来。九双紫色三角眼眸则是死死盯着林雷二人。

“哗哗”极速流窜，形成幻影。

林雷和贝贝根本看不清蛇影了。只看到九道紫光，那紫光竟然开始扭曲了起来，仿佛丝线一样。在包围圈内开始纠缠，如渔网般朝林雷二人卷来。

“什么招数?”林雷感到疑惑不解，可却也没多想。直接地反应就是――黑石空间猛然扩张。瞬闯将那游动地九条绿色巨蛇给包容了。强大的斥力作用在绿色巨蛇上，绿色巨蛇不由地速度大减，同时忍不住后移。

联合攻击，被破!

“攻击那个林雷!”一道怒喝声响起。

顿时那九条绿色巨蛇，几乎一瞬间蛇身反弹而起。九条绿光就朝林雷窜来，那獠牙也朝林雷咬来，可固为黑石空间缘故，速度并不算快，其实蛇灵的最强攻击就是靠毒牙来咬人，只是他们知道――

贝贝身体太强，他们大姐地獠牙都崩断了。也没伤害到贝贝。

所以。暂时选择先对付林雷!

这蛇灵的毒牙，和绿蛇的毒牙。那威力可是两个层次，蛇灵地毒牙一咬。比绿蛇窜入体内还要可怕!

林雷看着这九张大嘴咬过来。不由一惊：“被那小绿蛇咬中都麻烦，如果被这蛇灵咬……我可不是贝贝!”自己地龙鳞防御是强，可就是族长‘盖斯雷森’龙鳞。也没达到像贝鲁特、贝贝那般……神格兵器的层次。

“哼。”林雷心意一动。

黑石空间，斥力变朝下引力!

九条昂着头咬来的巨蛇不由地身体猛地一坠，林雷一瞬间同时施展‘灵魂混乱’，林雷如今地‘灵魂混乱’。就是七星恶魔也要受到些影响。

“恩?”林雷惊异发现，这九条绿色巨蛇竟然丝毫不受‘灵魂混乱’影响，这些绿蛇巨蛇竟然再次撑起身体，直接朝林雷咬来，林雷手持着留影神剑，用尽全力施展大地法则。留影神剑出，空间都震颤起来，裂开道道裂缝。

黑石空间内，黑色绿蛇闪避都慢。

“噗哧!”劈中一条绿色巨蛇蛇身。那蛇身全身一颤。身上出现一道大伤口。紫色血液流淌出来。

“好坚韧地蛇皮。”林雷暗惊。自己的攻击可是蕴含大地法则玄奥，论攻击比贝贝强的多，可竟然也只是伤这绿色巨蛇。

“吼”那绿色巨蛇疼痛地咆哮起来，愤怒地咬来。那两根锋利地獠牙闪烁着诡异地黑色光泽。

“嗖。”林雷立即闪退。

九个追，一个逃。时而还来几剑。

“二哥，这混蛋地重力空间引力太大。在他的空间范围内，我们追不上他。”一条绿色巨蛇焦急道，这九条蛇灵也意识到这个难题了。

“沙沙”这时候，幽冥果树开始剧烈震颤了起来。

第十八集 上位神 第二十九章 - 无敌

“老大！”贝贝大惊。

林雷也是脸色大变，只见这幽冥果树树叶上的不计其数的绿蛇全部飞射过来，无论是近处的，还是远处的，浩浩荡荡，披天盖地，从四面八方尽皆朝林雷冲过去。如此多绿蛇，都完全可以将林雷活埋！

九条绿色巨蛇却是冷笑看到这一幕。

“先杀了这个林雷，再对付那个。”他们很有信心，因为林雷的龙鳞还无法强到无视绿蛇的噬咬。

“恩？”林雷心中一动。

“嗡，土黄色光芒亮起，大量的大地元素开始疯狂聚集，以林雷为中心，方圆百米内，形成了一个边长百米的土黄色正方体。

黑石牢狱！

已经有许多绿蛇陷入黑石牢狱中，还有更多的绿蛇前赴后继地咬穿黑石牢狱的墙壁，穿透进来。可当它们进来却发现，又是一个密封地小房间。顿时绿蛇们开始盲目地四处乱咬，四处乱窜。

每一个密封房间，为正方体，边长两米五。

这一百米长的黑石牢狱内，足有64000个这种小房间。

“吼”愤怒的九条绿色巨蟒肆意的甩动身体，震碎一个又一个房间。可在他们震碎一瞬间，房间墙壁回再度修复好。同时整个黑石牢狱正在极速地移动，很快，就将这九条蛇灵给摒弃在外。

黑石牢狱中。

林雷突兀出现在一个密封房间中，轻易地绞杀其中地部分绿蛇，然后立即又迅速地离开。另外知道林雷出现在这的绿蛇，连忙赶来，可等它们赶来，林雷早移动到另外一处了。

黑石牢狱内，林雷移动速度是最快的！

加上六万多房间内，又处于强大引力作用下。绿蛇们根本无法形成合围。

“想靠这一招杀我？”林雷淡笑着肆意屠戮着这些绿蛇。“这些小绿蛇，也蕴含强大能量。杀死这些绿蛇。对那九条蛇灵也绝对有伤害。”林雷不介意多做一些劳动，多杀一些绿蛇。

林雷开始疯狂屠戮那些小绿蛇，黑石牢狱尽皆林雷掌控中，哪里绿蛇少，哪里绿蛇多，林雷一清二楚。只有绿蛇们倒霉，可绿蛇们却根本无法形成包围对付林雷。在黑石牢狱内。它们等于瞎子。

九条在黑石牢狱外的巨蛇开始愤怒了。

“这什么鬼东西。”清脆的声音从一条绿色巨蛇口中响起，她怒视着眼前这庞大的土黄色立方体，“毁坏了，又修复！”

“这么下去，也是损失能量。”浑厚的声音响起，“在那房子里面。杀不死那林雷的。”

顿时在控制下，大量地绿蛇又开始疯狂回逃了，咬穿一面又一面墙壁，最后逃出黑石牢狱。所有地绿蛇尽皆溜走了，都回到幽冥果树上。

“哗~黑石牢狱整个化为能量，消散了。

林雷和贝贝二人出现。

“哈哈，不是想杀我们的吗？”贝贝怒极而笑。“来啊，让我看看你们还有什么招？”

林雷也是冷漠看着这九条绿色巨蛇。

“你们地确是很强！”一道沙哑的声音响起，林雷和贝贝二人不由转头朝幽冥果树树冠看去，刚才声音就是从那发出的。只听得“沙沙”树叶拨动的声音，一条足有两米粗的覆盖着细密的金色鳞片的身躯缓缓游了出来。

一股强大地气息散发开来。

林雷和贝贝不由屏息。

“老天。”贝贝瞪大眼睛。

“这……”林雷不由眼睛眯起，只见这金色的大蛇不停地从树冠游着，单单游出来的身躯便有一两百米长了。片刻。整个金色大蛇的身躯完全显露了出来。这是一条近乎五六百米长，两米粗的金色大蛇。

这金色大蛇。身躯绕着幽冥果树树干，那双冰冷的眼眸却是碧绿色地，俯视着下方林雷二人。

“父亲。”那九条绿色巨蛇立即飞窜过去。

“父亲，就是他们两个，你一定要为大姐报仇！”那九条绿色巨蛇口吐人言。

“放心。”低沉沙哑的声音从那金色大蛇口中响起。

“其中一个交给我。”一道冰冷的声音从后面传出，林雷和贝贝不由一瞪眼，立即转头看去。只见和那金色大蛇体积相当的银色大蛇从远处飞了过来，这一条银色大蛇最让林雷他们心惊地是――

有九个蛇头！

而且这九头银蛇，每一个蛇头的眼眸尽皆是黑色，黑地如同幽冷的深潭。

“母亲。”这九条绿色巨蛇也立即喊道。

“你回来了？”金色大蛇开口。

“女儿都死了，怎么能不回来？”银色九头蛇冰冷道。

贝贝哼了一声：“怪不得生出一群小怪物，父母更是怪物！”这两条大蛇散发的气息太强了，甚至于感受到那种气息，林雷和贝贝都有一种头略微发晕地感觉。林雷和贝贝明白，这金银双蛇，比他们儿女强很多。

“哼，你这个小东西就不是怪物？”那金色大蛇看向贝贝，碧绿眼眸尽皆是冷意。

“杀死女儿的，是他吧？”银色九头蛇看向贝贝。

“对。”金色大蛇应道。

“那，这个小东西交给我。”银色九头蛇沙哑道。

金色大蛇那巨大的蛇首略微转向，看向林雷：“好，那这个四神兽家族的小子就交给我！哼……就是他老祖宗青龙在的时候，也不敢对我们幽冥山这样。他这子孙，竟然敢杀我们孩子！”

“别提那些。”银色九头蛇淡漠道。

林雷和贝贝相视一眼。

以林雷为中心，土黄色光罩瞬间扩张，幅散近千米范围。直接将那金色大蛇和银色九头蛇给包围在

其中，这两条大蛇突然遇到强大的引力，也是不由蛇身略微后仰，可是片刻便适应了。

“好强的引力！”那金色大蛇看向林雷，“你竟然跟地狱地紫荆主神有关，不过……即使如此，依旧要杀你！”

“你们说杀就杀了？有那个本事嘛。”贝贝冷哼道。

很突兀地――

金色大蛇张开那嘴巴。顿时浓郁地碧绿光芒从金色大蛇口中飞出。直接笼罩向林雷。这碧绿光芒在黑石空间中可不受影响，林雷闪躲不及。直接被那碧绿光芒给笼罩住了，这些碧绿光芒瞬间融入林雷体内。

林雷脑海中。

这些碧绿光芒却是无数的碧绿光点，疯狂地侵蚀、撞击、噬咬着林雷的灵魂防御主神器。就仿佛攻城一般，大量地碧绿光点消弭，然而也有不少碧绿光点疯狂进攻着那豁口补丁位置。

林雷耗费两百余年，修复起来地成果，那已经极为坚韧了。

即使比不上灵魂防御主神器其他位置。也能和一般的灵魂防御神器比拟地。

“嗤嗤”

“不好。”林雷感到不妙。

立即控制着灵魂之力来帮忙抵御，在碧绿光点和豁口补丁彼此疯狂的霎那时间中，“噗！”豁口补丁完全被消融掉了。而碧绿光点也剩下一丝了。在林雷的灵魂之力疯狂冲击下，终于消耗殆尽。

林雷防御住了。

可是……耗费两百多年，这灵魂防御主神器的修复的成果也就一招尽丧。

同一刻――

那银色九头蛇也施展了绝招。只见庞大的银色九头蛇那九蛇首地黑色眼眸尽皆盯着贝贝，同时它身体体表开始浮现了巨大的幻影。这银色九头蛇赫然发动了她的天赋神通――

“咻！”“咻！”……

银色九头蛇的九双眼眸同时射出漆黑如墨的黑光。

十八道黑光，尽皆射向贝贝，贝贝闪躲，可黑光却灵动地转弯，尽皆没入贝贝的眼眸中。

“啊！”贝贝发出了痛叫声。

林雷这时候刚抵御好，这转头一看林雷不由大惊：“贝贝！”

“没死？”那金色大蛇见林雷受他一招竟然没死。不由错愕起来。

他很清楚他这一招威力……就是一般拥有灵魂防御神器地，都抵抗不住。

“哈哈，就这点威力。”贝贝陡然大笑起来，怒视那银色九头蛇。

林雷不由心中一松。

“不可能。”那银色九头蛇也的不敢相信，“这……身体这么强，怎么可能灵魂也这么强？”老天是公平的，贝贝的身体已经强到。连银色九头蛇都嫉妒了。身体如此强。按道理灵魂就该弱些。

可是……

贝贝竟然抗住她的天赋神通！

“我不想杀你们，别太过分了。”林雷喝道。这次来是请主神帮忙，林雷感觉到，这两条大蛇和主神应该有关系。不想下杀手。

“吼”那金色大蛇却丝毫不领情，陡然咆哮一声，身躯猛然弹射过来，张开獠牙便朝林雷吞来。

“速度怎么这么快。”林雷暗惊。

不过林雷可不敢被这金色大蛇咬上一口。

“老大，动手。”贝贝传音道。

“哼。”林雷看着袭来的金色大蛇，不由目光一冷。

林雷和贝贝的身后几乎同时浮现了幻影，在林雷地身后是一道蜿蜒盘旋的青龙幻影，青龙眼眸正冷漠盯着金色大蛇。而贝贝身后则是悬浮起了盘大的噬神鼠幻影，噬神鼠幻影也同样盯着银色九头蛇！

天赋神通――龙吟！

天赋神通――噬神！

“蓬！”陡然大地开裂，大量长满根须的粗长树根迸射而出，直接挡在林雷和贝贝前方，林雷和贝贝施展天赋神通的能量，直接被这些树根阻挡。准确说……都施展到树根上去了。

林雷和贝贝一怔。

那大量树根承受两大天赋神通攻击，却是没丝毫影响。“怎么可能没反应？”贝贝不相信。突兀地，其中一根树根陡然反弹而起，抽在了贝贝身上，虽然处于‘黑石空间’中。可是这树根弹射速度，依旧令贝贝来不及闪躲。

“啪！”贝贝被抽地飞抛起来。

红色的血液从半空飞溅开。

“蓬。”贝贝跌落在地上，贝贝看了看自己胸口，他的胸口出现了一个深地可见骨头地伤口，鲜血正在流着。贝贝看着伤口，一时间傻眼了。

林雷也难以置信看着这一幕。

贝贝竟然受伤了？

堪比神格兵器的身体，竟然受伤了？

“贝贝。”林雷立即移动到贝贝身旁，贝贝地伤口自然快速弥合。可是贝贝依旧不敢相信地看着眼前的树根，这些树根明显是幽冥果树的。

“好了，杀死他们女儿就算了，不必再下杀手。”浑厚的声音从幽冥果树中传出。

只见那幽冥果树主干上，开始浮现了一张巨脸，看着林雷、贝贝二人。

“这是？”

林雷和贝贝都感觉到这股强大的气息。

“主神！”那金色大蛇和银色九头蛇立即看向那幽冥果树，连道，“他杀死了我们女儿，你可不能放过他们。”

“主神？”

林雷和贝贝怔怔看着眼前这棵幽冥果树。

第十八集 上位神 第三十章 - 无能为力

林雷脑中瞬间完全明白了。怪不得在灰雾区出现的那一棵幽冥果树便能轻易对付林雷、贝贝，而且贝贝施展天喊神通‘噬神’也根本感应不到那一棵幽冥果树地神格。现在看来。那一株幽冥果树，根本是眼前这株幽冥果树本尊地一个分支。主神的分支，有如此实力也不奇怪了。

灰雾区的幽冥果树，和眼前幽冥果树的关系。就如绿蛇和蛇灵地关系，那绿蛇没灵魂，那一小株幽冥果树，自然没灵魂。

“主神!”

林雷连急切喊道，同时‘蓬’地直接跪了下来。

金色大蛇和银色九头蛇却是愤怒地看了眼林雷和贝贝，而后金色大蛇请求道：“主神，这二人害死我女儿。这事情经过主神您是非常清楚地，主神……您可一定得为我女儿报仇啊!”金色大蛇巨大地脑袋靠在地面上。

“蓬!”贝贝也连跪下，焦急道。“主神。那可怪不得我们，我们当时也不知道。”贝贝就担心主神不出手帮林雷。

“哼。”那九条绿蛇，金银双蛇都怒视着贝贝、林雷二人。

林雷却是没敢插嘴，而是跪着等待着主神发话。

“好了。”幽冥果树主干上的那张巨脸。那一双闪烁着碧绿光芒的眼眸扫过一群人。凡是被扫过的。无论心中忐忑，还是愤怒。一瞬间都安静了下来，“金。这件事情他们也算有罪，可罪不至死……毕竟他们并不了解真相。”

主神。当时有分支在那。情况看得一清二楚。

当时他也想救蛇灵。奈何分支的能力，还无法阻挡贝贝地天赋神通。

那银色九头蛇立即看了一眼金色大蛇。

她知道，她丈夫和这幽冥果树主神，关系很好。

金色大蛇连恳切道：“主神。我女儿缇娜。也是您看着长大的。难道您真地就任缇娜她死去而不为她报仇?”别人不敢和主神这么说话，他敢!因为他是和幽冥果树一同缓缓生长到如今地。

“金!”幽冥果树那张巨脸眉头一皱，“就此罢手吧。”

此言一出，那九条绿蛇，和银色九头蛇、金色大蛇都不敢再说什么了。主神都这么说了，再纠缠下去也没好事。

“林雷，你们二人走吧。”巨脸面无表情说道。

“主神!”

林雷跪伏着，恳求道，“我这一次从地狱来冥界。就是想要求见主神您。我有一个请求。希望――”林雷这话刚刚才说出来，还没说完。旁边的金色大蛇、锟色九头蛇顿时都怒地鼻子中喘出气息。

“做梦!”金色大蛇咆哮道。“主神不杀你。已经是恩德。你还在这做梦。让主神帮你?滚!快滚!”

“快滚!”那九条绿蛇也接连咆哮道。

银色九头蛇则是怒地蛇鳞都亮起来，死死盯着林雷：“你现在赶紧走。我夫妻俩就饶过你了，你若还在这。妄图主神帮你什么。我尹娜威。今天拼死也要杀了你!”他们没立即杀林雷、贝贝，一是林雷他们实力，二是主神下了命令。

林雷竟然还想让主神帮忙，自然让他们再也忍不下那口气。

“主神都没说，你们插什么嘴?”贝贝怒而咆哮道。

在主神面前插嘴是很不礼貌的。可贝贝显然不清楚这蛇灵。和幽冥果树地关系。幽冥果树主干上那双巨大眼眸扫过众人一眼：“都安静。先听听这林雷要说什么。”

“主神。”金色大蛇惊异看向幽冥果树。

幽冥果树眼眸瞥了他一眼。这金色大蛇便安静了。

林雷感激地连道：“主神，我这一次来求见主神您。是希望主神您能够帮忙……帮我找到我的亲人兄弟在冥界形成的亡灵，让他们恢复前世记忆!我知道。主神您能够做到地，希望主神怜悯。”林雷头都碰触着地面。

贝贝看到这一幕。不由眼睛湿润。

林雷什么时候如此过?

“希望主神怜悯。”贝贝也跪着，头贴着地面。

林雷、贝贝二人都这么请求着。而幽冥果树却是微微沉默着。跪着的林雷心中忐忑难安。这一路赶来就是等候主神的答复，林雷现在最惊恐地就是――主神拒绝，林雷不断在心中期盼着、期盼着!

“你们离开吧。”浑厚地声音响起。

林雷不由身体一颤。

贝贝则是难以置信抬头看向幽冥果树。

“主神，你就不能帮帮忙?”贝贝疾呼道。

林雷也抬头看着主神。眼眸中有着泪花。恳求道：“主神――”

“行了，这事情我无能为力。”浑厚声音响起。

“无能为力?”林雷仰头看着那幽冥果树。幽冥果树那张巨脸上丝毫没有情感波动。林雷急切道。“怎么会无能为力?我知道地，冥界主神，任何一个都能找到形成地亡灵。恢复他们记忆的。”

“哼。”旁边的锟色九头蛇冷哼了起来。其他金色大蛇、九条绿色大蛇都是冷视着林雷二人。

“你们求错主神了。”那金色大蛇嗤笑道。

林雷和贝贝一怔。

幽冥果树上传来浑厚声音：“这事情我地确帮不了你们。因为……我不是冥界主神，而是生命主神。”

林雷、贝贝听了愣住了。

幽冥山上的主神。不是冥界主神?

“你们来幽冥山。如果要找冥界主神。也简单……继续前进，出了紫雾区到主神宫殿静静等待吧。不过我提醒你们一句……死亡主神地脾气。可没我地好，这死亡主神或许会因为提娜的死，直接杀死你们。”幽冥果树说道。

林雷、贝贝二人相视一眼。

原来这幽冥山。有两个主神!

一个生命主神，一个冥界死亡主神!

林雷也能理解幽冥果树说地‘脾气’，这幽冥果树亿万年呆在这，又是修炼生命规则，脾气好正常，而那死亡主神，修炼地乃是死亡规则。林雷在地狱、冥界，所见到修炼死亡规则的，可没几个脾气好地。

大多杀戮果断!

“老大，我们去见吗?”贝贝传音道。

“当然去。”林雷没犹豫。

贝贝连传音道：“你没听这生命主神说吗，那位死亡主神脾气，可没那么好地。如果团为那个蛇灵地死，杀死我们两个，那可就憋屈了，我看，冥界可是有七个主神的。我们要不，去其他地方看看。”

林雷眉头一皱。

为了拙父亲他们。林雷有准备，已经近在咫尺，这一次肯定要去试试，可是贝贝如果也因此遭难……

“贝贝。”林雷看向贝贝。传音道。“你就别去见死亡主神了，我一个人去就行了。”

“老大。”贝贝盯着林雷。

“你别去。”林雷传音带着命令地语气。“我还有火系神分身在。可你。若死了。可没神分身了。”

贝贝却是道：“老大你别说了。如果那死亡主神真的要杀我，就是我现在逃出幽冥山。主神也能轻易找到我杀死我地，我看。我还是别逃地好。反正这事情也不能完全怪我，那蛇灵毕竟是对我下死手地。难道就不允许我反抗了?我想。死亡主神应该讲些道理吧。”

林雷无奈：“贝贝，主神和你讲道理?”

“我们还有血峰主神地令牌，那死亡主神。看在血峰主神地面子上。应该不会下死手的。”贝贝又连道，“而且真要杀我。我现在逃也没用的。”

林雷微微点头。

地确，主神要杀。的确来不及逃了。

“你们两个，还敢去见死亡主神?”那银色九头蛇嗤笑道。

林雷和贝贝却是先向幽冥果树跪伏：“谢调主神指点，不知。我们怎么走出紫雾区?”

“直接走就可以。”幽冥果树那浑厚声音响起。随即那枝干震动。顿时前方紫雾开始滚动了起来，大量的紫雾朝两旁分离，直接露出了一条没有雾气地清晰地道路。“沿着这条路。直接走，就可抵达。”

幽冥果树之前劝说过一次。

虽然他脾气好。可总不会接连劝说。

“谢主神。”林雷、贝贝二人诚恳道。

那幽冥果树那巨大地身形微徽一动，通体化为迷蓑的青光而后就消散了，占据方圆万米巨大区域地一棵幽冥果树就这么消失了，而林雷、贝贝二人也站起来，立即沿着那道路方向前进。

那金色大蛇和银色九头蛇却都是冷笑。

“你还真是没用。”银色九头蛇嗤笑道，“和主神这么多年，都劝说不了。”

“唉，主神他性格太好了。”金色大蛇无奈道，

“看我地吧。”银色九头蛇冷笑看着林雷二人背影，“以我主人的脾气，只要我去说……这二人一定会死!”

金色大蛇和幽冥果树关系好，而银色九头蛇却是和死亡主神关系近。

这一路行来。速度极快。而且路途中也没有遇到任何危险。一会儿林雷便看到远处空旷。完全没有雾气的地方了。林雷和贝贝二人立即加速，化为两道迷蒙的幻影，直接飞出了紫雾区!

“终于出来了。”贝贝欢呼道。

林雷则是仰头看去。

眼前是一片空旷的平地。长满花草。

“上面!”林雷不由抬头看去。只见上空一座通体紫黑色地宫殿悬浮在半空，这紫黑色宫殿足有数百米高，犹如一座小山。这紫黑色宫殿地最上端是尖塔地仰视，在那塔尖则是一硕大的巨型圆球。

那圆球闪烁着无尽的雷电。

以这巨型圆球为源头，大量地雷电锁链散乱开来，朝四面八方披散开去，垂落下去。

“原来这就是天地锁链地源头。”贝贝眼睛搅亮。

“看来这就是主神宫殿了。”林雷深吸一口气。

就在这时候，那主神宫殿的殿门处，飞出了两个身影。林雷一眼就认出了。正是那阿瑟斯和伯勒雷二人。那二人看到林雷二人。立即便飞了过来。

“林雷。你们还真的过来了!”伯勒雷惊讶道。

那阿瑟斯也难以置信道：“尹娜威和她丈夫，这两条大蛇没对你们下手?”阿瑟斯很清楚这夫妇二人实力，就是他也难对付。

“当然下手了。不过他们两个实力不够，还奈何不了我们。”贝贝哼声道。

阿瑟斯和伯勒雷不由惊讶。

“阿瑟斯，伯勒雷。主神他在――”林雷刚开口。

“哼!”一道冷哼声响起。

林雷、贝贝二人不由转头朝后面看去。阿瑟斯伯勒雷二人也看去。只见两名身形瘦长的一对男女走了出来，这冷酷男子身上穿着金色长袍，而那黑瞳地女子则是一袭银色长袍，在他们身后。还有九个青年男女。尽皆穿着绿色长袍。

“我们是没奈何得了他们。”那银袍黑瞳女子嗤笑道，“不过……迟一会儿，他们还是要死。”

第十八集 上位神 第三十一章 - 死亡主宰

林雷从气息中清晰辨别出来。眼前这银袍黑瞳女子。正是那银色九头蛇。其他人。是她丈夫和九个子女变化而成。

“阿瑟斯，主人回来了吗?”这银蛇‘尹娜威’说道。

阿瑟斯摇头道：“还没回来，伯勒雷他得到幽冥果。也在等主神。不过主神应该知道伯勒雷得到幽冥果地消息，估计过会儿就到了。”林雷和贝贝一听，不由强忍焦急，只能在一旁等待。

“林雷。”伯勒雷走过来。压低声音道。“你们还是赶快走。”

“恩?”林雷抬头看向他。

“伯勒雷，他不愿意走。你多管闲事干什么。”银蛇‘尹娜威’嗤笑道。

伯勒雷却是没顾及这银蛇。继续道：“林雷。这尹娜成是主神最亲近地。而且主神要杀人……那是说杀就杀的。没人能违背主神的意志”伯勒雷显然从阿瑟斯那，知道了不少有关死亡主神的讯息。

林雷眉头一皱，瞥了一眼银蛇‘尹娜威’。

一位绿袍女子冷笑道：“现在着急了?告诉你们，你们现在逃也来不及了!主神很快就会回来……到时候，只要在这冥界范围内，主神都能很快找到你们、杀死你们!敢杀死我大姐……哼哼。”

这绿蛇九兄妹，怨气很大。可他们都尝过林雷和贝贝实力。

“得意什么。”贝贝低声咒骂一句。

“贝贝。别理会他们。我们到旁边等。”林雷传音道。当即和贝贝走到这花草平地比较偏僻一处。等待主神地回来。

林雷看了一眼远处，那银蛇夫妇和九个子女正彼此低声议论着。时而还朝这边看过来。而伯勒雷、阿瑟斯二人都只能保持沉默。显然林雷和贝贝根本不听他们劝告……那现在也只能静等主神回来了。

转眼，便两三个小时过去了。

“主神还没来。”贝贝传音有些急了。“那主神在干什么?”

“主神地思想，不是我们能明白地。”林雷在这等待的两三个小时内。时刻在经受着煎熬。“贝贝，我看那银蛇‘尹娜威’口气，和主神关系好像真的很亲近，你说……主神会不会因为这个。不帮助我了?”

贝贝看了林雷一眼。

在贝贝记忆中林雷很少有如此彷徨的时刻。可现在，贝贝完全能感受到林雷地彷徨。

“老大。主神一定会帮的，一定会。”贝贝传音道。

林雷深呼吸一口气心中略微好一点。

“林雷!”一道声音突兀响起。林雷转头看去。只见阿瑟斯飞过来，看着林雷。不由暗自摇头，同时郑重道：“主神刚刚传音给我，让我带伯勒雷还有你们去主神宫殿，主神现在应该已经回来了。”

林雷眼睛一下子亮了。

“主神回来了?”林雷感到心脏要跳出来一般。

“随我进去吧。”阿瑟斯郑重提醒道，“你可得记住。主神地脾气很不好。如果看你顺眼，或许会对你很好，可如果看你不顺眼……说杀你可能就杀你。所以你和贝贝。千万别有一点不敬的地方。”

林雷连点头：“知道。”

“我不会惹主神生气。”贝贝也连道，贝贝也很清楚，到了这时候，出不得半点错。

林雷却也从阿瑟斯地话中推测出―这死亡主神，应该属于喜怒无常地那种。很可能毫无缘由地就杀人，而应付这种人。也是最难的，有时候……被杀了。都不知道是什么原因导致被杀。

阿瑟斯看了林雷、贝贝一眼，不由暗叹。

阿瑟斯很清楚。银蛇‘尹娜威’和主神关系多好，尹娜威一旦哭诉告状。很有可能主神连林雷说话地机会都不给，就杀了林雷二人。

“走吧。”阿瑟斯当先在前飞行。林雷和贝贝二人连跟上。半空中伯勒雷正在等待，这四人汇合后。就朝悬浮在幽冥山山巅上方地宫殿飞去。那宫殿地殿门大开着。而金蛇、银色九头蛇一家都已经进去了。

宫殿的材质。尽皆一样为紫黑色。同时一股寒冷刺骨地气息从宫殿中缓缓冒出。

“跟着我身后。不得有丝毫违逆。”阿瑟斯压低声音说道。

“知道。”林雷说道。

“放心。”那伯勒雷也显得有些紧张，他也是第一次见死亡主神。

当即林雷、贝贝、伯勒雷三人。在阿瑟斯带领下迈过了大殿台阶，进入了大殿内部，林雷、贝贝、伯勒雷甚至于都不敢直接抬头去看，唯恐惹怒了那位死亡主神。

“老大。这大殿寒气逼人啊。”贝贝灵魂传音道。

这时候阿瑟斯却是跪伏起来：“拜见主神!”

“拜见主神!”林雷、贝贝、伯勒雷三人也都跪伏下来，他们三人进入大殿后，没得到主神命令都不敢抬头目视。严格来说……不得到允许就直视主神。也是很冒犯的事情，林雷此刻自然不敢做。

就在这时――

“主人!”一道悲伤地声音响起。“缇娜她死了，就是被那个叫贝贝的，就是他!是他直接杀死的。这个叫贝贝地还想杀我，如果不是生命主神出手。恐怕我就见不到主人你了。主人。你可一定得为缇娜报仇啊!”

林雷听地心中一颤。

这个银蛇，果然来告状了。

“妈的。真想杀了她!”贝贝传音道。“老大。这个银色九头蛇，真是让人厌恶。”

“贝贝，听主神说话。”林雷依旧跪伏着。

“尹!”一道冰冷的声音从上方传来。“这事情我会有所决断的。”

林雷和贝贝听了一怔。

死亡主神是女地?

“你们三个，抬起头吧。”那冰冷声音响彻大殿，林雷、贝贝、伯勒雷三人这才敢抬头，林雷这时候才发现。这宫殿内部很空旷连根柱子也没有，林雷目光顺着台阶朝上方延伸。直至那坐在宝座上地死亡主神!

纯黑色的王座。

王座上坐着一名穿着紫色长袍的女人，那紫色长袍上绣着树枝藤曼、银蛇地花纹，这死亡主神，有着如血一般地红色长发。精致地面孔。特别那双眼眸，仿佛带着一股雷电直接劈向林雷心脏。

林雷一看到死亡主神地面孔。惊呆了。

贝贝也傻眼了。

伯勒雷也怔住了。

“你――”贝贝不知道该说什么。

“怎么。很惊讶?”冰冷的声音传来。

林雷、伯勒雷、贝贝三人一时间寂静无声。这名死亡主神……那容貌赫然跟幽冥山山脚下那幽冥酒店地老板。那名红发俏丽少女一模一样!连眼神都一样!林雷三人一眼认出……这主神就是那酒店老板!

“死亡主神。是幽冥酒店老板?”林雷感到脑子发蒙。

主神竟然去开酒店?

“哈哈……”死亡主神发出了开心之极的笑声，“看到你们地表情真是让人开心!这无数年来，我就在那幽冥酒店，看着你们一个个进入幽冥山想找到幽冥果，看到你们一个个去拼命。去送死。地确是件很有意思地事情，不过真正开心的……还是现在!对。就是这种表情。哈哈!”

林雷三人完全傻眼了。

死亡主神，竟然是这样的?

故意弄出‘幽冥果’地事情。吸引冥界无数人来闯，而主神却开着酒店，当着酒店老板。乐呵呵地看着一个个人进去送死。

“死亡主神，地确是无聊了。”林雷心中暗道。

不过地确。死亡主神拥有漫长永恒的生命，这幽冥果地事情，恐怕根本就是死亡主神地一个游戏。而对死亡主神而言……在主神宫殿上。接见那些最终得到幽冥果来拜见她地人，特别看到这些人见到她时。傻眼地表情。对死亡主神而言。是最开心地!

旁边地阿瑟斯在一旁也不敢吭声。

当年他也一样。当抬头看到伟大地死亡主神，就是那位酒店老板。也同样傻眼，阿瑟斯只能在心中暗道：“这就是死亡主宰……最强大的无敌地存在，拥有地一个爱好吧。”

“伯勒雷!你先在一旁呆着。”死亡主神饶有兴趣地看向林雷二人，“真地很让人惊讶。你们二人竟然活着闯过尹和金的一关。林雷你能硬抗住金地攻击，不出乎我意料。不过尹地实力，比金可要强上不少。贝贝。你能抗得住尹地攻击。才让我吃惊啊。”

贝贝听得有些得意。可也不敢放肆，只能露出一丝笑容。

“别得意。你能抗住，应该是那个贝鲁特的缘故。”死亡主神感叹一声，“不得不承认。贝鲁特这小子。对你。还真是……”

林雷暗自疑惑。

“贝贝?”林雷传音道。

“老大，我也不知道啊。我就是靠自己抗住地。”贝贝传音道。

“林雷，听说你这次来。是想要为了找到你亲人兄弟形成地亡灵。并且让他们恢复记忆，对吗?”死亡主神开口道。

林雷仰头看着主神，期盼道：“是的，主神。还请主神能够帮我。”

“按照我自己定地规矩，你们二人从幽冥山脚下一直闯过来。直至这里，我是应该答应你们一个要求。”死亡主神说道，林雷、贝贝不由盯着这死亡主神。死亡主神接着道。“不过。你们杀了缇娜，按道理。也该杀了你们，为缇娜报仇!”

林雷、贝贝一怔。

“你们闯过来，我该奖励，你们杀缇娜。我该惩罚!这样……奖励和惩罚抵消!你们地要求，我不会答应，不过我也不杀你们了，你们二人。直接离开吧，想起你们刚才地表情。实在是，哈哈……”那死亡主神不由又笑了起来。

不答应?

“主神!”林雷、贝贝连喊道。

“主神!”那尹娜威也急道。

两方都不愿意了。

“怎么，有意见?”原本还在笑着的死亡主神面容陡然冷了下来，目光扫过他们三人，仅仅因为这目光一扫，林雷和贝贝只感到灵魂一阵颤抖，那尹娜威也吓得不敢再说话了，她很清楚死亡主神地脾气。

别看现在笑地开心，说不定下一秒就冷厉惩罚。

尹娜威不敢说话，可林雷怎么愿意放弃。

“主神。”林雷连喊道，同时手中一翻出现了那面血峰主神的令牌。林雷再次跪伏下来，恳求道，“主神，还请看在血峰主神地份上，能够给我一个机会。让我能救我地父亲。我的兄弟。我只需要一个机会!”

“可笑!”冷漠地声音传来。

林雷抬头看去。

旁边的尹娜威却是嗤笑道：“林雷。血峰主神算什么?你可知道……我主人。乃是冥界最强主神――死亡主宰!放眼无数位面中，也就其他三大至高位面的主宰，能和我主人相提并论罢了!你还提血峰主神。就是提你那紫荆主神，也无用。”

第十八集 上位神 第三十二章 - 冥界之心

林雷心中一震。

死亡主宰?

林雷也知道。任何一系皆有七大主神。分别是一个上位主神、两个中位主神、四个下位主神!七大元素系、四大规则系。一共才十一个上位主神。而这十一个上位主神，尽皆可以号称‘主宰’!他们都是各系的最巅峰王者，主宰似地人物!

他们乃是至高神下，最顶尖存在。

而至高神，乃是规则本身幻化，无人类感情。也不会插手各种争斗。根本可以不予计算在内，所以。十一位主宰完全可以称为无数位面的最巅峰的存在。

而听这尹娜成地意思，十一位主宰中。似乎四大至高位面的主宰，是最强的。完全能想象，这位坐在王座上地死亡主宰。那是何等身份!自己提什么血峰主神，地确是非常可笑的事情!

“主神。”旁边贝贝急切道，“我老大他――”

“住嘴。”高坐在王座上的死亡主宰淡漠道。贝贝顿时被一股威压压迫地说不出来话来，“我说过的事情绝对不会改变，奖励和惩罚抵消。我不会帮你们的。”

林雷仰头看着坐在上面地死亡主宰。

依旧是紫色长袍、血红色长发，那犹如少女般俏丽地容颜，可是那自然散发的气息就让林雷感到无力，这可是四大至高位面之一‘冥界’的主宰!最强大最巅峰最无敌地生命存在!

“主神。那我们兄弟就此告别了。”林雷站起来，依旧躬身。

“恩。”死亡主宰淡漠应道。

贝贝不由瞪向林雷，传音急切道：“老大。现在走?”

“对。现在就走!主神说出地话不可能更改。我们现在抓紧时间去找其他冥界主神。”林雷连传音道，自己再三恳求这死亡主宰根本没有一丝意动。“这死亡主宰不帮我们，我不信，其他六位都这样!”

林雷不可能放弃!

一想到父亲、耶鲁、乔治等人还处于生死危机中，林雷就着急!在玉兰大陆他们死，并不是真正的死，毕竟灵魂还存在。可在亡灵界死去。那可是魂飞魄散。如自己的德林爷爷般。永远无法再活过来了!

林雷不能看着他们魂飞魄散!

拼了命。也要救!

贝贝看了看上方的死亡主宰：“恩，我们走。”

林雷、贝贝二人依旧有礼地向那死亡主宰躬身，而后转头就朝主神大殿外走去，那金银双蛇一家人和阿瑟斯、伯勒雷等人都看着林雷他们离去地背影，表情不尽相同，金蛇银蛇夫妇只是冷笑。

“等一下。”冷漠声音突然响起。

走到大殿门槛的林雷、贝贝二人身形陡然停住，林雷猛然转头惊喜地看向死亡主宰。林雷双眼炽热：“主神她这时候喊我，难道改变主意了?主神说话怎么会改变。也不一定。主神也是人修炼而成的。说不定会改变。还有希望!”

林雷紧张了起来。

贝贝也抬头看着死亡主宰。有些疑惑，有些期盼。

“林雷，提醒你们一下，你现在不需要去找其他冥界主神，你可以直接回地狱去了。”死亡主宰淡漠说道，可那一双眼眸却是饶有兴致看着林雷表情。

“为什么?”林雷心中一震，感动不妙。

“普通人死去。灵魂进入冥界形成亡灵。这是天地法则一部分，具体管理这事情地法则幻化成了一件宝物，就是我冥界至宝‘冥界之心’。想要查找你父亲兄弟转化地亡灵是谁。必须靠冥界之心。而这冥界之心……在我地掌控中。”死亡主宰冷漠说道。

林雷不由盯着死亡主宰。

冥界之心?

原来控制这一切的是冥界之心。这种至宝。由死亡主宰保管，地确是理所应当。

死亡主宰俯视着下方地林雷。嘴角微微上翘：“我说过。作为惩罚。不会救你地父亲兄弟。所以……你就休想救。即使去求其他冥界主神，我也不会让他们使用冥界之心，我想……他们还没那个胆子。敢违逆我。而且你也没那个资格。让他们那么做!”

“所以。你可以直接回地狱了。”死亡主宰淡淡道。

“轰!”

林雷感到脑子里轰地声完全乱了，‘冥界之心’‘父亲’‘耶鲁老大’‘乔治’……各种事情在脑海中混乱地出现，林雷脑子完全没有了思考逻辑。他完全蒙了。似乎过了好久好久……林雷好像在梦中般。脑子中浑浑噩噩!

他一瞬间。醒了!

“不!”林雷猛然抬头盯着死亡主宰，“主神。你不能这样。你不能这样做!主神你不愿意救。我林雷没有丝毫怨言，可你不能阻止其他主神救。你不能。你不能地!”林雷已然陷入绝望中。

面对死亡主宰。他没能力反抗，没能力要求，他只能这样无力地说着!甚至于绝望中，都忘记说‘您’，而是说着‘你’了，清醒状态下。林雷绝对不会犯如此错。

贝贝也是看着死亡主宰。眼神中也蕴含着难以置信。

“这是对你地惩罚。”死亡主宰淡漠道。

“主神!”贝贝陡然大步上前。

“放肆。”在大殿台阶两端，站着地两名侍女。其中之一冷然喝道，“退后!”

贝贝站定，昂首看着死亡主宰：“主神，你是无敌地主宰!对，我是杀了一条蛇灵。至于是不是叫‘缇娜’我也不知道。”贝贝脑袋昂着。“主神你安排人考验我们，我怎么知道是考验。反正她要杀我。难道就不容我反击?”

“蓬!”

贝贝猛然跪下。依旧昂头看着死亡主宰。“我不认为自己有错，如果死亡主宰我犯错了，要惩罚，那直接惩罚我好了。不要惩罚我老大，杀死蛇灵的是我。一人做事一人当，你别牵扯到我老大!来吧。要杀尽管来。”贝贝桀骜不驯地抬头。一直直视着主神。

林雷听了一怔。

大殿上阿瑟斯、伯勒雷也惊愕地看着贝贝。而那金蛇银蛇夫妇等人，也有些震惊。

“很好。”死亡主宰淡漠看着下面的贝贝。

“轰!”

可怕地威压幅散开来。贝贝被压迫地“啪”地一声，整个人都砸在大殿地面上。不过贝贝还是双手撑地。强撑着直起腰。依旧昂首看着死亡主宰。

“刷!”

林雷身形陡然横移到贝贝面前，昂首看着上面地死亡主宰。“主宰。杀死那蛇灵。是我命令贝贝去杀的，当时我们要夺得幽冥果，可那蛇灵阻碍，我也就命令贝贝去杀，我趁机去夺幽冥果!贝贝只是听我命令。”

“贝贝。林雷传音厉喝道，“你发疯了?你这一死。可连一个神分身都没有。是真正地死亡。以后妮妮怎么办。你女儿伊娜呢?贝鲁特他也会伤心的。”

“老大。”贝贝看着林

“住嘴。现在你不要说话。”林雷传音喝道。

贝贝嗫嚅著，只能保持沉默。

林雷却是仰头看着高坐在上面地死亡主宰，那无敌的气息。地确让人心生敬畏，林雷盯着死亡主宰：“主神，这惩罚是惩罚。奖励是奖励。怎么可以抵消?我宁愿受罚!只是请主神。你能拙我父亲兄弟。你即使要杀了我。我也没有任何怨言!”

杀了林雷?

贝贝猛地抬头，看着身前站得犹如标枪般笔直的林雷。

“什么?”阿瑟斯、伯勒雷二人也难以置信看来，金蛇银蛇夫妇以及那九个子女都吃惊看着林雷。

“老大。你在干什么!”贝贝急传音喝道。

“贝贝。我若被杀，还有在玉兰大陆的火系神分身，虽说，单靠火系神分身不能成为巅峰强者。可为了我父亲。我兄弟他们，成不了巅峰强者又算什么?”林雷传音道，“可如果我父亲他们。我兄弟他们在亡灵界中，最终落得魂飞魄散。我就是成为如贝鲁特般地强者。我一辈子都会不安。一辈子都后悔!德林爷爷他也己经因为我而魂飞魄散了，我地兄弟们，我地父亲，他们还有希望。我不能因为，想成为巅峰强者。而放弃他们!”

贝贝怔了怔。

“若能亲人兄弟们都活地好好地。我舍弃荣耀。舍弃实力。又算什么?”

林雷仰头看着死亡主宰。

“奖励是奖励，惩罚是惩罚?”死亡主宰重复了一句，然后俯视着下方的林雷，“林雷，你地前途无量。愿意为了那些弱小地亡灵，舍弃自己地前途?”死亡主宰此话一出。林雷不由一震。

显然……

这死亡主宰也知道，林雷还有神分身在其他位面。

“我愿意舍弃。”林雷仰头道。

有时候该追求，有时候该舍弃。

今天舍弃，或许无法成为最巅峰强者。可却能拥有亲人，拥有生死兄弟。这已经能令林雷满足了，毕竟世事想追求完美，难!

死亡主宰盯着林雷。淡漠道：“你愿意舍弃，不过……我却不答应。”

已经做好准备的林雷，一下子愣住了。

“你认为奖励和惩罚不可以抵消，不过……在我眼里，就应该抵消。这是我制订的规则。你需要做地是。服从我的规则!”死亡主宰冷笑看着下方地林雷，就如同看着一个疯狂地蝼蚁。

贝贝猛地站起来。

“主神――”

林雷伸手猛然阻止，同时传音喝道：“贝贝!”贝贝脸色涨的通红。转头看向林雷。

“冒犯主神的结果，你死也白死，明白吗?”林雷传音喝道。

林雷仰头看向主神，一字一句道：“主神。真地。一点希望没有?”林雷想到父亲那么多年地悲苦。连为母亲报仇都没成功就死去，耶鲁老大地崩溃到让雷诺杀他……想到父亲兄弟们，林雷心就在疼。

“老大。”贝贝看着林雷，也感到一阵悲惊。

“主神!”忽然旁边地阿瑟斯开口了。“主神，那位面战争不是开始了吗?不是说，杀死统领……何不略为改变一下?”

“哦?”

死亡主宰竟然难得笑了起来。“阿瑟斯，你还真聪明。我差点都忘记了。”随即俯视向林雷、贝贝二人。“林雷。告诉你一个非常好地消息，你不是想救你父亲你兄弟吗?有希望地。还是有那么一点希望的。”

林雷、贝贝猛然抬头看向上方地死亡主宰。

“希望?”林雷心一下子火热起来。

死亡主宰开口道：“在七大神位面。和四大至高位面中，有一项非常热闹的事情。那就是一万亿年一次地‘位面战争’。”

林雷心中一震。

位面战争，他早听过，只知道是两个位面对战的战争。非常惨烈，高手陨落极多地一场战争。

“而现在。黑暗神位面和光明神位面，正在‘位面战场’进行着一场位面战争!黑暗神位面，属于我冥界一方!我冥界地九幽领主，有资格去参与其中，援助他们!按照位面战争地规矩……只要杀死对方十位统领。有这么一个功劳，就可以向自己一界的主神提出请求。你可以让主神为你炼制一件主神器，无论是攻击、物质防御还是灵魂防御地。你可以随意提出你想要地一件主神器。主神定会为你完成!”

“当然。你可以提低一些地要求。”死亡主宰开口道，“你现在可以去援助黑暗神界一方，杀死一个统领。我可以帮你查到你的一个亲人朋友。并且让他恢复记忆，杀死两个。我可以帮你拙两个。你想救多少人。你就去努力杀敌方统领吧。”

林雷眼睛顿时亮了。

“好。”林雷连应道。

“别着急，忘记提醒了。位面战争中。担任统领地，是‘九幽领主’级别人物，也就是你地狱中的‘炼狱统领’。”死亡主宰淡漠道，“他们其中最弱地。应该和你相当。最强的……是大圆满上位神人物。”

林雷表情顿时凝滞了。

都是炼狱统领人物。担任统领的?那可都是雷斯晶、泪罗鸟海底城堡堡主‘墨思’般地人物。自己去杀他们这种高手?

“位面战争中，统领是其中最高职位。当然是各方的最巅峰强者。”死亡主宰缓缓道。“想要担任统领，前提就是他是九幽领主，或者是一府府主等等，有这个资格才能担任。实力你自己也能想象，你去杀他们……稍微遇到一个强地，你就完了。”

林雷感到心脏上被压着一块大石。呼吸艰难。

自己想去杀!

可是……自己有那个实力吗?那些可不是什么七星恶魔，而是炼狱统领。而是九幽领主。那都是最巅峰的。甚至于其中有类似于贝鲁特、丹宁顿般无敌地人物，自己去杀他们?

死亡主宰睥睨着下方地林雷：“这就是我说地希望，本来杀死敌方统领就有奖励!你可以用来拙你亲人。杀死一个，我拙

贝贝气愤看着主神。

太不公平了!杀一统领，何等功劳，竟然才拙一个?不过林雷想救亲人兄弟，只有这一条路，没得选择!

“如果你害怕，现在可以走。”死亡主宰淡漠道。

“我答应!”林雷仰头看着上方地死亡主宰。

即使前方是刀山火海，林雷也会闯过!

~~~~~~~~

第十九集 蜕变 第一章 - 欲望

位面战争，林雷仅仅听这死亡主宰的叙述，就知道是非常危险。不过林雷还是选择去！毕竟除了死亡主宰，别的主神帮不了他！

“你是不是答应去，和我没关系。”死亡主宰俯视着林雷，“凡是代表我冥界一方的人，立下功劳，我肯定会奖励。不管是谁！我是按照规矩办事，而不是为你，只不过告诉你这个办法罢了。”

林雷深吸一口气。

“主神，我怎么才能去位面战场？”林雷仰首询问道。

死亡主宰淡漠道：“无论是地狱的炼狱，还是冥界的九幽域，都有直接通往位面战场的空间之门。那位面战场，是和七大神位面、四大至高位面都相连的。你现在最快的办法，是去我冥界九幽域。通过空间之门，位面战场！”

林雷眉头一皱。

九幽域？

贝鲁特所给的那本讲述冥界地理书籍中，并没介绍到九幽域。其实一样，地狱的地理书籍，也没讲述炼狱。

“主神，不知那九幽域……”林雷不由开口。

“哼。”死亡主宰一挥手。

顿时一本很薄的，泛着黑光的书籍从上方飞了下来，直至林雷面前。死亡主宰俯视着林雷开口道：“你既然有胆量去位面战场，那我也很想看看……你林雷是杀死几位统领活着出来，还是被别的统领杀了，去领功！”

林雷却丝毫不生气，接过这本书籍中，微微躬身：“谢主神。”

随即林雷连翻阅这书籍。书籍很薄，总共十几张，以林雷的记忆力只是目光一扫，数秒钟，这十几张纸内容尽皆记入脑海。

“这九幽域，还在冥海深处？”林雷不由抬头看向死亡主宰。

太遥远了！

要去九幽域，先要完全走到冥界大陆的尽头，而后入冥海。再抵达冥海遥远的深处，才能抵达九幽域。如果乘坐金属生命赶过去，估计需要两三百年。这消耗时间太长了，而且……假使自己刚刚赶到，那位面战争都结束了，那是自己无法接受地。

“主神，这位面战争持续多久？”林雷连问道。

死亡主宰淡漠道：“每一次位面战争，会持续整整千年！这一次光明神界和黑暗神界的位面战争，已经进行了近百年。还有九百年时间。你有充足的时间过去！”

充足？

战争时间足够，林雷可不愿浪费太多时间。时间越长，父亲兄弟们死亡可能性越高。而且时间越长，那在位面战争中，实力弱些的统领就可能早死了，等自己过去。活着的统领，恐怕大多是实力极强的。

贝鲁特、丹宁顿、雷斯晶、墨思……

林雷脑海中浮现这些人身影！

“主神，那我和贝贝现在就出发了。”林雷躬身道。

贝贝也只能强忍着不满。躬身行礼。

“走吧。”死亡主宰淡漠道，“不过我建议你，最好在九幽域，先成为九幽领主。那样对你进入位面战场会很有帮助。阿瑟斯，你去为林雷他们带路，送他们离开幽冥山！”

“是，主神！”阿瑟斯躬身。

“先成为九幽领主，再进位面战场？”林雷却有些疑惑。

不过林雷没多问，就和贝贝向伯勒雷眼神示意，而后就直接大步地走出了主神宫殿。在阿瑟斯的带领下飞离了开去。

“主人，那林雷好像很自信的样子。看来他对位面战争知道地没多少啊。”此刻银蛇尹娜威满脸笑容，很是开心。尹娜威很了解位面战争的残酷，统领级别人物彼此战斗，而且那是战争！不是一对一！

有时候，还可能同一方的几个统领，围攻敌方一个！

“谢谢主神。”银蛇尹娜威笑着躬身。她认为死亡主宰如此安排。也是让林雷他们去送死，算是为她报仇。

“谢谢主神。”那金蛇和九个子女都躬身感激道

死亡主宰淡漠睥睨一眼：“好了。你们先退下去吧。伯勒雷！”

伯勒雷立即眼睛一亮，连走到大殿中央，死亡主宰终于要让他成为主神使者了。

“林雷，在你临走前，我得告诉你。”阿瑟斯郑重道，“恐怕你不清楚，主神们有一个协定，赐予自己的使者，或者子女，最多一件主神器！无论是哪一个主神使者，最多被赐予一件主神器。”

“一件？”贝贝皱眉。

林雷一怔：“一件？”

对，的确如此！

如那青龙族长盖斯雷森，只有灵魂防御主神器。如大长老盖娅，也只有融入鳞甲的防御主神器，都只有一件。以主神青龙对子女关心，为什么给子女只给一件？现在林雷有些明白。

“因为主神也不想，上位神中出现太大的不平衡。”阿瑟斯继续道，“假使，一个上位神，拥有了融入体表的防御主神器，又拥有灵魂防御主神器，再拥有攻击主神器，你说……这样的上位神，即使本身领悟弱，可他可怕不可怕？”

林雷一怔。

物质防御、灵魂防御都是主神器，还有攻击主神器！这样的人物，地确变态！

“那就无敌了。”贝贝嘀咕道。

“巅峰强者们，有一件主神器，也会想再有一件主神器！可是主神不可能擅自赐予。而杀主神使者夺主神器，即使能杀了，那主神器……主神虽然不会降低身份报复。可也会收回主神器！”阿瑟斯说道。

“什么，还收回？”贝贝瞪大眼睛。

林雷也感到吃惊。

不过也正常。

主神辛辛苦苦炼制一件主神器，给自己使者。使者被杀不报复就算了，主神器怎么可能不拿回来？

“所以想再得到主神器，并且不会受到主神阻挠的，只有一个办法，去参加位面战争！去立下战功！杀死十个统领，就可以去要求获得一件自己想要的主神器。杀死二十个。就能要求两件！”阿瑟斯说道。

“阿瑟斯，你的意思是？”林雷眉头一皱。

阿瑟斯郑重道：“实力越强，就越想追求圆满！位面战争一万亿年一次！一些巅峰强者，因为战功，得到了第二件主神器。他们就会想第三件主神器。这种人，实力非常强！所以你千万得小心，不得有丝毫大意。其中或许就有大圆满上位神！毕竟，他们玄奥领悟圆满了，可主神器却还不够圆满！”林雷嘴里发苦。

完全能理解，假使自己达到大圆满上位神境界。也会奢望，同时拥有三件主神器！假使自己在位面战场中，遇到那种变态人物，那可就一点反抗能力都没了。

“这些人，太贪婪了吧。”贝贝也感到发怵。

“不是贪婪。是欲望！”阿瑟斯淡然一笑道，“有欲望有目标才会有动力！能达到巅峰的，哪一个没有坚定目标。没有欲望？能在位面战场纵横地，都是超绝强者！真正的杀戮王者！我虽然成了主神使者，可对位面战争，却是一次没参与。那里……是欲望的杀戮地！是强者地陨落地！也是更强者的诞生地！”

林雷摇头一笑。

“哈哈……阿瑟斯，谢谢你告诉我这些。我也有心理准备了。”林雷笑着道。

“放心了。”贝贝道，“想杀我们兄弟，也要看那些人够不够格！我和老大，同时施展天赋神通……哼！”

阿瑟斯看了林雷、贝贝一眼。

“记住！会天赋神通的，可不止你们两个。茫茫无数位面，还是有不少独特的神兽。他们拥有的神通，也很可怕。而能站在最巅峰地，也都是有所依仗的。”阿瑟斯一笑，“好了，不说了，祝你们二人好运。”谢谢。”

林雷和贝贝当即和这阿瑟斯告别，随即化作两道光芒飞离了开去。

从幽冥山到九幽域。实在太过遥远。在飞离开后不久。林雷便抱歉道：“贝贝，如果乘坐金属生命前往九幽域。恐怕需要两三百年。我没时间浪费，所以……我决定全力以赴地靠自己飞过去。也让你陪我一起飞了。”

“嘿嘿，飞行，我最喜欢了。”贝贝明白林雷想法。

自己全神贯注的飞行，消耗精力，会比较疲累。特别是长途飞行，很少有人选择靠身体飞行。自己飞行速度的确快，迸发起来远超金属生命。可毕竟太累。不过……林雷很赶时间，只能这么选择。

“嗤嗤林雷瞬间龙化。

而后运转风系法则，整个人犹如一道青色虹光一样朝南方飞去。如果全力飞行，此刻的林雷速度还要超过贝贝，不过林雷也是施展开风系神力，略微帮助贝贝。

“老大，你将这事情告诉我爷爷了么？”贝贝飞行途中也问道。

“我火系神分身，已经去黑暗之森去询问你爷爷了。等一会儿就有结果了。也不知道你爷爷会这么说。”林雷对此次行程，也有些没底。幸好火系神分身还在玉兰大陆，去询问贝鲁特比较好。

片刻----

“你爷爷有答复了。”林雷说道。

“什么答复？”贝贝连问道，“他应该允许我们参加位面战争地吧？其实他不答应也没用，他人也不在冥界。”

“你爷爷答应了。”林雷一笑，“按照你爷爷的说法……小心点，别贪心。还说，贝贝你也应该去经历经历危险，好好体悟一番，法则玄奥也好进步些。”林雷却记得贝鲁特的语气。

按照贝鲁特的意思……

男人，就应该去闯，如果永远惧怕危险，那想成功就难了。

“恩，爷爷为我做的够多了，该努力了。”贝贝撇撇嘴。

一团青色虹光极速飞行在冥界天际，这种速度，那些强盗就是看到了也不敢拦。就是脑子发热敢去拦，也根本追不上。

“哗哗浩浩荡荡地海水微微荡漾着，一望无际的深冷海域，就如同一个噬人地巨兽。

这是冥海！面积比地狱中混乱之海还要广袤地冥海！

陡然----

一道青光划过海洋上空天际，眨眼功夫就消失在视野范围内。

“老大，快到九幽域了吧。”贝贝说道。按照刚才看到的岛屿推测，还有一会儿就抵达九幽域区域了。”林雷心情也不由大好，真正全力飞行了三十多年，这三十多年中，林雷地本尊丝毫没有休息，幸好达到他这种程度也受得了。

而这三十多年，林雷的神分身也依旧处于修炼中。不过短短三十多年，在实力上也没太大进步。

幸好那灵魂防御主神器，原本被那金色大蛇破掉的豁口补丁，经过三十多年修复，豁口防御力也能增加不少。

“老大，你看，岛屿！”贝贝惊喜地欢呼道。

林雷看去，极为遥远处朦胧出现了陆地：“终于抵达九幽域了！”

第十九集 蜕变 第二章 - 焰骨山

九幽域，一共有八十一领。

说是八十一领，实则是八十一座庞大地岛屿。当年死亡至高神创造‘冥界’。在这冥海深处便留下如此奇特地方‘九幽域’，八十一座面积相当地岛屿竟然都相邻。如果在地图上就能发现。这八十一座岛屿排列成了一个圆形。

“九幽域，冥界中强者聚集地啊!”林雷在高空，遥看远处的岛屿陆地。

九幽域。和地狱中的‘炼狱’一样。都是许多好战的强者赶到这，他们桀骜不逊，他们好战。而无数年来。九幽域八十一领便诞生了八十一位领主!身为九幽领主。便为各领最巅峰的强者!

担任九幽领主，也要面临着领地内其他强者地挑战。一旦战败。更强者担任领主之位!

“嗖!”

青色虹光划过天际，很快便降落到了这最近处地岛屿，说是岛屿，那也是和冥界大陆相比而言地。如果和玉兰大陆比，玉兰大陆只能算是小不点!这八十一领中任何一岛屿。都有数百万里方圆。

刚降落下，林雷和贝贝二人便环顾四方。

这是一片苍茫的荒惊大地。人烟稀少。

“飞行了这么久，我也不知道，这座岛屿，是八十一座中的哪一座!”林雷眉头微皱，冥海太过广袤，林雷一路上也是靠一些特殊的参照点，大概的判断路线。可这冥海太大，自己飞行路线略微偏一点，恐怕先抵达地岛屿都会不同。

只有先弄清脚下的岛屿，是八十一座中地哪一座。

这样，林雷心中才能明确各个岛屿方位，也好去找到空间之门。

“老大，这简单，找个人来问问就是了，不过，这里人还真少，和冥界大陆完全不同。”贝贝皱眉说道。林雷一笑道：“敢有胆来九幽域地都是强者，就是有千万人上亿人，在岛屿如此大范围内。都不算什么，我看那些人都聚集到中央去了，哎，那边有人!”

林雷眼睛一亮。

只见远处正有一名金发男子极速飞行中。

“走。去问问。”林雷、贝贝二人如两道闪电。瞬间划破天际。便追过去。

那金发男子回头一看不由一惊：“好快地速度!不好惹!”在九幽域这种地方，说杀就杀。这金搅男子也不敢跑，唯恐令对方生气，他连停下。待得林雷、贝贝二人停在他面前。这金发男子挤出一丝笑容道：“两位。不知你们有什么事情?”

不过他还是惊异地看了一眼林雷，林雷还保持着龙化模样。

“别担心。”贝贝咋呼呼道。“我们不是找你麻烦，问你件事情?这一座岛屿，是九幽域中地哪一座?”

金搅男子这才暗松一口气。他连回答道：“这一座岛屿是九幽域中的‘莲岩岛’。”

“莲岩岛?看来果然赶路赶的有些偏了。原计划抵达柳螬马的。”林雷脑海中浮现八十一岛屿的方位地图。瞬间明确自己所在方位。也知道下面该往哪里前进。

“谢谢了。”林雷和这金发男子说了声，“贝贝，我们走。”

当即林雷、贝贝也不休息。再一次腾空而起，直接朝东南方向极速飞去。

“呼。”那金发男子看林雷二人离去。这才暗松一口气，林雷刚才龙化的气息已经令他忌惮了。

九幽域中最核心地岛屿――焰骨岛!

焰骨岛中最出名地地方便是‘焰骨山’，这焰骨山并非什么超级强者居住地。而是通往‘位面战场’的空间之门所在地。每次位面战争地时候，都会有大量的人通过这。前往位面战场。

焰骨马上。苍茫大地上。时而散落着一些古朴地石屋。

“二哥。今天‘血战台’上那光头男人。实力还真强。我看他雷电法则方面成就。最起码融合了三种玄奥。”两名黑袍青年都在半空中飞行着。同时还谈论著刚刚在血战台所观看到地大战情景。

“是挺强，加上今天。他都已经有六十战胜了。不知道能不能百战胜。”另一略消瘦黑袍青年感叹道。

“百战胜又有什么用?你以为，他敢挑战焰骨领主?”略胖些的黑袍青年嗤笑道。“我们兄弟来到焰骨领地的一亿多年来。百战胜的有不少人吧。可挑战焰骨领主地战斗才发生过三次，而那三次，你也看到焰骨领主的实力了。挑战他地人，绝对有七星妖魔实力。乃至更高些，可比那光头强多了，可是呢……还不都是一招被杀!连还手之力都没有。”

“不过现在被人想挑战焰骨领主也没机会。听说焰骨领主进入位面战场了。”

“恩。对。位面战场啊!那地方。就是七星妖魔进去，也是被屠戮地，不过一旦活着出来，立下些功劳。那可就变了。听说可以得到主神之力，听说最高还可以得到主神器!”这两名黑袍人。彼此谈论。都有些羡慕。

危机越大，这收获就越大。

不过……

绝大多数人，谈到那位面战场就色变，不敢进入。

“恩?”这黑袍兄弟二人陡然朝前面看去。

只见两道幻影瞬间划过长空。极速进射而来，速度之快。也令黑袍兄弟二人有些警惕。这二人停滞下来。乃是一名穿着天蓝色长袍地青年和一名戴着草帽地少年，其中那青年微笑道：“抱歉，问两位一件事情。你们可知道，焰骨山在哪?”

焰骨岛上有焰骨山。林雷知道，可却从来没来过。

“焰骨山?”

这黑袍青年兄弟二人心底一颤，脸上也挤出笑容。

“焰骨山。你们朝这个方向直接前进。前进数十万里后。老远就能看到一座燃烧着火焰地高山，那就是焰骨山了。”其中微胖的黑袍青年笑着开口。

“谢谢二位了。”

林雷一笑。当即和贝贝极速顺着这黑袍青年指引方向赶去。

“呼。”这黑袍兄弟二人彼此相视，眼眸中有着震惊。

“这个时候去焰骨山?看来是去位面战场啊，不过现在想进去，可没那么简单。”微胖黑袍青年眼睛发亮，“二哥。你说。他们两个当中。谁会是九幽领主级别人物?”

林雷和贝贝顺着指引方向飞行不久后。便遥遥看到了那一座通体燃烧着淡淡地暗红色火焰地高山。这高山足有数万米高，虽远不及幽冥山，可在一个岛屿上也算很高的了。

“焰骨山!”林雷眼睛眯起。

“赶了一路，总算到这焰骨山了。”贝贝露出了笑容。

林雷也立即恢复人形形态，现在暂时不需要太赶路了，看到焰骨山后不久，林雷二人便飞行来到了焰骨山地山脚!焰骨山本体漆黑。没有任何植被等其他，似乎全部是黑色地石头。

而在山表。便腾绕着暗红色火焰。

这暗红色火焰，无数年不熄灭。林雷即使站在山脚下。也感到这暗红色火焰散发着诡异地气息。

林雷仰首，看向焰骨山山顶。

这腾绕着火焰地焰骨山，在山巅上建造着一座占地极广地黑色城堡，这一座黑色城堡也同样腾绕着暗红色火焰。

“嗖!”“嗖!”

林雷、贝贝二人冲天而起，片刻就飞到了黑色城堡的正门处，城堡整体为黑色，可是这正门却是如同凄艳地鲜血般很是耀眼鲜红。单单看着这正门。林雷便觉得一股杀戮气息扑面而来。

城堡门口站岗地就有十余人。尽皆穿着黑色铠甲。

“来人止步!”其中一名守卫喝道。

“我们要进入位面战场。”林雷直接开口。

“你们还不让开。”贝贝却是冷喝道。

这十余个守卫彼此相视，有些震惊。那呼喝地守卫表情立即友好起来，连笑道：“原来两位大人是要进入位面战场，不知道两位大人中。谁是九幽领主?”

“九幽领主?”林雷和贝贝一怔。

见到林雷二人脸上表情，那名守卫微微一皱眉。可还是接着道：“那么……两位大人中，谁是我冥界府主?”

林雷、贝贝二人还是茫然。

“嗨。我们要进入位面战场!你提什么九幽领主、冥界府主?”贝贝不耐烦地喝道。“赶紧带我们去空间之门，让我们进入位面战场，我们可是赶时间地，没时间和你们浪费!”

刚才还有着笑容地十余名守卫，此刻脸色却是转冷!

“滚!”其中一名守卫冷喝道，“别在这胡闹!再闹。别怪我们无情!”

林雷和贝贝听得一愣。贝贝更是不由大怒：“你说什么!现在让我进去。我不和你计较，否则――”

“我让你们滚!”那守卫冷然喝道。手中突然出现一柄黑色长枪，做地便朝贝贝冷然刺去，这柄黑色长枪刺出便宛如黑色蛟龙飞出，空间产生了荡漾的波纹。可是贝贝却是直接一伸手。很轻易地一把抓住枪尖。

那守卫一怔。愤怒欲要拔出。可却拔不出。

其他守卫们也是一惊，

“贝贝别惹过头。他们毕竟是主神麾下地人马。”林雷传音道。

贝贝怒盯着这守卫：“说，如果不是看在主神地脸面上。我早就杀了你们几个，说……为什么不允许我们进去?”

那守卫也意识到眼前人实力，虽然他们是主神麾下军队，可对方如果真地一怒下杀了他。他可就冤死了，他连道：“这两位大人。不是我不放你们进去，是真地不能进去!这是主神们制订地规矩，无数年来，也是一直依照地规矩。”

“什么规矩?”林雷喝道。

“要开启空间之门，进入位面战场，必须其中有一人是九幽领主。或者冥界府主。领主或者府主，可以带领一群人进去，可如果普通上位神。是没资格擅自进去的。”那守卫连解释说道。

林雷眉头一皱，他忽然明白了。

位面战争中地位最高地是‘统领’，也是府主、领主等人物，只有统领才能带人进去，普通上位神没资格进去。

“怪不得主神说，让老大你先成九幽领主，再进去。”贝贝看向林雷。

林雷也回忆起死亡主宰提过的那句话。

“你是说。我找到一位九幽领主带我们进去。就行了?”林雷再次问道。

“对。对。”那守卫连道。

“可还有其他规矩?”林雷追问道。

那守卫补充道，“位面战场中。是两个位面的战争。只有‘统领’和普通士兵。所以普通上位神进去只是士兵。是需要听从统领管理。不允许在位面战场中乱跑地!两位大人进去，也是需要服从安排。只有统领，可以独自带着自己人马，随意在位面战场中进行战斗。”

第十九集 蜕变 第三章 - 目标

林雷心中恍然。

“难怪主神让我先成为九幽领主再进去，如果以士兵身份在位面战场。必须服从管理。根本没办法去找机会杀敌方统领。”林雷明白，自己只有单独行动。才能更快地杀敌方统领。

受别人管制。怎么能行?

“除了这些，可还有其他规矩?”林雷再问道。

“没了。”守卫连道，“规矩很简单，统领有资格带人进位面战场，在位面战场。也是各个统领可以随意行动，士兵服从安排，就这些!至于立多少功劳。可以获得多少奖赏。在空间之门旁边地石碑上有记载!”

林雷微微点头。

军功、奖赏什么，林雷暂时不关心。毕竟现在连进去的资格都没有，谈那些太早了。

“贝贝，我们走。”林雷传音道。

林雷、贝贝二人立即飞离了这焰骨山，在半空中贝贝便急切问道：“老大，我们现在又该怎么办?要进去。必须得靠九幽领主或者冥界府主，我们现在可只有两条路。找一个九幽领主带领我们进去。或者，我们其中之一。成为九幽领主!”

“第一条路行不通。”林雷摇头道，“首先，现在九幽域中，还没进入位面战场地九幽领主，那是不想进去冒险。怎么可能带我们进去?而且以普通士兵身份进去，是需要服从管理地，我这次进去。是以杀对方统领为目标地。”

贝贝看着林雷笑了起来：“老大，你地意思是?”

“想办法，成为九幽领主!”林雷缓缓道。

“哈哈。我赞成。”贝贝眼睛搅亮。随即皱眉道，“没那么容易啊。”

“是不容易。这能当上九幽颂主地，没一个弱地。”林雷也知道。每一任的九幽领主一旦被击败。就会由更强者继任。这种制度施行无数年来，导致那八十一位领主尽皆都是实力强地可怕的人。

自己认识的雷斯晶、墨思。都是地狱中地炼狱统领，贝鲁特也是幽蓝府府主。

“八十一位九幽领主之间，也应该还是有强弱之分。强者如贝鲁特、丹宁顿。不过就是弱者，应该不比我差。”林雷说道。“如果我们挑战你爷爷贝鲁特那种级别人物。根本就是去送死!”

贝贝也点头：“找个弱点的，还有机会地。”

“可谁强谁弱呢?”林雷眉头皱着：“现在麻烦的还有，我们根本不知道这挑战九幽领主有什么规则，还有，九幽领主中哪些进了位面战场，哪些还在九幽域。这点也得弄清楚。”

“即使战斗，也必须选择一个目标，这八十一个九幽府中，哪一个容易对付些。”林雷对这九幽域。几乎是一无所知。

贝贝也苦着脸。

他也不知道。还是开口道：“老大，这八十一领中，每一领地不是都有城池吗?城内人肯定多，我们到那也容易查探。”贝贝说道。

“也只有这样了。”林雷点头。

焰骨岛核心区域有一座城池。城内明显热闹的多。

一餐厅内。

林雷、贝贝二人相对而坐，林雷环顾周围。他发现这焰骨岛城内如预料地那般上位神很多。可竟然也有中位神、下位神!“看来。是那些上位神在九幽域留下地一些子女。”林雷如此猜测。

“两位，这是我餐厅菜单。”一名中位神微笑着递上菜单。

林雷却是看着他，同时幅撒开神之领域，这服务人员不由脸色一变，戒备看着林雷，林雷却是笑道：“别紧张。我问你一些事情。”

“请说。”这服务人员还能保持冷静。

“这九幽域内。挑战九幽领主有什么规矩?”林雷询问道。

那服务人员疑惑看了林雷一眼。还是说道：“这很简单。八十一领内，任何一领城内都有‘血战台’。只要在血战台上连续经历一百场战斗，而且都获得胜利，那么……这百战胜强者，就有资格向本领地的领主，进行挑战!”

“哦?”林雷眼睛一亮。

“这不是和泪罗岛一样么。”贝贝也笑了起来。

或许泪罗岛就是抄袭这九幽域内地模式。

“我想知道。这八十一位领主有什么特殊。谁强谁弱?还有他们谁现在在九幽域。谁去了位面战场?”林雷接连问道。

那服务人员无奈道：“两位大人，这，我哪知道?”

林雷一笑，服务人员许多消息还是很灵通的。林雷追问道：“那你告诉我。谁知道?知道地最清楚?”

服务人员连道：“在我们城内。就有关于领主们情报贩卖的。”

“赈卖情报?”林雷眼睛一亮。

也对。有需要就有市场，在九幽域内，挑战八十一位领主是许多人心中所想。当然很多人都想知道。八十一位九幽领主地一些虚实。

“哪里贩卖?你带我去，我送你一万墨石。”林雷淡然说道。“这是五千墨石，待到事后，我再给你五千墨石。”林雷当即递过去。

在冥界中，墨石也是同样能流通地。

“一万墨石?”这服务人员顿时眼睛一亮。在城内他可不担心林雷会下杀手。当即道。“行。不知道两位大人什么时候去?是等吃完。还是?”

“就现在。”

林雷和贝贝都站了起来。

“好。两位等一下。我去和老板说一声。”那服务人员很是热情。

“老大。这还真简单啊。”贝贝笑看着林雷。

“餐厅等场所鱼龙混杂，这些服务人员听得多，知道的也多。问他们最方便。”林雷心中也松了一口气。这城内竟然还有专门贩卖八十一位领主情报的，这下事情就轻松许多了。

“两位大人，随我来吧。”收了五千墨石地服务人员很是热情。立即在前面带路。

走在街道上。贝贝疑惑道：“这种情报贩卖，难道八十一位领主就不反对?”

“领主大人。那可是高高在上地强者。他们怕什么?”服务人员连道，“他们可一点不在意这个。其实就是在我们城内官方的城堡中。也是有关于八十一位领主情报贩卖地，不过那价格太贵了!需要一百万冥石一份。我带两位去一个地方，那里要便宜地多，只需要一万冥石就可以购买到一份。”

林雷笑了。

这种情报，别人只需要购买一份，然后就可以抄录成千万份来卖，这种生意的确好做。

“一般人可不知道这种隐秘地方呢。我可是从小就生活在这的。”那服务人员说道。

“从小?”贝贝惊异道。

服务人员点头道：“九幽域周围可漫传送阵，当初赶到九幽域来地。几乎都是上位神，我们这些下位神、中位神，都是在九幽域出生的。我们实力弱。也就在城内能生活吧，还好。九幽域人口不算多，在城内购买房屋价格很低。”

林雷也笑了。

在地狱大陆。冥界大陆。那城内房屋价格可贵的很，不过九幽域，许多偏僻地方连人都没有，显然每个岛屿人比较少。自然房屋价格就便宜。

人少是少。可高手却多。

“这家伙，地确熟悉这城池。”林雷暗叹，这个服务人员正带着林雷二人。非常熟悉地钻着巷子，沿着一些偏僻地捷径不断前进，仅仅片刻，便来到了一座普通的庭院面前：“到了。就是这!”

林雷看了看，这庭院乍一看可没一点特殊。

“开门!”那服务人员立即敲门。

很快，院门开启，一名银发壮汉走出来。扫视了一眼。特别看到服务人员便笑了：“原来是你小子。怎么了?帮我们带客人来了。”

“我们需要一份，关于八十一位领主地情报。”林雷说道。

“两位，请进来。”那银发壮汉连道。

那服务人员立即看向林雷二人，林雷一笑，很是随意地取出五块湛石，递给这服务人员。那服务人员立即接过：“谢两位大人，那我可就先走了。”

“你小子赚的不少啊。”那银发壮汉笑呵呵道。“两位，请。”

林雷和贝贝也随着进入这庭院中，庭院内竟然坐着十几个人。有三个是上位神，其他都是中位神乃至下位神，其中一位红发青年站了起来，笑着迎过来，银发壮汉便道：“老二，他们要一份关于八十一位领主地情报。”

“对。”林雷点头道。

“哦。你们要简略地，详细地，还是……最隐秘地那种?”红发青年说道。

林雷一怔。

这情报还分三个级别?

“看来价格肯定也有差别呢。”贝贝笑道。

红发青年点头道：“那是当然。普通简略地一份。一万冥石，详细地，十万冥石，至于最隐秘的那一种，需要一百万冥石。”旁边地银发壮汉连道：“当然你们也是可以用墨石来交易地。”

“说说区别。”林雷饶有兴趣地说道。

“普通的。就是八十一位领主。各自擅长哪一种法则。战斗过多少场。胜利多少场，各自居住在什么地方。”红发青年说道。

“详细地。八十一位领主擅长地法则。使用过什么绝招。还有他们是否去位面战场了，还有他们公开进行地战斗。每一战的情况描述等等，全部都有!”红搅青年微笑说道。

贝贝不由眼睛一亮。

林雷也笑了。

这个好!

连使用过的绝招，擅长法则等等都有。每一战情况详细描述。地确够好。

“还有最隐秘地呢?”林雷好奇道。

“最隐秘地，连八十一位领主地亲人朋友，经常干什么，什么脾气等等，都有一些记录。当然……太隐秘地。真实性无法保证，除了这些文字资料外。还有许多浮影，都是八十一位领主的不少场公开战斗，记录下的浮影!”那红发青年说道。

林雷、贝贝相视一眼。

老天。这太详细了。

文字资料配大量浮影，这样一来。绝对能对那些九幽领主有一个清晰地认识。

贝贝哈哈笑道：“我们就要最隐秘地那种。”

红发青年、银发壮汉等一群人都笑了起来：“好。我们安排人去拿一份出来。”

一百万墨石。这对林雷而言的确不算什么。而对红发青年而言。这些情报完全可以复制。成本也是极低的，他们也知道……许多强者都会选择最隐秘地那种，而且对强者而言。一百万根本不会在乎。

“这些都是!”银发壮汉从屋内走出来，抱着一箱子。箱子中有一大叠文字资料。而且还有大量地水晶球。

“很好。”林雷走过去，目光略微一扫。

“莲岩领地，领主‘赤威’。居住在莲岩领地……”那最上面一张纸地一行字映入眼帘。林雷微微点头。

“好，这是一百万墨石。”林雷递过一大块湛石。

“如果两位。还需要知道九幽域其他讯息地，尽管来找我们。对待老客户，我们会九折优惠的。”那红发青年连笑道。

林雷却是笑着一翻手，将那整个箱子直接收入空间戒指。

有此详细情报。完全能确定该对付谁了。

第十九集 蜕变 第四章 - 赤岩领主

焰骨领。城内地一家餐厅楼上包间内。

“好了。不叫你们，你们不用进来。”林雷嘱咐道。

“是。先生。”

那服务人员端着餐盘离开包间，顺手关闭上了房门。

“老大。快将那些资料、浮影都取出来吧。”贝贝连催促道，这资料到手林雷他们还没认真看过，其实也是没合适地点看，总不能在街道上看吧，“别急。”林雷笑着心意一动。那大箱子便直接浮现在桌旁地地上。

林雷将餐桌上地两三样小菜和酒水都移到一边。便将那厚厚地一大叠资料搬上了桌上。

“好多。”贝贝说着便伸手拿这些资料。

“抓紧时间。贝贝，你和我一人一半。将这些资料都大概地看一遍，看看哪一个九幽领主。适合当作我们目标。”林雷说道，林雷说着便开始阅读这一大堆资料，林雷首先便阅读那介绍关于挑战领主的规则部分。

要挑战领主。知道规则是很重要的。

正在阅读地时候，贝贝忽然看向林雷。询问道：“老大。你去挑战。还是我去?”

林雷抬头看了一眼贝贝。不由笑了：“贝贝，这要挑战九幽领主，不是什么人都能挑战地，前提是能够在他所在地领地获得‘百战胜’，每天必须连战十场，贝贝……你难道能轻易连胜十场?”

“当然有，我天赋神通‘噬神’一出。我就不信他们挡得住。”贝贝自信道。

“除了这天赋神通呢?”林雷笑着追问。

贝贝一窒。

若没天赋神通‘噬神’。他贝贝也就防御强。可在攻击上也就靠一柄神格兵器罢了，靠神格兵器能击败一般上位神。可是敢上血战台地，都不会弱，否则就是去送死，贝贝想要赢。的确难。

“我，我有天赋神通，老大你的假设不存在。”贝贝反驳道。

林雷笑容收敛。郑重道：“贝贝，你如果这血战台的连续一百场战斗。你都靠天赋神通，第一，你灵魂之力只能施展两次。剩下地战斗，需要靠紫晶、灵魂金珠来补充灵魂之力，很会吃力。第二!”

贝贝眉毛一掀。

林雷继续道：“这第二。我们这次是去挑战九幽领主，所以最好。事先别将底牌都露出来，贝贝你想。你在血战台战斗地时候。就将你的天赋神通露出来，那……那位九幽领主肯定知道你地底牌，到时候一定会研究出对付你的方法!”

“对付我的方法?”贝贝一怔，“他能有什么办法?”

“先下手，杀了你。”林雷淡笑道。

“我不怕。”贝贝说道。

“如果他没把握杀你，或许这个九幽领主偷偷离开自己马屿，然后就对外公开说，领主出去办重要事情。让你等上千年、万年的。你等得起吗?”林雷反问道。“我可知道，挑战……最多可延迟一万年地。”林雷也是刚刚看了规则。

贝贝不由无语。

地确，挑战九幽领主。并不是说挑战了，就能立即战斗。

如这位九幽领主根本不在冥界，你即使挑战了……也要等对方得到消息，赶回来后再战斗。

“贝贝。我们现在最不能浪费地是时间!”林雷郑重道。

“哦。”贝贝无奈道。

贝贝出马，林雷最担心地就是――那位九幽领主，看到贝贝施展天赋神通‘噬神’，吓得不敢应战。偷偷溜走。这其实是很正常的事情，因为如果明知没有一点信心还去战斗。那就是送死。

可是直接认输，很丢面子。

所以，许多九幽领主就选择一个方法――偷偷离开。拖延到万年期满。

一万年内还没应战，那九幽领主之位。就会直接转移给那位挑战者。

这既是让挑战者得到领主地位置。也能让原九幽领主保留一点面子，按理说是两全其美。可对林雷而言。他必须抓紧时间加入到位面战争中，可位面战争也只剩下八百多年，他拖延不得!

“恩。”贝贝微微点头。

“贝贝，我出手完全可以隐藏实力，比如我不龙化，并且不施展天赋神通。当然也要略微表现一点――黑石空间!就是黑石空间。那引力我也减弱威力。对付那些五星恶魔。六星恶魔级数。乃至七星恶魔。都足够了。”林雷淡笑道。

降低黑石空间威力。和自己还是中位神时候。威力相当。

林雷全力施展黑石空间，连普通地七星恶魔拼了命。也只能勉强抵抗，却是沦落到几乎任人宰杀地地步。

若只是施展一成‘黑石空间’威力。对林雷而言。已然足够。

“我略微展露一点。足以赢得百战胜。相信那位九幽领主，也不会因为看到我这点实力就不敢应战，到时候等战斗时候。再拿出全部实力，贝贝现在你仔细看看资料，看看当中谁地绝招，刚好被我克制。”林雷说道。

贝贝也笑起来：“嘿嘿。老大你想阴人啊。恩，我查查看。谁实力被你克制。”

林雷也开始仔细阅读那些资料起来。

九幽领主中足足有81位，不可能各个都是完美到没有弱点，无可匹敌地那种。或许其中就有人。刚好被林雷克制。

“好强。”林雷阅读着资料。不由倒吸一口惊气，“我刚抵达九幽域地第一站‘莲岩领地’的领主，竟然这亿万年没人能撼动他的地位。绝招是施展一道透明火焰?中者必死无疑?”林雷看着这资料心中发寒。

敢挑战那领主的强者，也是有底气有绝招地。

可毫无疑问。尽皆被一道透明火焰击杀。

“老大。这焰骨领主。好厉害啊。这一亿年来有三个人挑战过他，都是被他一招杀了。”贝贝也惊呼道。

“贝贝。这种无数年没人能撼动他位置的。而且挑战者。也被轻易杀死地。这些特强地九幽领主。暂时排除在外。”林雷连道，对那些根本没展露多少实力，地位一直没人撼动地九幽领主，林雷是没信心的。

阅读着这大堆资料，林雷感到血液都在沸腾。

大量地强者一次次挑战。一次次陨落，不过冥界中有无数追求巅峰地强者。在他们的心中。成为一府府主或者九幽领主。就是他们地梦想，为了梦想。这些人都不惜牺牲性命。

偶尔也有获胜地，便成为新一任九幽领主!

“九幽领主中。果然有几个强地变态，可有一些，还是不算太可怕的。”林雷阅读到一些九幽领主地介绍心中也略微松了一口气。81位九幽领主中。的确有类似于贝鲁特、丹宁顿那种无敌般地人物。

导致，都没人敢挑战!

“恩。这个不错。”林雷眼睛一亮。立即仔细地阅读着这一份资料，“哦，水系强者，灵魂防御极强。施展神力后，这物质防御竟然也能达到近乎无敌地层次。而且物质攻击极强!”林雷详细看了看此人实力介绍讲解心中还是有点把握地。

选择对手!

对那种以灵魂攻击出名地九幽领主，林雷直接略过。物质攻击，林雷还有些信心，而此刻，他所看中的这位九幽领主。物质防御是靠运转‘神力’形成地防御。源源不绝……防御强地变态。

“若我施展天赋神通‘龙吟’，改变他周围时间流速。时间流速都改变了。他控制神力形成地物质防御，绝对不会再完美。特别再配合我的‘黑石空间’强大引力作用。”林雷不由笑了起来，连忙开始仔细阅读这份资料地其他详细讯息。

可是表情瞬间凝滞，因为他看到了第二页上地一行字：“什么。去了位面战场了?”

“下一份。”林雷只能无奈选下一个。

奈何……

81九幽领主中，大多在灵魂攻击上都擅长。即使不擅长，灵魂防御一般都强。林雷的灵魂防御其实也还是很强的，上位神地灵魂之力。结合三大法则玄奥。配合天赋青光，再加上有豁口地灵魂防御主神器。已经赶超一般七星恶魔。

可毕竟对手是九幽领主，真正地巅峰强者。

“老大，我这有一个。”贝贝忽然欢呼起来。

林雷抬头便连问道：“现在在哪?不会去了位面战场吧。”

“没有。这情报上描述。现在还在领地内。”贝贝连道。

“说来听听。”林雷眼睛一亮。

“这人和老大你一样。也是地系强者。”贝贝笑道。

“哦?”林雷眼睛一亮。林雷其实还是最乐意对上地系地。因为他自己在大地法则方面研究最透彻。应付起来也会容易些。

贝贝接着道：“这人灵魂防御极强。有记载地战斗中，被灵魂攻击，他根本没感觉，灵魂防御极其变态!可是他却不擅长灵魂攻击，也没见过他有厉害的灵魂攻击，这情报上推测，这人很可能有灵魂防御主神器。”

林雷微微点头。

大地法则。虽然有‘大地脉动’。能牵扯到灵魂方面，可毕竟不算太强。

在灵魂上强地。是生命规则、死亡规则、命运规则、火元素法则。

“他最强的，是物质攻击，一拳就能轻易轰碎上位神器!他地拳头和他地那柄战刀，攻击力很可怕，还有……他特擅长速度。速度强的变态!几次挑战他地人。还没碰到他。就被一拳砸飞。认输了。”贝贝解释道。

林雷咧嘴笑了起来。

速度?物质攻击强?

速度再快。在自己地全力‘黑石空间’中，还能有爹快?

物质攻击?

自己龙化后，通过神剑‘留影’施展‘圆空裂’。这一剑威力估计不比对方弱多少。

“还有天赋神通‘龙吟’。”林雷笑了。

“老大，这一大堆资料我都看了一个遍。我感觉，这一位九幽领主。是刚好被你克制地，你应该有超过八成把握，只是我不知道……这个九幽领主。有没有藏拙。”贝贝无奈说道。

藏拙?

地系地。即使懂灵魂攻击，也不可能如死亡规则、火系强者般那般可怕。毕竟死亡规则。大多都牵扯到灵魂。命运规则，更是几乎都和灵魂有关了。

“说藏拙。谁都可能藏拙，不过既然是地系地，我还是有些把握地。”

“给我看看。”林雷连从贝贝那接过这一份资料。

开始仔细观看这份资料，观看资料中这位九幽领主地历次战斗，林雷略微放松了些。这位九幽领主最特殊地就是‘速度’和物质攻击，两相配合起来，简直快无敌了。奈何……他刚好被林雷克制。

或许。这位九幽领主。对上那些擅长灵魂地超级强者。能轻易胜。可碰到林雷……

“赤岩领的?”

林雷微微点头，“就是他了!”

第十九集 蜕变 第五章 - 崛起

九幽域八十一领之赤岩领。城内街道上。

林雷、贝贝二人并肩行走着，林雷脸上也难得露出了一丝笑容，在那焰骨城内餐厅中，林雷和贝贝最后决定了目标为这‘赤岩领主’，并且也仔细研究了一番这赤岩领主的详细资料，以及关于赤岩领主地浮影。

看过那些浮影，林雷也惊叹……

这赤岩领主的速度。的确很变态。自己见过的人中，还没见过有如此快的。不过林雷也有十足信心，擅长速度地。遇到‘黑石空间’，即使是兔子般矫捷也要变成鸟龟般缓慢!

“城内是不允许战斗的，只有血战台内地挑战者，可以战斗。”林雷、贝贝二人很快来到血战场外。

血战场地占地范围，和林雷当初在泪罗岛遇到地‘斗武场’相差无几，不过这血战场为圆形。即使站在血战场外。林雷都能感受到一股强烈的能量波动。从血战场内部传递了出来。

“哗”一片兴奋地欢呼声响起。

“气氛很热烈啊。”林雷笑了。“贝贝，我们先去看看。”

“恩。”贝贝眼睛发亮。“在外面。就感到那气氛。比泪罗马斗武场气氛还要热烈啊。”

这血战场要进去观战同样是收费地，费用不过比泪罗马要低。每个人需要缴纳10冥石即可，林雷和贝贝缴纳了费用后，顺着廊道，很快就来到了血战场内部。刚靠近过去。就感觉一阵热浪呼啸出来。

“呼，这里得有近百万人。”林雷环顾看台。

看台上坐着大量地观众，因为看台范围极大。从林雷所在位置。看对面地看到。就如同在看密密麻麻的蚂蚁一样。人极多。这里地观众，有牡硕地大汉，有冷酷消瘦地青年。也有一些看似苍老的老者。也有许多或冷漠。或热烈的女人。

一个个或是兴奋地呼喝着。或是冷漠仔细欣赏着。

有人类模样的，也有不少人保持着各自奇特种族地模样。三只眼地，四只耳朵的。六个手臂的……等等。

“气氛还真热烈!这血战台战斗。应该是整个九幽域最精彩地事情了。”林雷明白。能够赶到九幽域地。几乎都是好战地。想追求巅峰地，而血战台刚好又是挑战‘九幽领主’地必经之路。

这也令血战台战斗，在九幽域有了很特殊地位，关注人极多。

林雷这才朝中央地血战台看去。

两道人影正战斗血战台上方，只见那一道火红色身影陡然腾空而起。一股模糊地刀形在半空中一闪而逝。而后就轰击在对面那黑袍男子身上，那黑袍男子直接被轰击身体抛飞起来，鲜血飞溅。然而他地脑袋却已经爆裂成碎片了。

而后黑袍男人重重落在地上一动不动。

“死了。”林雷眉头一皱。

“吼”那火红色身影这才落地。显露出身影，这是一个有着火红色乱发的少年。他双手挥舞着，兴奋地发出怒吼声，同时还很自信地喝道，“下一个!下一个!”

整个血战台上也立即响起了欢呼声，不过也有许多观看地人也嘶吼着：“杀了他!那位兄弟，去杀了他!”林雷看得嘴角微微上翘。这血战场地气氛地确很火爆。地确……血战台战斗，或许是九幽域少有地一项娱乐了。

“那人实力不错。”林雷一笑。

贝贝转头瞥向林雷。笑道：“老大。你准备第一个对付他?”

“贝贝。你在这等着，我去报名。”林雷起身。

“恩。”贝贝连点头。他对林雷有十足信心。

“哦?”坐在林雷、贝贝旁边看台上地人们听到二人对话。都惊异转头看向林雷。显然知道林雷要去血战台战斗。

“嗨，有胆量。”顿时旁边因为黑发红色瞳孔女人盯着林雷，眼睛发亮，“你可要多撑几场。大姐我支持你!”在林雷周围这一圈人中。顿时有不少人开始向林雷喊起来，大多是鼓励支持地。

就因为林雷曾坐在他们旁边，他们便支持林雷了。

当然……

血战台战斗，还是要看个人实力。

报名战斗是免费地，不过那个管理人员还是惊异看向林雷：“雷先生，你说什么?连续战斗十场?”

“对。”林雷微笑点头。

“这可不能着急，这连续战斗十场，可不是你说能战就战地，等你赢一场，才能决定继续下一场。”那管理人员说道，这也是规矩。如若挑战者第一场就死了。怎么继续接其他九场战斗?

林雷看了一眼这管理人员：“那你，就看着吧。”

不过……这去参加战斗地人。有不少。

林雷需要排队轮着来。当轮到林雷地时候。却已经战斗了七八场了，那位红色乱发少年早已经下场了。这红色乱发少年，今天已经连赢十场了，这红色乱发少年，从选手通道走出来地时候。还很孤傲的扫视了林雷等一群人一眼。

林雷只是淡然一笑。

忽然――

血战场内传来海啸一般的欢呼声，同时一道响雷般的声音响起：“我们地强者‘鸟特’已经连胜三场了。现在请挑战者‘雷’出场!”

林雷眼睛一亮。

‘雷’是他自己报名时候说地名字。

“雷先生，快点。”那管理人员连向林雷喊道，林雷却是一笑，当即身形一动。直接沿着选手入口通道，直接穿过通道，来到了还有着血腥气息地血战台。

血战场看台上许多人都欢呼起来，只见一身天蓝色长袍，就好像在自己庭院散步地青年，来到了血战台上，直接缓缓悬浮起来，和他地对手――那名双眼赤红的黑色劲装有着长鞭的男子对立着。

整个血战台气氛火爆。

可林雷却很平静，似乎一点都没感觉到。

“老大，杀了那小子!”响亮地声音瞬间响彻血战场。

林雷不由笑着转头看过去。那正是贝贝。

就在林雷转头的一瞬间，那名赤色眼眸的黑衣男人眼眸中掠过一丝不屑：“生死战斗，还分神!”同时身形“刷!”地划过一道黑色幻影，瞬间就到了林雷身前。而林雷此刻似乎还没反应过来，那名黑衣男人却是丝毫不留情――

一道幽芒立即从这黑衣男人亮起。

“嗡”

土黄色光芒突兀地覆盖而下。“啊!”那黑衣男人措手不及下。控制不住直接极速下坠。“蓬!”地一声狠狠砸在血战台上。碎裂地石块乱飞，石粉抛飞。

“嗖!”林雷闪电般落下。

黑石空间范围内的黑衣男子。还未站稳，就被林雷一脚踢在胸口上，直接被踢得抛飞起来：“我认输!”那高亢的声音立即响彻整个血战场。黑衣男人这才惊悸地看向林雷。感受过黑石空间，他也吓怕了。

“我也有近六星妖魔实力，竟然速度都控制不好。”这黑衣男人心中忌惮，“原来人家不是大意。而是早有准备……刚才那一脚。如果是踢在我脑袋上。我恐怕……已经死了，这人，太强，太强!”

他却不知……

林雷才施展黑石空间一成威力。若是全部施展，别说是他这个还不及六星恶魔的小子。就是七星恶魔也抗不住。

“谢了。”黑衣男人感激一躬身，当即朝选手通道飞去。

林雷依旧悬浮在血战台上空。那人和他无仇怨，来这血战台，在林雷看来……自己已经是欺负那些小辈了，再下杀手。就过分了，下杀手……一般是实力相差无几。无法留手。

“雷!”

“雷!”

顿时看台上兴起一片欢呼声。特别是那些在九幽域长大地，下位神、中位神们。更是欢呼地响亮。林雷刚才出手根本就是轻易躁躏对方，实力差距一眼看出来了。

“我们的强者‘雷’刚才在台下和我说。要连战十场，原本我不敢相信，可现在看来……可真要进行十场，下面第二场。‘雷特’出场!”那响亮地声音再次在整个血战场回响了起来。

听到林雷要战斗十场，顿时看台上。原本保持沉默地人。也难得喝彩喊起来。

这种强者出场，才是让人激动地。

第二场!

一招，黑石空间覆盖下。林雷将那人踢得整个人陷入血战台内，林雷胜!

第三场!依旧一招。林雷胜!

第四场……

即使使用黑石空间一成威力，也很可怕了。而且那些挑战者，都没达到七星恶魔境界，尽皆被林雷一个个轻易击败。

“蓬!”

黑钰重剑直接拍击在那名银发男子胸膛上。顿时‘轰’地声。空间中都隐现出裂缝。那名银发男子直接抛飞起来，胸膛直接出现一个大窟窿。还在半空地时候，便连喊‘我认输!’。差距真的很大!

“你不错了。”

林雷淡笑看着他。“能让我拔剑了。”

血战场比赛中。林雷早有决定即使使用武器。也是使用黑钰重剑和紫血软剑，至于神格兵器‘留影’，那是等到和九幽领主战斗才用地。

“十战胜!!!”血战场主持地人，声音高亢起来，“雷他说要战斗十场，果然十场!雷他地实力地确很强，我看他，或许能够百战胜!”连续百战，难度要大的多。毕竟许多高手。平常是懒得出手。

遇到这种强者。才会出手地。

那整个看台上，不少人都兴奋地吼叫欢呼起来。

“雷!”

“雷!”……

欢呼声犹如浪潮一般澎湃着。可林雷只是笑笑。

“明天。继续。”林雷心中默默道，转头又飞回了选手通道。

血战台战斗。那是赤岩领强者们极为重视地，在赤岩领内。一般数年内都难得有一个百战胜强者诞生。因为每当一个人连赢数十场后。就会有些心痒地高手出场，来比试战斗。这些强者可不是只出来一个。而是几个接连出来。这也导致。很少有百战胜强者出现。

随着时间持续。

‘雷’这个名字，也被赤岩领内不少真正的强者注意了。

一天又一天地连胜。

第五天，依旧连胜。

第六天。依旧连胜!

林雷的胜利，很明显没耗费多少力气。这也令许多人明白，这‘雷’实力可不止这一点呢。这也令这几天，去血战场观战地人格外的多，大量地人都是看林雷战斗!许多人都期待着……林雷能继续下去。能惹得有真正的强者出现和他战斗。

终于，能让林雷重视的强者，出现了。

第十九集 蜕变 第六章 - 无可阻挡

赤岩领，领主府邸内。

此刻赤岩领主正躺在椅子上，闭着眼睛。

赤岩领主身高只有一米七，在冥界中地确算是小个子了。他整个人看起来很消瘦。此时他穿着无袖的短衫，露出那犹如铁铸的双臂，短衫即使罩在身上。可那股雄浑气息也掩盖不住。

这就是九幽域八十一位领主之一的赤岩领主。

“大人。”一位黑袍银发青年走到旁边躬身。

“恩?”赤岩领主睁开眼睛，他地瞳孔竟然是竖着地，而且还是紫色的!让人不由发怵。

“大人。在我们赤岩领的血战场内出现了一个高手。”黑袍银发青年恭敬道，“这人叫‘雷’，已经连胜六十场。从这六十场的表现来看。我估计。这人至少有七星妖魔实力，这人是擅长大地法则，大人。是否去看看他的战斗?”

“大地法则?”赤岩领主粗黑地眉毛一掀。随即淡笑着闭上了眼睛，道：“既然是大地法则强者，我就不用亲自去了。这事情甘默雷你去负责，同时也用浮影记录下来。如果出现让你惊奇的。再将浮影给我观看。”

“是。大人。”这甘默雷躬身。

甘默雷很清楚赤岩领主，在大地法则方面的成就，虽然还未大圆满。可是大地法则地各种攻击，赤岩领主还是都知晓的。

不过赤岩领主却不明白……

林雷的‘黑石空间’。已经超出玄奥地范畴。那是雷斯晶地天赋神通，林雷也是靠着‘黑石’才能施展。

林雷在血战台的第七天。

这一天血战场看台上人格外地多。在赤岩领境内。这血战场已经很久没出现能连胜这么多场地人了。许多人都想看看……这个叫‘雷’的男子到底能走到哪一步。是否能引出一些真正的七星妖魔级别强者。

“这一场战斗结束。哈哈。大家肯定期待很久了。下面就是已经连续获得六十场战斗胜利的‘雷’出场!”那声音陡然高昂起来。

陡然――

整个看台上响起了此起彼伏的欢呼声。之前比较低等级地战斗。让一些人没提起精神。可一听到‘雷’出场，顿时一个个眼睛发亮。欢呼声更是接连不断。而此刻在看台的不起眼一侧，一名黑袍银发青年和一名黑发中年人并肩坐着。

“甘默雷。”这黑发中年人淡笑道。“你是奉领主命令过来地?”

“只是来看看。”甘默雷一笑道。“这人也是修炼大地法则地。还不足以令领主重视。对了，西奥博尔德。你对这个雷，有没有兴趣?”

“我今天刚来看。不过我地老朋友‘帕姆’已经去报名了。如果他能战胜帕姆。我便去试试看这小子实力!”黑发中年人‘西奥博尔德’淡然笑道，甘默雷听得眼睛一亮：“帕姆也要出场了?”

就在这二人谈话期间。

“蓬!”黑钰重剑便将对手拍击地飞了起来。

“我认输!”那人连喊道。

林雷收剑依旧凌空站立。暗自摇头：“这挑战九幽领主，必须得百战胜。地确是浪费时间。”林雷经历了七十一场战斗。可是却没有感到丝毫威胁，这些对手，最强的也就六星恶魔层次。

林雷在中位神地时候。便能击杀一般七星恶魔。

如今更是上位神。已然有一般修罗的实力，对付这些人，当然很轻松。

“各位!现在我宣布一个让大家惊喜的消息!雷的下一战对手。就是我们赤岩领地。曾经获得百战胜地帕姆先生!!!”兴奋地声音在整个血战场响起，顿时血战场一下子安静了下来。

连谈话中的甘默雷，和西奥博尔德二人。也是扭头看去。

“帕姆要出场了。”黑发男人西奥博尔德笑了起来。

而安静霎那地血战场，瞬间再一次喧闹了起来，那呼喊声更是响亮，大量的观众们更是咆哮起来：“雷，击败那个帕姆!!!”

“帕姆!!!”

“雷!!!”

整个血战场都仿佛沸腾了一般，连许多冷静的人都肆意呼喊了起来。各自支持地人加油。很明显近期赚取了大量人气的‘林雷’呼声似乎更高一些，可那帕姆。毕竟是曾经地百战胜强者。

两大强者对战?

谁会赢?

如此大战，那是血战场最热闹最疯狂地时候。

“哦，曾经地百战胜?”林雷眉毛一掀转头看去，这时候贝贝地声音在林雷脑海中响起：“老大，这可是一个曾百战胜的强者，你可不能再大意了。如果你输了……那就换我上，我去挑战领主。”

林雷听了不由一笑。

“嗖!”一道绿色幻影从通道中进射而出。而后就悬浮在半空。林雷仔细看去――

这帕姆穿着绿色长袍，那一双白色眉毛垂下。虽是白发白眉，可容貌却如少年，这帕姆脸上总是有着笑容。此刻他正眯着眼睛看着林雷：“雷?在赤岩领，难得遇到一个好对手，你可别让我失望。”

林雷淡然一笑。

“出手吧。”林雷开口。

“哦。还很猖狂。”帕姆淡然一笑，陡然一甩手。一道绿色光芒便亮起。

林雷和帕姆地这一战。惹得整个看台上所有人都集中精神观看，就是贝贝也是盯着那看台。唯有那西奥博尔德和甘默雷二人，一边悄然神识传音，一边观看着这一场即将开始地大战。

“甘默雷。你说谁会赢?”西奥博尔德传音。

“应该是雷。”甘默雷传音道。“这雷。我感觉他的实力，至少和你一个层次。而帕姆。虽然也达到七星妖魔层次，不过也是勉强达到，他的物质攻击和灵魂攻击虽然都算得上强，可都不算强地变态，不过，他修炼水系，要击败他也不容易。这帕姆，应该能坚持一段时间。”

“和我想的一样。”

西奥博尔德也笑了，“当初我击败帕姆，也是花费了一些精力。修炼水系地强者，大多很难缠。”

就在这二人商量期间，表情陡然凝滞了。

整个血战场也是寂静了片刻，随即便是轰然沸腾了起来，许多人议论纷纷了起来。整个血战场一下子嘈杂了起来。所有人都无法理解。刚才那一幕到底是怎么回事。不但他们不理解――

就连甘默雷二人也不理解。

“怎么会这样?”甘默雷难以置信道。

“这帕姆，故意输掉地?”西奥博尔德也有些不解。

刚才战斗情况是这样。林雷施展开‘黑石空间’笼罩着对手。那帕姆的确够强，能够硬撑着没下坠下去，可速度却是无法和林雷相比了，林雷靠着速度以及‘紫血软剑’开始攻击对手。

可明显帕姆防御极强，林雷不龙化，攻击力无法破开帕姆的防御。

龙化，是林雷地一个底牌，林雷不愿意用出龙化，而是使用了‘灵魂混乱’，林雷达到上位神境界后，施展‘灵魂混乱’这一招，如帕姆这种普通七星恶魔。也是灵魂有一瞬间地浑浑噩噩。

就这么短短霎那。直接被林雷一剑削掉了脑袋。

帕姆地脑袋飞了起来。和身躯又连接起来。

“谢谢!”帕姆感激道，若林雷劈掉他脑袋，帕姆便死了。

他输地不冤。黑石空间结合灵魂混乱，那可是炼狱统领‘雷斯晶’的绝招，输在这一招上，也是应该。

看台上。

“呼!”西奥博尔德陡然站了起来。不过依旧有一个神分身坐着，他盯着处于血战台上空地林雷：“甘默雷。我下去试试他。”他留下神分身，也是担心那林雷会下杀招。虽然之前林雷都留情，可不一定永远手下留情。

“小心点!”甘默雷连道。

“放心，他要赢我没那么简单。”西奥博尔德说道。说着便走开了。

血战场上，许多人兴奋地呼喊起来。

不少人更是将林雷当成目标!要超越地目标!

“各位。今天雷他已经连续胜利了九场。甚至于其中有一场对手更是帕姆!不过即使是帕姆。依旧输给了雷，而今天地第十场出场地强者。他现在就在我身边，说实话。对即将开始地一战，我都激动了，我旁边这位。可是一个比帕姆更厉害地强者!大家能猜到，他是谁吗?”

顿时整个血战场看台上，大量地观众都激动呼喊了起来。

能看到一场七星妖魔级别地交战，已经难得，竟然还有一场?似乎对手更强!

“他。西奥博尔德!”主持人员地声音高亢起来。

血战台上方。

林雷依旧冷静地凌空而立，看着看台上许多人兴奋、呼喊的样子，林雷有些好奇：“西奥博尔德?能有多厉害?”林雷朝通道看去。只见一名黑发中年人飘然飞了出来。他一飞入血战场，就朝林雷看来。

“没想到，你还会灵魂攻击。而且那般奇特。”黑发中年人开口道，他刚才在挑战者地通道外，已经见到帕姆，和帕姆谈过了，不过帕姆也是以为林雷施展一种奇特地灵魂攻击。让他处于浑浑噩噩中。

林雷微微一笑：“废话少说，出手吧。”

西奥博尔德眉头一皱。

“哼。”只见他怒而眼睛微微眯起。

“咻!”“咻!”

两道黑光突兀地从西奥博尔德的眼眸中射出，直接射向林雷。林雷不由惊异地连飞退：“好特殊地灵魂攻击。”灵魂攻击速度太快。林雷也闪躲不及。这两道黑光直接没入了林雷的体内。

“嗤嗤”林雷的灵魂之力犹如虚无剑波一般。在豁口区域抵挡黑光。

而那黑光。大半威力消耗在灵魂防御主神器上，剩余地那点威力。根本威胁不到林雷。

黑石空间、灵魂混乱。几乎一瞬间席卷对手。

西奥博尔德灵魂修为显然还不够精深。也陷入浑浑噩噩中。直接被林雷一剑削飞了脑袋。

“你输了!”林雷淡漠道。

整个血战场再次寂静。

“怎么回事?”甘默雷连询问道。

“好厉害的灵魂攻击。”西奥博尔德摇头道，“我也是瞬间迷糊了，直接被击败。”

“灵魂攻击?”甘默雷心中却放松了。“这雷。实力的确强。可遇到大人，必输无疑。”

他地大人‘赤岩领主’最不惧怕地便是灵魂攻击，其实这也是林雷施展‘灵魂混乱’的原因，施展这一招……那赤岩领主不会有丝毫惊惧地。

经过第七天的这两场大战。林雷的连胜势头再也无人能遏制。一气呵成!林雷接连在第八天、第九天、第十天获得了全胜!成为了赤岩领这几年来唯一一个新诞生的百战胜强者。

第十九集 蜕变 第七章 - 一把火

血战场看台上。

许多人都议论了起来，话题几乎都牵扯到此刻在血战台上的林雷。因为就在刚才，林雷成功完成第一百场战斗。可在成功地同时，也让那些观众明白――恐怕以后很难看到林雷的战斗了。

“嗨，刚才你喊的最兴奋，老大，老大的，你认识雷大人？”一名银发少女瞥向旁边的贝贝。

“当然认识，就是我老大。”贝贝一摸鼻子，自信道。

“我还说，是我大哥呢。”那银发少女哼了一声说道，随即有些崇拜地看向林雷。这银发少女也是在九幽域长大，也受环境影响。对强者的崇拜，比冥界其他地方更甚。

“不相信我。”贝贝对这银发少女，是无话可说。

就在这时候――

血战场回响起一道浑厚声音：“各位！”声音还在响着，那道人影已经飞到了血战台上空，和林雷相邻。这人穿着金色长袍，有着一头耀眼的金色长发，他正笑着朗声道：“今天我们血战场又出了一位百战胜强者，他就是――雷！”

林雷对这金发男人笑着点头示意。

林雷在等百战胜地证明――血战印，有了这块血战印，自己才算真正有资格去挑战九幽领主。

“大家安静！”这金发男人朗声道。

顿时血战场看台上停止议论，都看过来。

“现在我将这枚代表荣耀的血战印，交于百战胜强者雷”说着，这金发男人取出了一块六芒星形状的红色印，微笑地递给了林雷，“林雷，从今天起，你的名字。这一百战的事迹都会陈列在我们血战场内。”

林雷笑着接过。

“就这玩意。”林雷低头看了看，自己这一百场战斗也是为了获得挑战九幽领主的资格。

“当然，这血战印也代表，你如今有资格去挑战我赤岩领伟大的领主大人！”金发男人朗声笑着道，“雷先生。我问你，你是否要挑战我赤岩领的领主大人呢？”此话一出，整个血战场再次热闹起来。

“挑战领主！”

“挑战！”

“雷。挑战领主吧！”

血战场看台上大量地人们都在呼喊着。不过其实大家也明白，每次给予这血战印都会这么询问。而观众们凑热闹也会这么喊，大家当然希望看到一场九幽领主参与的战斗。可所有人都明白――

这只是一个形式而已。

挑战九幽领主。这在九幽域发生次数是极少的，一般上亿年才那么几次。每个胆敢去挑战九幽领主的，一般都是有一些把握，有一些依仗才赶去的。林雷虽然表现不错，可在观众看来，距离九幽领主还要很长一段距离。

毕竟无论是帕姆，还是西奥博尔德，和九幽领主一比。一就一婴儿和成年人相比。

“你说雷是你老大，那你说，雷会挑战九幽领主吗？”银发少女笑看着贝贝，贝贝却是很确定地点头道：“毫无疑问，我老大他肯定会挑战九幽领主！”

“哈哈……”银发少女顿时低声笑了起来，“连撒谎都不会。”

“不信你看着。”贝贝却是说道。

“其实我来血战场战斗！”林雷地声音陡然响起。

血战场上议论声顿是降低了。

林雷脸上有着笑容：“目的就是为了获得和赤岩领主战挑战的资格！”

顿时，一片寂静。

所有人都盯着林雷。在林雷旁边地金发男人难以置信看着林雷：“不会吧。这雷先生。难道今天真地要挑战赤岩领主？太疯狂了，太疯狂了！”这百战胜强者虽然厉害。可是每几年还是会有一个。

可挑战九幽领主地事情，那是一亿年，才发生几次。

“不会吧。”那银发少女也有些紧张了，不由瞥了瞥旁边的贝贝，贝贝却是对她自信一笑。

所有人都仔细听着，心中期盼着。

“现在我终于获得了这个资格。”林雷环顾众人，“今天我在这，当着大家的面，公开宣布！我，正式向赤岩领主发出――挑战！！！”

“挑战！！！”

这一道声音在血战场不断回荡了开来，所有人都寂静许久。

这是上千万年来，赤岩领内，又一次地向强大地赤岩领主发出的挑战！

赤岩领主，尊贵！强大！

挑战他的人，一个个陨落。

可是众多强者们有着不屈的心，为了心中的梦想、目标！即使会身死，他们依旧会不断地挑战，不断地冲击……终有一日，会击败这一位赤岩领主，成为新一任的赤岩领主。然而在这过程中……死去的人很多、很多！

看台上超过百万的人，看着处于中央地林雷。

在他们眼中，林雷就是一个挑战九幽领主权威地，无畏的战士！

“雷！”有一个银发老者第一个正容喊道。

“雷！”顿时他周围的一大群人也喊了起来。

“雷！”整个血战场都响起了统一的声音。

犹如雷鸣般响彻天地，这些人们在以他们仅有的方式，为林雷加油、鼓励！在他们眼中，敢于向九幽领主挑战的，都是英雄！无畏的英雄！

赤岩领内几乎所有人都想挑战九幽领主，想自己成为新一任地九幽领主。可是他们明白自己地实力，他们连那么一点勇气都没有。可是心底深处……他们都有着如此渴望。而林雷现在挑战，很自然地，这群人会认为，林雷是他们这一大群人中的一个代表――

他们期盼林雷能赢！

即使他们心底深处认为，林雷会和过往挑战领主地人一样，会死去。

在血战场内。当着过百万人的面，新晋百战胜强者雷公开宣布挑战赤岩领主！这一道消息，就仿佛一把火掉入了枯草遍野的草原中，很快传遍了整个赤岩领，赤岩领过亿的人么。都在议论着。

他们都在期盼着！

期盼着林雷和赤岩领主地一战！

赤岩领城内，一座酒店独立庭院内。

林雷和贝贝正轻松地喝着酒。

“贝贝，你说我这样宣布挑战了。那赤岩领主应该会知道吧。不需要我再亲自登门挑战吧。”林雷有些不确定地询问道。

“行了。老大，你等着就是了。”贝贝却很随意，“九幽领主耶……那是什么身份？和地狱府主、炼狱统领一样。都是高高在上的。单单论地位，他们仅在主神之下。这种地位的人，面对你地挑衅，会没反应？”

林雷笑看着贝贝：“你这话说的，真是……”

林雷陡然转头朝院门口看去，贝贝也看了过去。

“砰！”“砰！”敲门声响起。

“我估计啊，领主的人来了。”贝贝连跑过去，打开了房门。只见一名黑袍银发青年站在门口。朝庭院内看去，目光落在了林雷身上，他脸上露出了笑容：“雷先生，我，甘默雷，赤岩领主府地管家。”

“请进。”林雷淡笑道。

贝贝则是笑着对林雷一眨眼，同时灵魂传音道：“老大。我说的准吧。领主的人来了。”

这甘默雷笑着走进来，开口道：“雷先生。我这次过来，是代领主大人向你发出邀请，请你去一趟领主府邸，商议一下你那挑战地事情。”

“商议？”林雷眉毛一掀，“商议战斗时间、地点？”

“有这一方面。”甘默雷淡笑道。

“不需要商议了，你们宣布时间地点，即可。”林雷淡笑道。

“雷先生，还有其他事情，还是去一趟为好。”甘默雷说道。

林雷和贝贝相视一眼，最后林雷还是站了起来，微笑道：“既然甘默雷管家和领主大人，如此邀请，那我兄弟二人也就随甘默雷管家你走一趟。贝贝脸上也露出笑容，传音给林雷：“老大，那个赤岩领主，总不会想悄悄地对我们下黑手吧。”

“应该不会，要杀，还不如公开杀我们，下黑手，未免太失身份了。”林雷传音道。

“恩。”贝贝传音道，“老大你说地也对。不管了，如果他下黑手，我直接施展噬神对付他。”

在这甘默雷的带领下，林雷、贝贝二人很快就来到了赤岩领主的府邸所在。这赤岩领府邸周围，有着大量地战士巡逻着。林雷扫视了一眼：“人还真多，这外围就有数千人上万人了。而且都是上位神！”

九幽域人口不算多。

可绝大部分都是上位神，这领主府邸的巡逻战士，自然都是上位神。

赤岩领主府邸占地极广，林雷他们也是走了好一会儿，才来到一空旷的练武场内，而一名穿着短衫、长裤地精壮少年正如标枪般笔直站在那，说是少年，那是身高、体型的缘故。整个人体型如贝贝般。

可是……

眼前人，却散发着一种彪悍气息。

“大人，他们来了。”甘默雷恭敬道。

林雷不由眼睛眯起，仔细看向那穿着短衫、长裤的精壮少年：“果然和浮影中一样。”

“呼。”这赤岩领主转身看过来，那一双紫色的竖着的瞳孔，却是让林雷、贝贝心底一惊。虽然看过浮影，可浮影毕竟清晰度有限，林雷也只能看到两道人影在交战。根本看不清瞳孔模样。

“领主。”林雷开口。

赤岩领主单单看林雷、贝贝二人，就感觉到这二人应该不弱，他淡漠开口道：“今天请你们二人过来，是因为我懒得再去进行什么战斗，给那些人观看到。同时我对杀死你雷，也没任何兴趣。所以，你还是公开宣称，撤销你地挑战吧。好好回去修炼去。”

林雷、贝贝一怔。

“嗨，说这个干啥？”贝贝不由开口。

“赤岩领主，不必再说，我期盼着和你战斗。”林雷开

赤岩领主皱眉看了一眼林雷。

“哼！”只见这赤岩领主一甩手。

“啪！”就好像一道鞭子狠狠地抽出去，击打在空间上一般。这简单的一甩手，一击拳。整个拳头就这么轰击在空气上。

“蓬！”“蓬！”“蓬！”“蓬！”……

空间直接爆裂出一个个窟窿，而且还延续下去，就好像这圆环，一环套一环，这空间窟窿竟然连续爆裂数十个，形成一个空间大豁口，足足延续了十余米。最后才消弭。

“好可怕地一拳。”林雷眼睛陡然暴增，“大地脉动，土之元素、力量玄奥、生之力……这简单一拳，我就感觉到四种玄奥，是否拥有第五种玄奥，我也无法确定。太强了，怪不得能一拳就轻易轰碎上位神器。”林雷必须得承认，这赤岩领主在大地法则方面的领悟，绝对超过了自己。

“有自信接下我这一拳，就选择挑战吧。”这赤岩领主淡漠道。

旁边的甘默雷也在一旁笑吟吟看着，他认为林雷绝对会放弃。

“那就请赤岩领主，告诉我战斗的地点，和日期吧。”林雷开口道。

第十九集 蜕变 第八章 - 风云聚会

“思?”赤岩领主猛然转头，锐利的目光射向林雷。

“他――”旁边地管家‘甘默雷’也震惊地看着林雷，刚才赤岩领主已经展露了其强大实力。这个神秘地‘雷’竟然还有胆量挑战。这是愚蠢还是有胆量?甘默雷重新仔细审视眼前的林雷。

“当然，我也可以不挑战。”林雷陡然话音一转。

“恩?”赤岩领主看着林雷。

“老大……”贝贝却是有些急了。

林雷淡笑道：“赤岩领主，这一次挑战你。一是我想追求修炼地巅峰。成为九幽领主也算是对我修炼的肯定，而第二个原因。就是为了能够进入位面战场!如果赤岩领主你，愿意带着我兄弟二人进入位面战场，同时。在位面战场内，你按照我的意愿。带着我兄弟二人在位面战场内行动，那我也可以选择不挑战。”

林雷本来就是为了进位面战场。

若这赤岩领主，能带他和贝贝进去。还听他意愿行动。那岂不省事?

“位面战场?”赤岩领主冷漠瞥了二人一眼，“你们二人为了那主神之力。就敢去位面战场，单单这勇气，便值得我佩服你们二人。”林雷听了心中明白。位面战场地军功获取地宝物，可不单单是主神器，也可以是主神之力。

“真是找死。”旁边的甘默雷低声道。

“是否找死，不需要你管。”贝贝哼声道。

“这个要求。我不可能答应。”赤岩领主淡漠道。

“那我就继续挑战。”林雷很干脆地说道。

赤岩领主那竖着地紫色瞳孔锁定林雷。低沉道：“小子，你是在找死!”

“嗨，还没战斗，一切可说不定。”贝贝却是连昂着脑袋说道。林雷也淡然笑道：“赤岩领主。你贵为九幽领主。我修炼这么多年，也梦想着有一天能够坐上九幽领主的位置，相信领主不会害怕我的挑战吧。”

“老大。我看他就是害怕了。”贝贝连道。

赤岩领主瞥了一眼贝贝。却丝毫不恼，淡漠吩咐道：“甘默雷。送他们离开吧。”

“是。大人。”甘默雷躬身，随即向林雷、贝贝二人道，“两位，还请随我来。”

林雷和贝贝不由一怔，同时林雷也发现，那赤岩领主竟然掉头就朝远处走去。林雷不由一急：“这位赤岩领主想干什么?不会是不想战斗吧。”今天对方邀请自己过来。林雷就感觉不太对。

“赤岩领主。你不会怕了吧!”林雷朗声开口道。然而赤岩领主人影却已经一拐弯，消失在视线范围内。

正当林雷和贝贝有些焦急疑虑的时候。一道冷漠的声音响起――“一个月后，城外东荒野上。既然你找死。那我就满足你。”

听到这声音。林雷和贝贝脸上都露出了一丝笑容。

“雷先生。你可真是。”那管家‘甘默雷’摇头叹息道。“我是佩服你这精神，可是你挑战领主。那根本是没一点希望。你地重力空间虽然了得。可是领主他对大地法则极为擅长。你影响不了领主地。在我看来。你是完全被领主他克制的。”

林雷听得淡然一笑。

一般修炼同一种法则地。成就大地人，会克制成就弱的人，不过有一种例外―一方有天赋神通。

林雷的‘黑石空间’，实质上也是雷斯晶地天赋神通。那赤岩领主对此根本不了解。

“走吧，两位。”

那甘默雷在前面引路。同时还说着。“领主他今天难得好兴致。看在你是个人才。今天他召你过来。实际上是想要收你为手下!到时候。你也能成为赤岩领主左右手。在赤岩领。那也是仅次子领主地人物。可你……唉。何必呢!”

林雷和贝贝相视一眼。不由笑了起来。

“老大，这领主召你当手下呢。”贝贝笑道。

林雷也有些明白为何对方专门邀请自己过来了，不过显然，自己的反应令这赤岩领主很是恼怒。连召自己为手下地话都没说，就离去了。

“真抱歉，让赤岩领主他失望了。”林雷揶揄说道。

甘默雷对林雷地反应，却是摇头。

在他看来。林雷就是那种极为好战，追求巅峰地战士。从林雷想进入位面战场，甘默雷就认为林雷是那种很疯狂地人，没足够地胆量，没那种冒险精神，是不可能敢进入位面战场的。

林雷和贝贝正走在街道上。彼此闲聊着。在这赤岩领内刚成名，林雷发现自己一旦出现在公众视野内就会惹得别人注目，林雷只得变换容貌，体表长袍也换成了土黄色，这样好歹能清净些。

“还好，我们这次效率还算比较快。”林雷笑道。

“恩。按照那情报上描述。一般挑战，可能会拖延个几年。乃至数百年上千年都有。”贝贝也点头道，这一次只是一个月。已经算短地了。

可突然――

“各位!”一道响亮地声音从后方传来。“大消息，好消息啊!!!刚才领主府传出来消息，领主大人他和雷大人，将会在一个月后。就在城外的东荒野上进行正式地决战，这是这千万年来。领主大人首次公开战斗。”

林雷、贝贝掉头看去。

只见远处街道中央正有一金袍牡汉大声地说着。顿时街道上几乎所有人都沸腾了，一个个连围过去。

“什么，就（）一个月后?城外东荒野。不会错吧?”

“一个月后。领主大人和雷大人?”

一片议论纷纷。

九幽域中。任何一九幽领主都是最顶端人物。每一次九幽领主和挑战者的公开战斗，将是一领内最疯狂地一场聚会。而且那一领范围内超过九成地人们都会赶过去观看这一场战斗。

“嗨。不相信地。去领主府邸外看去，这则消息可就雕刻在一块石板上，摆放在领主府邸旁边呢。”那金袍壮汉连道。

“是真地!我也看到了。”

“我们去领主府邸外看看去。”

原本还在街道上地人们绝大多数都朝领主府邸所在方向涌去。作为拥有着近乎永恒生命地神们。一个百战胜强者地冒出，就可以让他们关注、激动。而一般数千万年才一次地挑战领主的战斗。

那更是整个领地的节日!

餐厅内。

变幻模样的林雷正和贝贝坐在角落。喝着酒水。

“疯了，这些人都疯了。”贝贝嘀咕道。

林雷瞥了一眼餐厅内其他人，整个餐厅内的其他人竟然无一例外地都在谈论著即将到来的林雷和赤岩领主地战斗，不少人更是兴奋地脸都通红，还有人谈论著过往赤岩领主地战绩。

“老大。这说明你魅力大啊。”贝贝嬉笑道。

“他们关注这场战斗。不是因为我，而是因为赤岩领主。”林雷一笑，二人在角落谈话也是用神之领域隔音。

“赤岩领主，高高在上。他的公开战斗。当然会让人激动兴奋，就如同在玉兰大陆地时候，圣域地对战，令普通民众疯狂一样。”林雷淡笑道，即将开始和赤岩领主一战，林雷听着这些神们地议论。

却是不由想到当年自己和奥利维亚，自己和黑德森的决战，那也是一样引起了无数人关注。

“恩，如果爷爷他有什么公开决战，我也会很兴奋地去看地。”贝贝嬉笑道。

“敢挑战贝鲁特的，没几个。”林雷感慨着。

如果自己也能够拥有贝鲁特那般实力。就不需要那般辛苦地挑选对手了。找一个被自己克制的。如贝鲁特那般……完全可以随便挑一个，然后便轻松获得胜利。

时间如流水。流逝的极快。

转眼一个月便过去了，而整个赤岩领城内地街道、餐厅等地方几乎看不到人影。只要不是有天大地事。赤岩领范围内的人们几乎都赶往城外东荒野，等待那一场即将到来地旷世决战。

东荒野。

顾名思义。这一片区域太过荒惊，连杂草都没有，地面上也只有一些杂石，平常几乎没人来这。可今天这里却是人山人海。

“看，那就是这次地挑战者雷大人。”

“不说能赶上赤岩领主，哪一天我能比得上这雷大人，我死也就满足了。”尽皆穿着蓝袍地一堆男女谈论着，那青年男子眼眸中有着一丝渴望，“我也梦想着有有一天。在亿万神的注视下，和九幽领主来一场对决!如果能这样，即便身死，也没遗憾了。”

“少做梦了。”旁边女子却是打击地说道。

东荒野地面上人山人海。而空中却只有一人――林雷!此刻这些观战地神们，没有一个飞到半空。他们都在地面上观看，也是表示对林雷和赤岩领主的尊敬。

“人还真多。”林雷扫视了下方一眼。“方圆近百里范围内。都是人!最起码上亿人了。乃至更多。”

“老大。”贝贝声音睫然在林雷脑海中响起。“今天赶到这地，可不单单是赤岩领的呢。连周围靠近这里地。来得及的，其他领地地人们都赶过来了，老大……这么多人看着，你可得赢得漂漂亮亮的。”

林雷不由一笑。

忽然林雷目光朝西方看去。

只见一道模糊地黄色幻影从远处极速射来。速度之快。林雷也忍不住一阵心悸：“好快!就这飞行速度。最起码超过我数倍，这还不是极限战斗速度。”

原本还议论纷纷的观战人们，仿佛有着传递一样，声音急剧降低。几乎三秒内。超过上亿神们聚集地东荒野就变得一片寂静。只听得那不断呼啸地风声。所有人都抬头看向唯一腾空的二人――

林雷和赤岩领主!

“嗖!”那模糊的黄色幻影陡然凝滞。化为了赤岩领主地身影。

看似瘦小。却让人感到敬畏地身影就这么凌空。他穿着简单地贴身短衫、长裤，而他那双诡异的紫色眼眸则是冷漠盯着林雷。嗤笑一声：“你来地倒是挺早。即使想死，也不必这般心急吧。”

“谁死。现在说，还早了些。”林雷淡笑道。

就这般地。在亿万神们地关注下，林雷和赤岩领主却是很随意地对话。

“哼。”

赤岩领主冷哼一声，声音陡然冷厉高亢起来，“不必拖延时间。战斗现在就开始，我给你一个机会，先出手吧!”这句话。赤岩领主明显是故意大声，声音传播幅散开去，方圆百里内尽皆传播到，而下面地神们听力显然一个个极好。听得一清二楚。

“战斗开始了!”

所有的神们一下子屏息了。都盯着上方二人，所有人心中都在暗想着――

这一场旷世决战。是和以往一样。挑战者死去。赤岩领主获胜!还是……新的赤岩领主诞生呢?

第十九集 蜕变 第九章 - 地系巅峰的对决

“那就如你所愿。”林雷体表陡然弥漫出土黄色光芒，瞬间便幅散开来形成一个直径足有千米的球形空间，直接将那赤岩领主笼罩在内。这一次林雷并没有全力施展黑石空间，而是施展黑石空间地五成威力!

可即使是五成，也是令赤岩领主一惊。

赤岩领主身体微微一沉，而后又保持悬空，他惊异看了一眼林雷：“重力空间。好诡异的重力空间!”可这赤岩领主还是站在半空一动不动，淡漠开口：“重力空间是不错。有什么攻击招数尽管来!等我出手，你便没机会了。”

自信!

赤岩领主也有骄傲地资格。灵魂攻击他丝毫不惧，至于物质攻击?身为大地法则强者，赤岩领主最自信地便是物质攻击，灵魂、防御都强，这才是赤岩领主自信地资本。

林雷咧嘴一笑。暗道：“现在让你得意，等一会儿。你死了后悔都来不及。”

“嗡”

灵魂之力以灵魂海洋中‘黑石’为中心直接弥散了开去。迅速地席卷向赤岩领主。

灵魂混乱!

“恩?”赤岩领主嘴角却是露出了笑容，暗道，“果然和甘默雷探查地一样，厉害的重力空间以及灵魂影响，的确有些手段。可遇到我……”林雷先后施展黑石空间、灵魂混乱，的确让赤岩领主有些麻痹了。

而就在这时――

“死吧。”林雷心中杀机进发，当即身形一动。

“轰!”

仿佛空间爆炸一样，林雷整个人犹如雷电般进射向赤岩领主，在进射过程中。林雷身上的长袍猛地爆裂开来。青金色地龙鳞瞬间覆盖全身、狰狞地尖刺、钢铁般地龙尾也是冒了出来。

瞬间龙化!

“什么!”赤岩领主还处于震惊中，可是他身体陡然一沉。

黑石空间――最强引力!

黑石空间的引力，从五成瞬间增加到十成。这种突兀地增加。地确让赤岩领主身形不稳。加上林雷突然龙化，更是令赤岩领主惊愕，他再傻。此刻他也明白了――眼前这个‘雷’先生，一直隐藏实力!可笑自己还想召人家当手下!

“找死。”赤岩领主心底怒吼着。

只见赤岩领主整个人一晃。就好像螃蟹一样双肩猛地扩张。诡异地，他周围地空间都是‘嗡’地声震颤了开来。林雷施展地黑石空间，在赤岩领主身体周围引力竟然遭到扭曲。威力减弱，赤岩领主冷着脸盯着林雷，面对林雷极速冲来。他却是右拳犹如长鞭一般甩出――

从削弱重力影响。到反击，赤岩领主反应极快!

“嗤嗤!”

“恩?”赤岩领主在甩出这一拳后。陡然脸色大变。

“咻!”空间就仿佛纸张一样出现一道大裂缝。一道看不见地无影剑瞬间就到了赤岩领主的眉心位置，赤岩领主急得仿佛困兽般张开嘴巴一声怒吼。一道清晰地土黄色光波从其口中喷射而出。直接击在无影的剑上。

“恩?”林雷也震惊了，“这个赤岩领主，比我知道的还可怕。”

自己突然龙化、黑石空间突然达到巅峰、外加最后一刻，神剑‘留影’的出现。特别是留影剑在施展下根本没有一点影子。在这突然狂暴攻击下，不仔细注意根本发现不了这一柄无影剑，然而这名赤岩领主太强了。

自己地留影神剑，靠近赤岩领主时。才发现赤岩领主身体周围竟然形成一种奇特地‘引力场’。

“这引力场。竟然是以他那双肩为中心。”林雷无法理解对方这一招，那赤岩领主的双肩这么一震。形成一个类似于双环结构的特殊引力场，而且不同区域引力大小还不同。这也令林雷的一剑受到影响。

可即使如此――

毕竟林雷隐藏太深，这龙化、黑石空间、留影神剑三点突然爆发。这赤岩领主还是来不及了。

“噗哧!”

留影神剑被击打地略微改变方向，而那赤岩领主地右肩陡然犹如翅膀一样划过来。犹如磁铁一样吸引着林雷的这一剑。林雷却是冷笑着爆发了最强攻击，只听得‘噗哧’一声，留影神剑瞬间刺穿了赤岩领主的右胸部位置，直接刺穿了赤岩领主的肺部。

“蓬!”

赤岩领主却是怒着一拳袭向林雷。

“轰隆隆”’空间接连爆破。窜向林雷。

“嗖!”龙化情况下，林雷犹如闪电，瞬间便窜到了远处。而赤岩领主双目泛着紫光，怒视着林雷。呼吸时候还引起一声咳嗽。他肺部已然被刺穿。当然……很快就完全修复了。

“你。藏地好深!”赤岩领主盯着林雷。

“一般。相信领主你也也有隐藏地绝招吧。”林雷淡漠道。

“告诉我。你的真名!你是青龙一族中哪一位长老?我可没听说。青龙一族有一个叫‘雷’地强者。”赤岩领主冷声道，到了这一刻见到了林雷此刻龙化变身模样。如果还猜不出林雷是青龙一族地，那才是隆事。

林雷那暗金色的双眸。和赤岩领主紫色双眸对视着。

“重新自我介绍一下，我。青龙一族长老――林雷!!!”林雷冷声说道。

寂静!

东荒野下上亿的神们观看到这一幕完全惊呆了，他们虽然心底知道，这种决战有可能诞生新地九幽领主，可毕竟那只是一丝可能。几乎所有人都认为……这一场大战，是赤岩领主地表演!

或许那个雷先生，会表现一些让大家惊喜地。可大家来观战，几乎都是因为赤岩领主，才来观战地，然而这战斗一开始，就让他们傻眼了。

半空中，全身覆盖龙鳞。膝盖、肘部、背部尽皆是那狰狞的锋利的尖刺。还有那甩动着龙尾，原本地雷先生己然面目大变，而他们地赤岩领主，和战斗之前相比。却是多了胸口一个大窟窿。以及一身血迹。

一个交手――

赤岩领主受伤!

“林。林雷?”所有人都瞪大眼睛。

“四神兽家族长老，林雷!我听说过。他曾经一个人杀五个七星恶魔。”

“是他。我看过他的浮影。”

顿时整个东荒野上再一次沸腾了，所有人都激动了，都兴奋了，原以为这是一场一边倒地表演战，可是现在看来――这赫然是传说中，四神兽家族中青龙一族林雷长老和他们地赤岩领主地精彩对决!

沸腾声陡然降低。所有人再次将注意力放在半空中。

因为……此刻地赤岩领主已经取出了兵器。

一柄通体漆黑地短刀。赤岩领主持着这一柄短刀。冷漠看着林雷：“原来是林雷!我还在想。我赤岩领怎么突然冒出如此一个高手。就刚才一招，我承认。你有资格当我地对手，为了表示对你的尊重。我会全力以赴地。”

林雷却是冷漠看着这一切。

“这个赤岩领主。看来要赢他。不那么容易。”林雷心中电转，刚才在大好形式下，自己地龙化、黑石空间、留影神剑完全突然爆发。也才是伤了对手。从这一点可判断对方的强大。

“好诡异地重力空间。”

赤岩领主似乎感到有些不舒服地身体晃悠了两下，似乎要熟悉引力空间，然而就这么一个简单地动作――

“恩?”林雷心底一惊。

他清晰感觉到赤岩领主。以双肩为中心地诡异双环形的引力场也发生变化，虽然论引力大小，远小于自己地‘黑石空间’，不过也是削弱了自己黑石空间地影响力，就好像陷入泥潭中。这赤岩领主在体表形成一个保护层，使得其动作能迅猛些。

“嗖!”赤岩领主突兀地划过一道扭曲地曲线。袭向林雷。

这一条诡异曲线划过来。速度竟然极快。

“速度果然够快。可是却还不如我!”林雷速度也陡然进发。很明显林雷比赤岩领主快了近乎一倍，‘黑石空间’毕竟乃是雷斯晶地绝招。林雷当初被困五百年领悟部分后。又结合‘黑石’。威力已经能媲美雷斯晶施展了。

这一招之下，赤岩领主虽然比别人更能适应，可依旧速度大减。

“咻!”

犹如一道闪电，空间直接裂开一条缝隙，根本看不见地留影神剑直接刺向了赤岩领主。赤岩领主唯一能够感觉到的便是那可怕地气劲。能轻易撕裂冥界位面空间的气劲，面对这一招，赤岩领主陡然身形一缓。

“啪!”

一甩臂，拳头仿佛投石机中的石头，被弹射了出去，那隐隐有着土黄色光芒流转的拳头，同时诡异有着黑色光晕。

“蓬!”

拳头直接砸中留影神剑地剑尖。

而在甩出这一拳头地同时，赤岩领主竟然接着这一甩地可怕力量，身形旋转着，左手持着黑刀直接刺向林雷的头颅。“咻!”黑刀过处。空间也是寸寸爆裂开来。可怕地攻击力让人色变。

可林雷却是条件反射般地击出了自己地左拳头!

那龙爪拳头。犹如一座山一般压迫过去。可怕地力量、大地神力完全爆发――圆空裂!

“蓬!”

黑刀和拳头撞击。空间直接爆裂开来。

“嗖!”“嗖!”

林雷二人尽皆反弹退开。

“好硬的拳头。”林雷冷视着对方。这赤岩领主竟然拿敢用拳头对抗自己神格兵器。

“好锋利地神剑。”赤岩领主看看自己右拳。拳头荤骨已经被刺穿了，他这拳头可是能轰碎上位神器的。竟然被伤了。其实。伤在神格兵器上，也不能怪他。赤岩领主瞥了一眼林雷地拳头。“你地拳头也挺硬。”

林雷拳面上的龙鳞也碎裂了一点。

经此一个短暂交手。林雷和赤岩领主都明白一点，都不能让对方攻击到自己要害，林雷也是靠着拳头。施展玄奥才能抵抗那一刀，对方一刀如果劈在自己脑袋上。单凭龙鳞是绝对抗不住地。

同样结果――

林雷一剑刺在对方地额头，也同样能贯穿其中，杀死对手。

东荒野上观战的无数人完全屏息了，上面地两大绝世强者。实在太强横了。

“那位林雷长老。有一柄无形的兵器，领主也厉害，敢靠拳头去接。”

“林雷大人也强，用敢还用拳头。抵挡领主的一刀。”

观战地亿万人们完全被这两大强者地强横实力所征服，一个个尽皆死死盯着这一战到底如何发生。

“啊，你们看。怎么回事?”

“怎么回事，怎么可能?”

陡然所有人脸色大变，“领主，领主也能变身?”

此刻的林雷也是脸色大变，他从浮影和记录中从来没看到过。这赤岩领主竟然能变身。

“当年我挑战前一任赤岩领主。也没有逼迫到，让我变身。恭喜你……是第一个，是我成为赤岩领主后，让我拿出全部实力的人。”赤岩领主那紫色瞳孔盯着林雷，全身迅猛的发生变化。他的双肩部开始隆起，全身开始泛起黑色光芒……

第十九集 蜕变 第十章 - 最后的绝招!

“嗤嗤…”

黑色光晕在赤岩领主全身流转，他地双肩部位隆起地越加夸张，直至‘噗’的声，竟然多出来两道黑色如刀地翅膀，这两扇黑色翅膀合并在一起，就如同黑色披风般在这赤岩领主身后。

赤岩领主的额头位置，也冒出了两道锋利地黑色尖角。

赤岩领主全身变得漆黑如墨。那紫色瞳孔直视着林雷。

“这竖着地紫色瞳孔。就不像普通人。我早该猜到的。”林雷看着眼前地赤岩领主心底暗道，这赤岩领主竟然能够变身。那自然实力会再次提升些。林雷也感到了有些压力，此战，能否胜?

林雷也没十足把握了。

只能暗叹。能当上九幽领主的。都不可小觑。

“林雷!”赤岩领主紫色双眸盯着林雷。咧了咧嘴，“不管这战结果怎么样。我会记住你地!”话音刚落。赤岩领主那如剪刀般的黑色双翼一震。周围顿时形成奇异地双环结构引力场。

“嗖!”

犹如飞鸟，赤岩领主飘逸地极速飙射过来。

“速度果然提高了一点。不过。还远远不够!”林雷也丝毫不退，也是化作一道弧形迎了上去。透明的留影神剑攸地毫不留隋朝赤岩领主脑袋部位刺去，这一刺。位面空间也被轻易刺出个窟窿。

赤岩领主一甩臂。

“锵!”

流淌着土黄色光芒地黑刀和林雷的神剑‘留影’交击。

“蓬!”

二人被反震地后退开，但是瞬间二人又极速朝对方飙射过去。论速度，很明显此刻林雷占据优势，赤岩领主不可能每次都挡住，然而那赤岩领主周围的奇特引力场，也是令林雷地每一剑靠近地时候。都会受到一丝影响。

就这么一丝影响，却是影响了结果。

“咻!”快到极致地一剑。

赤岩领主终究速度慢上一拍。可是当留影神剑进入那双环奇特引力场内。便不由方向略微偏离。那赤岩领主再一次双翼一震，似乎再一次要抵挡。

“哼!”林雷便瞬间爆发留影神剑最强力量。

“噗!”

留影神剑直接刺穿了赤岩领主地左臂膀，鲜血飞溅，刺中一剑，林雷也不迟疑。立即飞退，当退开一段距离后，林雷再次靠速度偷袭。虽然说……论物质攻击，林雷靠着神格兵器。也能和对手拼个相差无几。

可林雷。却不硬拼。

而是靠着神剑‘留影’以及速度，一次次地在对手身上留下伤口。

而赤岩领主即使变身，速度依旧差许多。他也只能勉强保证脑袋不被贯穿，可身体其他部位就无法保证了。

半空中，笼罩在巨大球形引力土黄色空间内地两道身影，一次次闪电般地交错，林雷那柄看不见地留影剑，时而在赤岩领主身上留下伤口，赤岩领主显得有些狼狈。可是赤岩领主却没一丝泄气，依旧和林雷拼着。

一旦林雷放松。或许就会遭到他的重击。

“这下有些麻烦了。看来一时间分不出胜负了。”贝贝皱眉嘀咕道。

“是有些麻烦，虽然领主变身后，速度增加了。可林雷长老明显不和他硬拼，他连攻击到林雷长老机会都没有。而林雷长老却能伤他，林雷长老明显是略占上风的。”在贝贝旁边的一名青袍壮汉说道，整个东荒野那过亿人，因为上面战斗地太过胶着。下面又再次议论纷纷起来。此刻林雷略微占据上风。赤岩领主身上时刻流出鲜血。

然而这点伤势，对实力影响不大。

谁赢，谁败?

暂时是无法看出来了。

“如果这样下去，要持续到什么时候?”不少人开始疑惑。

这些观战人们，最喜欢看到地。是那种真正地正面拼杀，那种拼杀或许时间很短，可是一般就在那几招过程中，就分出了生死，那种战斗，才会令观战地人们心中紧张。热血沸腾。

现在……

林雷和赤岩领主明显都没拼。

“咦，怪了。赤岩领主速度好像快了些。”忽然有人说道。

“对，是快了些。好像林雷长老。没那么容易伤到赤岩领主了。”许多观战地人逐渐发现这一点。

贝贝此刻也发现了。他顿时急了。

下面地人观看，林雷和赤岩领主是在胶着中，可林雷、赤岩领主都明白。自己不能有一丝松懈，如果有一丝松懈，对方可能就趁机杀死自己。

“那柄剑太诡异了。”赤岩领主脑袋中那根弦时刻紧绷着。神剑‘留影’经常刺过来，如果不是他靠着引力场改变方向，努力抵挡。林雷的神剑‘留影’早就刺穿他脑袋了。他只能这么坚持着……

“等着，等会儿。就该你倒霉了。”赤岩领主心中暗道。

林雷也感到了不妙。

“他地速度再增加，准确说……他身体周围引力场在变化。”林雷发现。这赤岩领主的双翼布满大地神力，而且在急剧震颤着。产生两道特殊地震动波。这两道特殊地震动波彼此影响。

竟然令‘引力场’发生变化。

随着时间持续。那两道震动波不断变化。那引力场抵御林雷地‘黑石空间’效果也是越来越好。

重力空间。实质上也是靠神力改变引力变化，如果对方也精通，完全能抵消这重力空间，虽然赤岩领主不懂‘黑石空间’，可是他根据黑石空间，却是在缓慢调整着，针对林雷地黑石空间，不断改良着。

也导致，时间越长，他地速度也趱快!

“林雷。该你尝尝被躁躏地滋味了!”赤岩领主陡然怒吼道，整个人化作一道黑光极速射向林雷，此刻他的速度虽然比林雷还慢，却已经可以凭借攻击招式等方法来弥补了，不像刚才那般差距大。

林雷冷漠一笑：“也该是结束地时候了。”

林雷直接迎上去。

“呼呼”那柄黑刀直接对着林雷地脑袋袭来，林雷也不犹豫。手中留影神剑迅猛地刺去。

“锵!”

黑刀和留影神剑交击的一瞬间。

“嗖!”赤岩领主双翼一震。整个人攸地加速。那右拳头沿着直线朝林雷砸来，可是在袭来地同时。产生了诡异地波动。“嗤嗤”空间仿佛产生了漩涡，而这拳头便是漩涡中心。

一瞬间――

周围空间都被搅动一般，连引力场都受到扭曲。林雷也感到自己身形受到影响。

“恩?这一拳!”林雷脸色大变。

这一拳的效果，让林雷想起了当初在‘幽冥酒店’，见到死亡主宰，施展水系法则攻击时候地场景，那时候死亡主宰。靠着鱼线便搅动空间。直接摺缚了那名七星恶魔级别高手。而如今。这赤岩领主这一拳，是同一般效果。

林雷根本来不及退!

“呼!”林雷一咬牙，龙爪左拳也猛地击出。大地神力贯穿其中，犹如一座山般压迫了过去――圆空裂!

“蓬!”

林雷只感到左拳拳面一阵钻心地疼痛，整个人立即接着这股反弹力后退。

“好厉害地一拳。”林雷低头一看，拳面上的龙鳞几近完全碎裂。鲜血已经渗透出来。隐隐还看到森森指骨。自己在施展‘圆空裂’‘情况下，竟然都沦落到这地步。

“不能用拳头和他对拳头。”林雷心中陡然有了这个判断，“用神格兵器。对付他的拳头。”

“哈哈……”

疯狂地笑声响起。赤岩领主紫色双眸盯着林雷，整个人双翼震动。再一次窜来，林雷手中地‘留影神剑’攸地便飙射开去。速度之快，也令赤岩领主笑声噶然而止，他当即欲要用黑刀抵挡。

林雷却又陡然收剑。

“轰隆隆”赤岩领主冷笑着，那流转着土黄色光芒的黑色拳头再一次袭来。空间因此被搅动成漩涡。周围地引力空间再一次扭曲。林雷也感到那一拳地可怕威力。

“咻!”

留影神剑直刺而出。

“哼。”赤岩领主却是自信地不闪躲。右拳袭向留影神剑，可是当留影神剑靠近那拳头地时候，竟然控制不住地受到了扭曲漩涡空间地影响，竟然缠绕向那拳头了，赤岩领主拳头直接敲击在留影神剑剑面上。

顺势朝林雷脑袋砸去。

“轰!”

突兀地――

黑石空间引力朝下，改变为――斥力!

一开始让人抵抗向下地引力，这向下引力突然消失，赤岩领主也会情不自禁上冲。而这时，斥力突然又席卷来。只见。这赤岩领主身形忍不住一晃甚至于朝后上方后退开去。

“嗖!”林雷却是趁机，留影神剑直刺过去。

引力地突然变化。也令赤岩领主原本为了应付‘向下引力’形成地引力场失效。速度再次大减。林雷这突然袭击过来地一剑。等赤岩领主刚反应过来。一剑已经抵达眼前。

“不好!”赤岩领主脸色大变。连极速后退。

斥力情况下。后退速度还是极快地。

林雷咧嘴一笑：“朝我这边!”

引力再次急剧变化!斥力，变成朝林雷地吸引力!

赤岩领主不由身形一晃。

“噗哧!”努力地躲开，林雷这一剑也只是刺穿赤岩领主地胸膛。

“不可能，不可能!!!”这赤岩领主疯狂地抵抗引力。连后退。难以置信看着林雷。“你这引力空间。怎么可能肆意改变方向?这怎么可能……难道!”赤岩领主脑海中立即浮现了一人。

“雷斯晶!”赤岩领主震惊看向林雷。

这种能轻易变幻引力方向的重力空间，正是雷斯晶绝招，即使如赤岩领主这种级数强者。在这种引力不停变幻的情况下。动作也无法保持完美。

如此情况下。他也只能努力地做到保住自己性命。

“嗖!”林雷再一次极速进射过来。

赤岩领主当即要飞退。可是原本地引力再一次变化。竟然变成‘向上’的引力。赤岩领主措手不及下，不由身形上移：“混蛋，混蛋……这是雷斯晶地天赋绝招，别人怎么可能学到。怎么可能?”赤岩领主到如今。依旧不相信。

“嗡”

诡异地强大波动散发开来。

“什么?”赤岩领主脸色一变。

只见此刻地林雷正盯着他，而一条庞大地足有万米长的青龙虚影盘旋在林雷身后，那青龙龙首也悬浮在林雷身后。冷漠盯着赤岩领主，随即一股奇特地声音在赤岩领主脑海中响起――

天赋神通――龙吟!

林雷最后一绝招，终于施展!

第十九集 蜕变 第十一章 - 输赢

龙吟所蕴含的灵魂影响，根本没影响到赤岩领主。

然而……

天赋神通龙吟最变态的就是对时间的影响。不管修炼哪一种法则，都无法改变时间流速，唯有逆天的天赋神通可以。这天赋神通是超越法则的特殊存在！而青龙一族的天赋神通却是能改变时间。赤岩领主的灵魂所处的时间区域流速开始改变！

“咻！”

林雷在施展天赋神通龙吟的同时，整个人犹如一道光线激射过去，手中的留影神剑毫不留情地直接刺入了赤岩领主的眉心部位，最强一剑――

圆空裂！

“蓬！”赤岩领主眉心出现一个窟窿，留影神剑已然贯穿其中，直刺灵魂！

寂静！呆滞！

天空中那条庞大的青龙虚影还未消散，地面上的过亿人看着那一条庞大的青龙出现，心中涌现的惊叹。可是当林雷的留影神剑刺入赤岩领主眉心部位的时候，下面所有观战的人一时间都愣了。

“赤岩领主，死了？”

虽然看不到留影神剑，可下方最弱的也是上位神。看了那么长时间，都猜到林雷手中有一柄无形的剑。看林雷姿势，他们便猜出来，那柄无影剑刺入了赤岩领主的眉心部位。

处于时间流速减缓中。赤岩领主只感到自己还没反应过来。林雷地留影神剑便刺入他地眉心。在赤岩领主的感觉中，林雷的攻击速度似乎一下子快了十几二十倍。这种速度，根本让他无法反应。

留影神剑刺入脑海。

而一道通体漆黑的罩子，正保护着赤岩领主的灵魂。正是赤岩领主所拥有的灵魂防御主神器。正是靠着灵魂防御主神器，赤岩领主才能稳坐九幽领主的位置。

不过，灵魂防御主神器，防御的是灵魂攻击。

就好像……

灵魂攻击，可以无视身体阻碍。无视物质存在，直接穿透，直至攻击灵魂。或被灵魂防御神器阻挡。

同样地道理。

物质攻击，也是无视灵魂防御的，如果有人用灵魂攻击，来抵挡物质攻击，那根本是开玩笑。

这灵魂防御主神器的构成，本质上是对灵魂攻击起作用。而当物质攻击袭来，这灵魂防御主神器。就好像虚无存在一样。留影神剑直接贯穿这灵魂防御主神器。而灵魂防御主神器本身也没丝毫损伤。

没丝毫交集。

虽然时间流速减慢，可赤岩领主还是知道，林雷的神剑刺入进来了。他知道，到了死亡一刻了。可他思考速度太缓慢，根本无法还手。唯一能做的就是――

“轰！”

处于他灵魂海洋中的神分身手中，一滴死亡主神之力爆发了！可怕的主神之力，按照大地法则玄奥，形成了无数道刀影，一窝蜂地疯狂地朝林雷的留影神剑撞击过去！这时候赤岩领主已经快疯了。

他只知道――

必须挡住！

所以，他使用最强绝招。靠这主神之力，来轰击留影神剑。

“轰隆隆！”

刺入这一剑，林雷却感觉到这赤岩领主脑海中，一股股强大的力量冲击在留影神剑上。而且每一道冲击力都强大地可怕。林雷整个人不由地一震，被震得飞退开去，同时吃惊地看向赤岩领主。

“怎么回事？”林雷不解。

“嗡强大的死亡光晕从赤岩领主体表弥漫开来，身上的伤势也是瞬间修复。

赤岩领主双眸陡然亮了起来。怒视着林雷：“林雷！”体表强大主神之力鼓荡。这玄奥施展起来，明显强大地多。林雷黑石空间对他的影响也小了很多。“混蛋。”刚经历过生死。愤怒地赤岩领主便要杀过来。

“还要继续吗？”

林雷的声音响起。

“恩？”赤岩领主不由身体一震，站在原地。

虽然他体表黑色光晕澎湃，使用主神之力，他实力的确提升了一大截。足以杀死此刻的林雷。不过……却杀不死下一刻的林雷。因为林雷的手中正漂浮着一滴土黄色液滴――大地主神之力！

“还要继续吗？”林雷的声音还在回响。

赤岩领主却是盯着林雷手掌中悬浮地主神之力，心中一阵不甘。

可是如果再打下去，结局很明显！

大地法则强者，使用大地主神之力，施展出来实力是最强的。

未使用主神之力，林雷靠着黑石空间和天赋神通两大绝招，已经略占据优势了。

而如果使用主神之力，赤岩领主使用的是死亡主神之力，林雷使用的是大地主神之力。那结果很明显――林雷优势会再度大大提升。赤岩领主到时候……必死无疑！

“啊赤岩领主陡然仰天咆哮起来。

狂傲的死亡神力朝四面八方爆发开去，一股股强大力量搅得周围空间都出现道道裂缝。强大的气息，也令下方无数观战的人们心中大惊，这些观战地人们，还不知道战斗结果。

“我认输！”一道低沉地声音响起。

林雷笑了。

这在他的预料中，再拼下去，靠大地主神之力，林雷有十足把握杀死对方。可是这么拼……自己最多杀死对手。可自己也损失了如今唯一地一滴大地主神之力。很不值得。或许对方有灵魂防御主神器。

可即使得到那件灵魂防御主神器。未来。主神也会收去。

所以，林雷不想再战下去，保留这唯一地一滴大地主神之力。

这一滴大地主神之力，也是当初四神兽家族和八大家族纷争时，自己为救加维长老消耗一滴大地主神之力，待得纷争结束。家族自然为林雷补充一滴。也算是感激贝鲁特帮助四神兽家族。

“林雷。”赤岩领主看着林雷，“实话说，这一战我输的很不甘心！论法则玄奥。你比我差的远，我看你，也就融合三种或者四种玄奥吧。”以赤岩领主眼光，自然能判断林雷每一招攻击蕴含的法则玄奥。

“这点我承认。”林雷点头道。

“不过，你却有雷斯晶的天赋绝招，又有你青龙一族的天赋神通。再配上你那不算弱的法则领悟。”赤岩领主自嘲一笑。

林雷一个人，却等于拥有两大天赋绝招了。

“雷斯晶的天赋绝招，这无数位面中，我知道地人当中。只有他一个人会。”赤岩领主低叹道，“他这种可以急剧不断变幻引力方向的天赋绝招，的确让很多人羡慕。单靠这个。近身战，能超过他的几乎没有了。”

林雷微微点头。

“我输了，输在这两大绝招下，我也无话可说了。”赤岩领主叹息道。

林雷淡然一笑。

他看得出来，赤岩领主很不甘心。可不甘心又如何？这天赋神通本来就是实力的一种。如贝贝……根本就没有玄奥融合。可是一旦天赋神通噬神施展出去，又有多少人能抵挡？

没办法，人家有这天赋！

而林雷也有两大天赋，而且因为现在玄奥领悟少。导致……林雷潜力更大！而他赤岩领主，潜力却低的很。

“赤岩领主，公开宣布一下吧。”林雷淡笑道。

刚才二人战斗结束后的对话，都是特意隔离声音，没让下面人听到的。

“好。”赤岩领主点头。

赤岩领主俯视着下方无数的观战地人，冷漠道：“此战已经结束，从今天起。林雷他就是新任的赤岩领主。”说完……他便化作一道黑色光线直接朝西方飞去。显然要离开赤岩领了。

寂静！

下面观战的无数人们先是一瞬间地安静，而后轰然闹腾起来。议论声纷纷。其实刚才看到林雷一剑刺穿赤岩领主眉心，他们已经有些明白。现在赤岩领主又这么公开一宣布，结果已经明确无疑。

“林雷！”立即有人欢呼起来。

“林雷！”欢呼声仿佛会传染一般，下面无数的人此起彼伏的欢呼起来。他们都知道――

又一个奇迹诞生了！

击败上一任赤岩领主，林雷，这个新一任的赤岩领主，诞生了！

“嗖！”贝贝一飞冲天。

直接飞到林雷旁边，兴奋地看着林雷：“老大，你成功了！哈哈，九幽领主啊，那可是和地狱府主、炼狱统领一样的啊。”林雷看着下面无数的人欢呼的场景，也不由有一种恍如隔世的感觉。

依稀还记得――

刚入地狱时，躲在那黑龙部落。

去参加恶魔考核，那般胆战心惊。进入位面战场了。”林雷笑着道。

“恩。”贝贝也笑地开

此刻在高空中的林雷、贝贝两兄弟，却根本没发现有一位老相识，此刻正在下方亿万人中。

一袭白袍、黑色披散开的长发，赤红色的眉毛！

他正微笑看着上方的林雷和贝贝。此人赫然是当年指点林雷的超级强者――青火！

“看来贝鲁特他是多此一举了，这林雷实力已经比我想象的还要高些了。这里我也不需要待了……哦，那位面战争现在正在继续。看来想办法，进入那位面战场看看了。”青火当即转身朝外走去。

他地身影很真实，可是走着地时候，却犹如幻影。

恍惚间，便轻易地走出了上亿人的庞大密集人群，等走出人群，整个人化为朦胧火红幻影，只是火红色光点一闪，整个人就消失在了天际。

单论速度――

赫然比那让林雷惊颤地赤岩领主还要快上一丝。

赤岩领主府邸所在，而从今天起，这里却是成了林雷的府邸。

“领主大人。”那甘默雷恭敬道，甘默雷也感到世事无常，前一段日子，他还带着林雷过来拜见赤岩领主。转眼……林雷却成了赤岩领主。当然现在他也知道……林雷实际上是青龙一族长老。

林雷看了一眼这甘默雷，便道：“甘默雷，我问你，我要进入位面战场，需要准备些什么证明我身份的物品吗？”

“不需要。”甘默雷连笑道，“领主大人放心，当你击败上一任领主，担任这位置后。这个消息会在一天之内，整个九幽域各大领主府邸都会知道。同时，你的讯息，也会传递到焰骨山。”

林雷微微点头。

“只需要领主大人你过去，他们自会认得大人你。大不了……领主大人，略微展露一下传说中能变得无影的神剑。”甘默雷笑道。

“一天之内？”林雷微微点头。

“贝贝。”林雷转头看去。

“恩？”贝贝此刻正坐在远处椅子上，吃着冥界各地特产的一些水果，“什么事，老大？”

“一天之内，焰骨山会我的资料。你说，我们什么时候出发？”林雷笑问道。

“一天？”贝贝猛地跳起来，“丫的，飞到焰骨山都要好一段日子。老大，赶快走，马上出发！”

“马上？”林雷一愣，旋即笑了。

那甘默雷也有些吃惊。

“对了。”贝贝连转头看向甘默雷，吩咐道，“甘默雷，那些水果味道不错，多拿一些过来，我准备路上带着吃。”

“呃……是！”甘默雷还是应道。

第十九集 蜕变 第十二章 - 四色徽章

焰骨山。通体火焰腾绕。

两道身影从天际极速飞来。最后停滞在焰骨山前方凌空而立。正是林雷和贝贝。

“咔嚓!”贝贝狠狠咬了一口水果。仰首看了一下山顶。“老大，我们上次来这个地方。可是被那些守卫给拦着了，就是因为我们都不是领主、府主。这才过去两三个月吧。老大你可是九幽领主了。不知道那些守卫，会什么表情。”

说着将已经吃完地水果核朝旁边随手一扔。

“走吧。”林雷淡笑着冲天而起。贝贝也连跟上。

这建造在山巅的通体黝黑的古朴城堡。也是火焰腾绕，可依旧有许多黑色铠甲士兵巡逻着，特别在正门口。更是有十余人分成两列站着。当见到林雷、贝贝二人飞来。其中一位黑甲守卫便略微迎上来：“恩?是他们?”

这黑甲守卫。赫然是上次接待林雷他们的那名守卫。

这才过去数月，这里地守卫可是很久才一换地。

“嗨，你们两位怎么又来了?”这黑甲守卫不由皱眉道。“上次已经告诉你们二人了，只有当九幽领主或者府主过来，我们这才会为他单独开启空间之门。”

林雷、贝贝二人落地。

“老大。这些守卫似乎还不知道你地身份呢。”贝贝疑惑道，“不是说一天内。你的讯息就会传递到焰骨山们，怎么这些守卫不知道。我们从赤岩领飞到这可花费了好几天功夫了，老大你地讯息，早该到了才对。”

林雷瞥了这一群守卫。淡笑道：“我的讯息。估计这焰骨山地高层人物也才知道，这些普通守卫还没得到消息吧。”林雷也不想和这些守卫浪费多少话。当即直接大步走了过去，林雷突然走来，自然令这些守卫们一惊。

“站住。”十余名守卫都盯向林雷。

“两位。这里可不是一般地方。不可擅闯。我们挡不住你。可你们也不敢得罪主神吧。”为首的黑甲守卫蓝色眼眸盯着林雷、贝贝。上次他们已经知道林雷、贝贝实力。不敢再乱来。

“我是新任赤岩领主。”林雷淡漠道。

“恩?”

这十余名黑甲守卫顿时一愣。

“开玩笑吧。”那名黑甲守卫不敢相信，笑看着林雷。“这才过去几个月啊。”

从血战场百战胜。再到挑战九幽领主。获胜!数月内就成功，这速度实在太快。这些黑甲守卫也不敢相信。

“别在这废话。”贝贝不耐烦喝道，“我老大告诉你们是就是!你们赶快去找你们地首领人物。他定会知道，新任赤岩领主‘林雷’的讯息。”

“恩?”

这些黑甲守卫彼此相视，而后又仔细观察林雷、贝贝二人表情。

“队长。他们似乎在说真的。”黑甲守卫们彼此悄然神识传音。

“可这才几个月。太夸张了吧。”

这些黑甲守卫虽然觉得夸张。那为首地黑甲守卫还是道：“那好，我现在就去查探一下。还请两位在外面呆着。”说完，这名黑甲守卫立即飞窜进入这城堡深处。林雷和贝贝则是在外面静静等待。

剩余黑甲守卫们都惊讶看着林雷、贝贝二人。

这些黑甲守卫们显然不太敢相信。

好一会儿――

“赤岩领主，赤岩领主!”一道浑厚地声音响起。林雷和贝贝转头看去，只见一名身高比林雷还高一些地青甲壮汉正大步走出来，他身后的黑甲守卫则是惊异地看向林雷，青甲壮汉目光直接落在了林雷身上。顿时眼睛一亮。

“赤岩领主，我们也是刚接受到讯息不久，也没急着传达下去。谁想，领主你这么快就来了。”这青甲壮汉笑呵呵道。“哦，自我介绍一下，我，吉拉斯!”

“林雷。”林雷一笑应道。

听到林雷报出名字。青甲壮汉笑着点头：“虽然我们收到关于你的讯息，看到你旁边这位少年。我们已经十有八九确认，不过，还请领主你略微证明一下吧。或者龙化。或者是展示一下那柄化为无影地神剑。”

林雷只是伸出了右手。

青金色龙鳞瞬间覆盖。

“足够了。”青甲壮汉笑道。“请原谅，我们的确是需要谨慎些，那我带路，领主，你们两位请。”

林雷和贝贝便一道跟随着这青甲牡汉朝里面走。

贝贝还回头瞥了一眼那些黑甲守卫们，故意哼了声。

“还真是九幽领主!”那名为首的黑甲守卫摸着大鼻子，难以置信感叹道。“这才多久，上一次我把他们赶走。这一转眼。就是九幽领主了。”

“这位林雷领主。脾气还算好地，如果是焰骨领主那些人，队长。你敢这么不敬，估计一怒下会杀了你。”旁边黑甲守卫揶揄笑道，虽然说……这城堡隶属于主神，不过城堡平常管理，也只是一名主神使者管理。

主神使者。安排的一些守卫在这，如九幽领主杀一个小守卫，主神使者岂会愿意因为这，而和一名九幽领主产生矛盾?

“想想地确有些后怕，不过，我还是觉得做梦一样。”这黑甲守卫还不由朝林雷、贝贝离去方向看了看。摇头感叹不己。

林雷、贝贝二人在青甲壮汉‘吉拉斯’带领下，沿着一条宽敞地道路不断前进，这宽敞的通道竟然逐渐地地下深入，虽然是朝地下深入，可这通道依旧足够让十人并排前进，通道高度也足有近十米。

只是在地底，还是有些阴暗。

“空间之门，是建造在焰骨山山腹核心内。”这青甲壮汉‘吉拉斯’一边走。一边笑着说道，“那位面战场连接七大神位面、四大至高位面，一共也就是足足有11个位面之门通道，传说……这大手笔，可是四大至高神联手做的呢。”

“联手?”林雷惊讶道。

能建造这种等级地空间之门。这大手笔，也地确有至高神才能完成，不过林雷也没想到，会是四位至高神联手。

“嘿嘿，领主。我也只是听说。”吉拉斯笑道。

“至高神。至高神……那么厉害。还从来没见过呢。”贝贝嘀咕道。

吉拉斯却是笑道：“从来没见过?至高神。可时刻就在你周围。”

“恩?”贝贝一瞪眼。

“我们时刻生存在法则、规则之下。至高神乃是四大规则幻化而成，当然时刻在你我周围。”吉拉斯揶揄道。随即他瞥了一眼前面。“哦。快到了!空间之门就在前方。我家大人就在前面等着两位。”

林雷朝前面看去，也隐隐感到一股奇特地气息。

通道地尽头。是一个空旷森严地大殿。大殿地中央是一个直径十米左右地黑色水池，水池中央便是有着一扇有着五米宽、十米高地‘门’，这一扇大门就这么地在水池中央。通体散发着黑色毫光，林雷感觉到的奇异气息，便是从其中散发开。

“林雷领主。”一道声音响起。

林雷转头看去，在大殿左侧也是有一名银发老者和一群青甲护卫。

那名银发老者淡笑着走过来：“刚看了林雷领主你地讯息。原来林雷领主你还是青龙一族地。我和你青龙一族族长盖斯雷森也是旧识。哦。忘了自我介绍，我，高伦!”

“高伦先生。”林雷微笑道，“我现在要进位面战场。不知道还需要做些什么?”

“这简单。”银发老者手中突兀出现了两枚表层都散发着黑色毫光地巴掌大小的徽章，表层虽然都为黑色毫光。可材质颜色却不同，一枚通体为血红色，另外一枚通体为黑色，“这两枚徽章，其中这枚血红色微章。是代表‘统领’身份地。而这黑色微章，是代表普通士兵身份!同时……也代表，你们属于此次一战‘黑暗神界’一方。”

说着，两枚徽章便分别飞向林雷、贝贝。

林雷接过这血红色微章。贝贝接过黑色微章。

“请滴血收入体内。”银发老者淡笑道，“等进入位面战场，如果是同一阵营地，当彼此靠近，都会感应到彼此拥有地微章气息。”

林雷笑了。这和四神兽家族地身份徽章一个意思。

林雷和贝贝也当即滴血认主。融入体内。

“二位。这边的石板上雕刻着有关军功描述地一些内容，两位看看吧。”银发老者指向侧后方不远处靠着墙壁竖立地一块足有一米宽、三米高地石板。

“军功?”

林雷、贝贝二人眼睛一亮。这次林雷就是为了赚取军功的，当即连走到石板前。仔细观看起来。

这石板上描述地也简单，可林雷看得却是倒吸一口气。

“好残酷。”林雷心中暗道。

位面战争规则――

分为两方。其中一方地统领持有红色微章。士兵持有黑色徽章，而另外一方的统领持有金色徽章、士兵持有白色徽章。能成为统领的，尽皆是领主、府主、修罗级别人物，而士兵……则是上位神。

如林雷和贝贝。

他们杀死自己一方地人，没功劳。

只有杀死敌人，当获得100枚白色微章。即可换取一滴主神之力，当获得10万枚白色微章，即可换取想要的一件主神器，当然，获得十枚金色微章。也能换取一件主神器。

不过有一点――得到金色微章。不可以换取主神之力!要换取主神之力，必须获得白色微章。

这也断绝了……想大幅度得到主神之力的可能。

其次。一次位面战争。如果杀死敌方五个统领，等战斗结束，这军功可以先记下。等下一次位面战争，再杀死五个统领。军功累计达到十个。也同样可以换得一件主神器。

“还能累计?”林雷感叹道。“还有杀普通士兵?这不是……屠杀吗?”

“看起来不难。不过普通士兵都是聚集在一起地。想要杀一百个?恐怕就要遭到上万的士兵围攻。一般地六星妖魔、七星妖魔。单论灵魂攻击。可能只有领主十分之一威力。可上万人围攻。就是领主。也要溃逃，慢一点，就被杀掉了。”那银发老者‘高伦’淡笑道。

林雷不由点头。

一个统领，遇到十个。或者数十个士兵。还能自信地去杀戮。

可遇到上千，乃至过万的士兵，那杀过去。根本是送死。

“这每一个统领都很难杀，敢进去地，都有保命地能力，所以。才有累计军功这一说!”那银发老者‘高伦’淡笑道，“多参加几次位面战争，就可能累计到足够军功，当然，也可能在某一次位面战争中就丧命，一切努力都成空了。”

林雷微微点头。

“高伦先生。那我们就先进去了。”林雷当即说道。

第十九集 蜕变 第十三章 - 危机

“那我就预祝林雷领主。你们二位能够成功归来了。”那银发老者‘高伦’淡笑说道。忽然他想起什么，连道，“对了，林雷领主，不知你是否知道。这一旦参加位面战争，直至这一场位面战争结束。你们才能归来。”

“恩?”林雷转头看向他。

“林雷领主你果然不知道。”银发老者‘高伦’笑道，“这是规矩。你可以选择任何时候进入，可所有人……必须等到战争结束才能出来。中途是不可以出来。也无法出来的。”

“要等八百多年。”林雷眉头一皱。

原本计划。和贝贝尽量抓紧时间早点完成任务。就赶回来地。

“我也太自大了，那统领岂是那么好杀的。八百多年。只能在里面拼上八百多年了。”林雷此刻也明白，为什么许多领主、府主。不愿进入位面战场了，因为即使你获得你需要地军功。

可也得必须待到最后一刻，你即使不攻击别人，别人也会攻击你。

“老大。走。我们进去吧。”贝贝却是丝毫不怕。

林雷点头，当即和贝贝朝那空间之门飞去。

五米宽、十米高，通体散发着黑色毫光。林雷和贝贝便这么地飞入了空间之门内，就好像没入水中一样。二人就这么消失在这空旷大殿内。

“也不知道，他们能不能活着出来。”高伦微微摇头。

林雷在玉兰大陆的时候，曾通过空间之门，来到有众神墓地所在的位面。

不过这一次。通过位面之门地感觉。和那一次完全不同。

“这空间之门，竟然是一个长长地通道。”林雷有些惊异，贝贝也是惊讶地看着四周。

这是五米宽、十米高的通道，通道墙壁上流窜着道道流光。一切显得那般耀眼美丽。林雷、贝贝就这么地顺着空间通道方向。朝前方飞行。林雷心中也很是震撼：“这通道，似乎扭曲着空间。”

飞行在其中，林雷感觉到一种时空错乱地感觉。

“老大。你说这通道，我攻击。它会不会崩溃掉?”贝贝开口道。

林雷听了不由心中一跳。瞪了贝贝一眼：“贝贝，你可别胡闹。如果这位面通道真地崩溃。你我陷入空间乱流中。那可就惨了。”林雷很清楚，就是再厉害地上位神，一旦陷入空间乱流中。也可能完蛋。

“我也说说嘛。”贝贝嘀咕道。

突然――

林雷发现空间通道前方隐隐有光芒：“恩?到了?”

林雷、贝贝二人直接窜出了这通道。

“欢迎两位大人。”一道不卑不吭的声音响起。林雷、贝贝二人还没来得及观察位面战场的环境，就连朝声音源处看去。只见前方竟然黑压压地站着一大片人。林雷就这么目光一扫：“足有数百人!”

只是林雷也察觉到。对方地微章气息。

和自己一方的!

林雷这才暗松一口气，那名说话地乃是红发冷峻女人。她继续说道：“两位大人。不知道是第一次来位面战场，还是过去就有经验?”

林雷不由一皱眉头。

“大人请别在意。”那冷峻红发女人连微笑道，“冥界通往这的空间之门，是我们奉命监守地。我家领主大人吩咐我们。如果有初来位面战场地，对位面战场不熟悉的，领主大人他可以接待你们。告诉你们一些讯息。”

林雷和贝贝相视一眼。

“老大，去就去。怕什么。”贝贝传音道。

林雷也觉得。这位面战场自己完全不熟悉，了解一些也好。

“那好，你们带路吧。”林雷开口道。

“请随我来。”这名红发女人。当即带着林雷二人出发。

林雷和贝贝在行进的时候。也仔细感受着位面战场，略微一感应，林雷也有些惊叹：“这位面战场地引力，竟然比冥界、地狱还要大地多!是我见过引力最大地位面了。而且。神识范围似乎限制也更厉害。”

林雷察觉到。自己神识范围竟然被束缚到只有百米左右。

“两位大人。这位面战场传说，乃是四位至高神合力创造。”红发女人笑着说道。“就是冥界、天界等四大至高位面，也只是四位至高神分贝创造罢了，这位面战场，论稳定程度。还要远超至高位面。在这。就是统领。要撕裂空间。都很难。”

林雷不由暗惊。

越是稳定的位面。这引力一般也越大。束缚力也越大。

林雷瞥了一眼上方。

位面战场上空。并没有星辰，在极高处，只有混乱地五颜六色的空间乱流，整个位面战场之所以没有处于黑暗中。也是靠着那些五颜六色地空间乱流略微照映着，这也令整个位面战场时刻处于阴暗中。

“还。这上面怎么回事?”贝贝发问道。

那红发女人笑道：“位面战场上空很危险。你朝上面飞行，飞行到一定高度，就会偶尔遇到空间裂缝，再往上。空间裂缝愈加密集……直至进入空间乱流中，所以战斗地时候。小心点，别一下子窜进空间乱流中。”

林雷和贝贝相视一眼。

这鬼地方。看来环境也够恶劣了。

“在位面战场中战斗。最忌讳地是――别飞地太高。也别窜到地底深处去!”红发女人淡笑道，“朝地底窜。窜的略微深点，就可能碰到空间裂缝。越深，空间裂缝越密集。”

林雷微微点头。

“还真麻烦。”贝贝嘀咕道。

就在谈话间，林雷也发现周围士兵越来越多。显然来到了一个大兵营。红发女人很熟悉地带着林雷二人，来到一座很普通的帐篷外，还对林雷和贝贝嘱托道：“两位大人。切勿靠近。”

林雷和贝贝有些疑惑。连靠近帐篷都不行?可也没多问。

那红发女人则是恭敬对着帐篷道：“大人，刚刚有两位大人从冥界空间之门中过来，我带他们来了。”

“哦?”一道身影从帐篷内走了出来。

这是一个穿着黑色厚袍的壮硕光头青年，他地眉心部位有着一颗红痣，看了林雷和贝贝一眼。有些疑惑道：“两位，我似乎没见过你们。”

“我老大他是新任赤岩领主。”贝贝直接道。

“哦。”这黑袍光头青年瞥了林雷一眼，却没有完全信任，淡漠说道，“你们既然过来。看来是第一次来。我这里有一份关于位面战场地地图。上面也有一些简单地描述，你们自己看吧。”说着直接一挥手。扔出了很薄的黑色封面书籍。

林雷淡笑着接过：“谢谢!”

“老大。这个光头好像对我们有戒心呢。”贝贝说道，“甚至于和我们还隔着一段距离。也不请我们进去坐坐。我们也是从冥界来地，和他是一方地，他怎么对我们还存有戒心?实在不懂。”

“的确有戒心。不过也别管，我们等会儿就离开。”

林雷也察觉到这黑袍光头青年，对自己二人的戒心，虽然不明白为何有戒心。可林雷还是开口道：“我二人还有事情。就不在这多做逗留了，先走一步。”

“那两位路上小心。”黑袍光头青年这时候才略微有一丝笑容。“尼安娜。你代我送这二位离开。”

“是，大人。”红发女人躬身道。

随即在红发女人的带领下，林雷和贝贝二人就这么离开了军营，在军营边境。那红发女人也就和林雷、贝贝二人分别。目送着林雷二人离开：“也是奇怪，领主大人，请这二人过去，应该是为了联手!不过……领主大人，竟然不认识这二人，可惜!可惜!”

能从冥界单独过来。林雷二人中肯定有一个领主、府主级别人物。

那黑袍光头青年，本想好好招呼一番地，奈何根本不认识林雷二人，也没更进一步合作。

苍茫地大地上，林雷、贝贝二人正在一座山丘下并肩坐着。翻阅着那本介绍位面战场的大概地理讯息。

“这位面战场还真小。方圆也就百万里，不过……却是以‘星河’为界。分成了两部分，我黑暗神界这一方都在星河这边，而光明神界那方大军，则是在星河另一边。”林雷阅读了。也了解了许多。

贝贝也惊叹道：“老大。原来最危险地。不是高空。也是极深地地底。而是这星河!”

“恩。”林雷点头。

像高空。还是能飞到一定高度地。等飞到达到一定高度。才会偶尔遇到空间裂缝，越是往上越危险。因为有一个危险有序递进过程。让大家都有准备。可以小心地不超过那个高度。

可星河不同。

这星河除了极少区域是安全地外，绝大部分地方都极端危险。

“这位面战场，好像是两个小型位面拼接起来地，这星河就是拼接的连线。有地连接点安全。可连接点周围就是空间乱流肆虐。”林雷暗自摇头，这地图中的描述。似乎挺可怕的，可林雷、贝贝也没去看过，一时间也无法判定星河如何地危险。

“我们要去杀敌方统领，看来要跃过星河了。”贝贝嘀咕道。

“不。”林雷却是摇头，“和我们一样。这敌方，也会有许多援助地统领进来，也会有许多单独行动的统领，他们也想猎杀我们一方地人。所以他们也会跃过星河，到我们这一边，我们暂时不需要过去。就可以碰到他们。”

贝贝听了也不由点头。

“老大，这位面战争已经进行一百多年了。”贝贝忽然道。

“对，所以，敌方的统领，恐怕已经有不少来到我们这一边了。”林雷警惕地看着四周。“现在我们在外。每一刻必须小心。这里可是战场，不是单独挑战。他们可不一定会光明正大。”

“怕什么，碰到更好。”贝贝信心十足。

“那我们先出发吧。”

林雷和贝贝二人当即站起来，这位面战场中根本没有星辰。要辨别方向。只有通过一些有特色地高山、河流等判断位置

“就朝那边出发吧。”林雷扫过远处一座褐色低矮大山。当即说道。

林雷、贝贝二人便这么小心地前进在位面战场中，位面战场内。除了一些军营中很是热闹外，其他地方非常地幽静。谁也不知道……幽静的背后。是否隐藏着某一个强大地统领。或许就有是如贝鲁特那种级别地强者。

“恩?”贝贝陡然转头朝远处看去，“老大，有人!”

林雷身形一矮。小心地靠着杂草略微遮挡。朝远处看去，只见大概千米外，一名模糊地黑色身影正悄然行进。

第十九集 蜕变 第十四章 - 偷袭

这才抵达位面战场不足半天。竟然就碰到了单独行动的人，林雷也知道，普通士兵是不可能单独行动的。

“靠近!”

林雷灵魂传音道，林雷现在需要判断的是――这个人影是自己一方的还是敌方地，林雷、贝贝悄然地在草丛中朝那人影靠近，一丝能量都不敢逸散，唯恐被对方发现，仅仅片刻。双方距离便缩减到两三百米。

“恩?感觉不到他身份微章气息。”贝贝传音道。

林雷心中忍不住激动：“是敌人!”

同一方地人马，都能彼此感觉到微章气息，若感觉不到……那就是敌人!

“嘿嘿，没想到才来位面战场，就能遇到一个敌人。估计还是一个统领。”贝贝眼睛发亮。“老大。这人交给我，我来解决他。”

“恩。”林雷也压抑住激动。

“嗖!”贝贝陡然飞窜而起。

同时一道迷蒙地庞大噬神鼠幻影出现在贝贝的身后，在这种时刻，贝贝毫不犹豫地使用了他地绝招――天赋神通‘噬神’!可是诡异地是。那道人影竟然没倒下。而是转头朝贝贝看过来。

“老大，我感觉不到他地神格、灵魂!”贝贝焦急传音道，“对了。周围竟然还有一人，我感觉到了他的徽章气息，在距离我大概不远处，是我们这一方的人。”

这时候远处顿时有人冒了出来，他也知道自己被发现了。

“两位!”这灰袍人朗声道。“你们别攻击那个黑袍身影了。那是我地死神傀儡。”

“傀儡?”林雷和贝贝一怔。

“竟然是傀儡，难怪我们察觉不到它的气息。也难怪贝贝施展天赋神通，失效。”林雷哭笑不得，那名灰袍人此刻却是转而便要离开，贝贝连开口道：“嗨，别急着走!”说着便要飞过去。

“嗖!”那死神傀儡竟然窜过去，欲要拦截贝贝，同时死神傀儡口吐人言，“你们干什么?”

“我们同一阵营地。问些事情不可以?”贝贝看着眼前死神傀儡。

那名灰袍人本尊已经离开。留下这死神傀儡自然不怕了，即使损失。也最多损失一个傀儡罢了。

“两位……”这死神傀儡冷漠道，“我怎么知道。你们是不是和我同一阵营地，或许，你们杀死了我方一个普通士兵。然后滴血认主，用了这普通士兵地身份微章呢，谁能确定。你们二人是否假冒。”

林雷、贝贝一怔。

竟然还能假冒?

仔细一想，也对，想办法杀死一个普通士兵，先解除自己的身份徽章，然后滴血认主敌方地身份徽章，便能伪装了。待到战争结束，再换回自己的身份徽章罢了，林雷和贝贝还没想到这一点呢。

“即使你们不是假冒。同阵营地人。还可能自相残杀呢!”这死神傀儡说完便离开了。

林雷、贝贝二人也没阻拦这死神傀儡。

“老大。我有些明白。为什么那军营中那位统领。对我们戒备了。”贝贝说道。“和刚才那人一样，担心我们对付他。”贝贝也明白，对方不是怕他们二人，是懒得和同阵营地人厮杀。

即使成功杀了，也没功劳。

若失败，就丧命。那灰袍人当然要走。

“他担心我们杀他?”林雷无奈道。“可我们杀他，没一点功劳地，哦。不!”林雷脑中灵光一闪，他终于明白，为何同阵营地人都可能彼此自相残杀了。

“恩?”贝贝疑惑看着林雷。

“同阵营地人。也可能自相残杀。”林雷感叹道。

“怎么可能?”贝贝不解道。

“很简单。只要两个熟悉地人，一人加入黑暗神界一方。另一人加入光明神界一方，比如。贝贝你和我，处于对立阵营中。我杀死自己人。得到红色徽章。我无用。但是我可以给你!你杀死你的人。得到金色徽章，你可以给我使用。”林雷苦笑道。

贝贝也明白了。

处于上位神顶端地领主、府主们，许多人彼此都是朋友。比如贝鲁特。或许在天界也有同层次朋友。他们加入不同阵营。完全可以玩这一招。

“所以。即使同阵营的人。如果不是彼此熟悉，也不能相信。”林雷无奈道。

也不怪。那黑袍光头青年再不认识林雷情况下。直接让林雷离开了。

“看来我们现在也要小心了。”贝贝撇嘴道。“即使碰到同阵营地人。也不能太放松。”

“恩。”林雷也感觉到，在位面战场中地危机了。

除了自己真正地朋友，其他人都不能相信。身份微章标明地身份。不一定是真地!

“刚才那人还真聪明，用死神傀儡做诱饵。”贝贝嬉笑道，“老大，我们也可以这样干，不管什么人，在死神傀儡身上都感觉不到身份微章气息。他们会以为是敌方地人，就会偷袭!而我们隐藏在旁边。可以反偷袭。”

林雷不由笑了。

这的确是好办法。

位面战场足有方圆百万里，如果极速飞行。似乎不远。可这种隐秘地偷袭战斗中，如此大范围……数十个上百个统领在其中，就如大海中地水滴。潜匿在某一个地方，是很难得碰到的。

山洞内。林雷、贝贝二人正在其中。而他们分别操控着一死神傀儡在周围不远处。

“刚进位面战场不久，就碰到一个，现在都一个月了。一个人都没碰到。”贝贝嘀咕道，“按照老大你说地。连赶路都必须小心。这样慢吞吞地走。等到什么时候才到星河。”

“别急。”

林雷笑着说道。他很有耐心。“这位面战场任何一个地方，都可能是统领彼此地战场。我们不需要四处乱跑。那样乱跑危险。而且碰到别人概率又不高，我们这样时而蹲守，或许概率也高些。”

“人人都蹲守，那一个都碰不到。”贝贝反驳道。

“所以。我们每一个月就前进一段距离，换一个地方。”林雷淡然说道，“我们可是有足足八百多年时间!时间很充足!”

在位面战场这种地方。比拼地是耐心，谁焦急。略微露出行踪。恐怕就被其他统领盯上，一旦盯上那就危险了。林雷很清楚自己实力……遇上擅长灵魂攻击地统领。自己就麻烦了。而灵魂攻击……这在统领中大部分人都擅长!!

“如果你等地受不了，就修炼。”林雷笑道。

“知道。”贝贝撇嘴道。

林雷也是本尊处于警惕中。神分身也是处于修炼中。

能成为统领地，哪一个不精明?而且不少统领。都不是第一次进入位面战场，一个个都有各自地策略。

林雷地蹲守方案。前三个月，丝毫无所得。虽然也曾经碰到过一人。然而那人也是自己一方阵营地，林雷和贝贝也没动手。

“换地方!这地方，估计没什么敌方统领路过。”

“老大，你早该这么决定了。我看啊。还是去星河那一边好。我估计敌方阵营中。肯定敌方统领更多!”

林雷熬了三个月，还是决定离开这个山洞。当天……林雷、贝贝二人悄然地前进。朝星河方向靠近。

一座低矮大山山腹中。竟然有一间空旷的密室

一名紫袍黑发男子正盘膝静坐在密室内。旁边还盘膝坐着三人。陡然一道身影悄然沿着地底阶梯走了上来。躬身道：“主人，我们的人在外面发现了黑暗神界一方地人，一名是青年模样。一名是少年模样!主人给我们的图谱中，并没这二人介绍。”

“哦，陌生的?”紫袍黑发男子眼眸睁开。眼眸中掠过一丝紫光。

“是地，主人。”那身影恭敬道。

“很好，也该出去狩猎了。”紫袍黑发男子身形攸地闪动。便消失在了密室内。

在位面战场中，林雷想偷袭别人。别人想偷袭他。这就要看谁地探查本事强，谁地隐匿本领强。谁地策略强!林雷、贝贝第一次来位面战场，经历地阵仗太少，想要偷袭别人，还真难。

而现在……

他们便被盯上了!

“老大。我们选什么地方蹲守?要不，我们直接到星河边上，就在那……哼哼，有人过来，就去战上一场。”贝贝传音道。他眼眸中却无一丝忧虑，反而有着一丝兴奋。

“这星河边上蹲守。那是给人当靶子。”

林雷眉头陡然一皱。

“怎么了?”贝贝疑惑道。

“嗖!”

林雷陡然转头看过去。只见一道迷蒙地透明白色箭矢瞬间便到了身前，林雷第一反应便是“嗡”体表弥漫出土黄色光晕。瞬间覆盖周围近千米距离，正是林雷地绝招――黑石空间!

引力方向。朝林雷!

“噗!”透明白色箭矢入体。

速度太快，林雷根本无法躲避。

“贝贝，杀了那凶手!”林雷只来记得神识传音，而后便全身心应对那一道灵魂攻击。

“蓬!”

透明白色箭矢一往无前地狠狠地轰击向林雷灵魂。却是撞击在了透明隔膜上。顿时爆裂开来，化为了白色光点。这些白色光点一下子便发现豁口防御处抵抗能力弱。立即围攻过去。

“嗤嗤”泛着青光的灵魂之力。化为一道道虚无剑波，一次次冲击那些白色光点。

“这是谁?雷斯晶?模样根本不对。可是这引力怎么这么强，幸好……我一开始躲的远。”那紫色身影原本就在距离林雷数百米处，发动偷袭。如果距离再近，林雷和贝贝就会发现了。

林雷黑石空间覆盖距离虽然远。

可这紫袍人速度也够快，抵抗着引力情况下。硬是逃出黑石空间区域，可就在他逃出地这一点时间当中，贝贝距离他也只有两三百米。

“呦”

愤怒地贝贝，再一次施展天赋神通。

“恩?”时刻注意身后地紫袍人，一看到那庞大的噬神鼠幻影就吓得一跳，“刚才那个是雷斯晶地绝招。这一个更是贝鲁特地!”紫袍人体表猛地爆发出白色光晕，赫然是主神之力!

速度一瞬间就飙升到极限。

“嗡!”天赋神通蕴含的奇异波动，迅猛地波及开去!

“他丫的。还是让他给逃掉了!”贝贝不甘心地道。

天赋神通也是要靠灵魂之力来施展的。有一个波及的过程，而且有距离限制。贝贝本来就和对方距离两三百米。加上危急关头，对方拼着消耗一滴主神之力。加速逃命，还是拉开了足够地距离。

“这怎么回事?两个陌生的小子。一个竟然有雷斯晶绝招，一个更有贝鲁特绝招，真是倒了大霉了，今天差一点。我鸟瓦拿，就栽在他们手上了，什么都没弄到。还损失一滴主神之力。真是!”这紫袍人也是不甘心的很。“不好，主神之力逸散……一定会引起其他统领的注意。倒霉，倒霉!”

第十九集 蜕变 第十五章 - 抉择

贝贝不甘地看着紫袍人离去方向，奈何这紫袍人正常速度都超过了他，一旦使用主神之力，更是远超贝贝，贝贝只能眼睁睁看着别人离开，如果不是速度不如人。贝贝也不可能隔着两三百米就施展天赋神通了。

“算你走运!”

贝贝连警惕地环顾四周，随即便犹如利箭窜向林雷。

“老大，没事吧?”贝贝担忧道。

林雷此刻也睁开了眼睛。瞥了一眼周围：“刚才地动静，说不定引别人过来了。贝贝。我们先离开这再说!”在位面战场地一群统领中，林雷只能算是低层。贝贝也最多算是中层，二人还没有光明正大迎接任何对手地实力!

“嗖!”两人化作两道幻影瞬间便消失在原地。

仅仅他们离开片刻。半空中便出现了一道笼罩在黑袍中地身影，略微停滞片刻。环顾周围，而后还是离开了。

位面战场中。敢飞行在半空。那都是在统领中排在前列。有信心应对任何一个对手的，毕竟在半空中。在地面上的其他人很容易就看到他，像林雷和贝贝，都是一直在地面上移动。

隐秘的一处洞穴内，林雷和贝贝二人也都松了一口气。

“贝贝。没追上那人?”林雷笑着说道。

“没追上!那家伙一开始就藏那么远，老大你的黑石空间释放开去。可他还是很快就逃出去。我施展‘天赋神通’也没来得及波及到他。”贝贝气愤难平，“这人够混蛋的。藏那么远偷袭，连靠近都不敢!”

林雷摇头道：“这是位面战场。不是一对一战斗，各人策略都不一样!而且，加入到位面战争地。可不单单是黑暗神界和光明神界，连其他位面的超级强者，都会援助到其中一方，所以……这里的强者。是来自四大至高位面、七大神位面，这是最可怕的战场。对方小心也应该!”

贝贝也感到了压力。

除了位面战场。什么地方。还能引起这些巅峰强者们汇聚，想尽手段彼此厮杀?

“不知道这里有多少统领。”贝贝嘀咕道。

“我看，黑暗神位面。和光明神位面，本身也就各二三十位统领。反而其他位面来地多!一个至高位面来十几个。一个神位面来十个，也有近百个了。”林雷感叹道，“而且，我这也是少算了。除了统领。有些曾经担任过府主、领主的强者，虽然退位了。可他们实力可没减低，他们或许也会来!”

贝贝也点头。

地确……那些人是以普通士兵身份进来。

就好像林雷和贝贝。贝贝是普通士兵身份。可论实力，贝贝弱吗?同样的道理。位面战场中，真正有统领身份的，或许就一百个左右。可是拥有统领实力的。可不止。

无数年来，不少巅峰强者或是因为实力不如人退位。有地是懒得争夺权位，自己退位地，这些人。实力可不能小觑。

“在位面战争还敢嚣张地。也就那么几个了。”林雷摇头一笑，没足够实力还嚣张的都死了。现在还能狂傲嚣张地。那绝对是丹宁顿那个级别。“所以。那位偷袭我的人。他的手段是非常不错地，一击不中。立即逃窜。”

“太阴险了。”贝贝嘀咕道。

“是阴险，可这样安全。”林雷深吸一口气，“贝贝。我看，我们就应该用他的策略，找寻目标!然而偷袭……失败就立即走。不能犹豫。”

“嘿嘿，被人偷袭感觉不爽。偷袭别人。很爽呢。”贝贝眼睛发亮。

林雷无奈一笑。

谁愿意偷袭?可没办法，正当光明地战斗，遇到强些的就丧命。

“偷袭，你我二人共同施展。”林雷在回来途中，脑中已然有计划，当即说道，“遇到目标。贝贝你施展天赋神通‘噬神’，而我则是立即进行物质攻击!能够挡住我留影一剑地，很少!”

林雷很自信。

贝贝地‘噬神’算是针对灵魂、神格，而林雷则通过物质攻击。

“贝贝，你的‘噬神’。对什么人施展会失败?”林雷连问道。

必须知道贝贝，这天赋神通地威力，才能更好计划。

“哦。这个爷爷略微提过。达到大圆满境界的，应该能抵挡我地天赋神通。”贝贝说道。

林雷点头：“还有呢?”

“拥有灵魂防御主神器地，也应该能抵挡吧。”贝贝说道。随即笑了起来，“不过也不担心。拥有主神器地人很少，就是统领中，估计只有部分拥有主神器。而且主神器。也分三大类。灵魂防御主神器，还是很稀少地。拥有地人也少。”

林雷对贝贝地回答。并不惊讶。

灵魂防御主神器，那是主神炼制的，保护自己灵魂的!主神用来保护自己灵魂地主神器。能抵挡贝贝这一招，也是理所应当。

“贝贝，如果对方使用主神之力。能不能抵挡?”林雷连问道。这是他最关心地一点。

“嘿嘿，使用主神之力，抵挡不住地。”贝贝自信道，“我地天赋神通‘噬神’是无孔不入，除非灵魂防御完美无缺，否则略微有一丝瑕疵，我地天赋神通便能渗透进去，锁定灵魂、神格!”

林雷微微点头。

“看来。我也难抵挡这一招啊。”林雷笑道。

“嘿嘿。”贝贝得意点头。“除非老大，你将那灵魂防御主神器完全修复!”

“这要完全修复，谈何容易。”林雷一笑道。

这一次谈话。林雷也知道贝贝天赋神通的可怕。但凡不是大圆满，或者没灵魂防御主神器地统领遇到这一招。估计都在劫难逃。唯一地方法，就是和那个紫袍人一样，一开始就拉开距离。

一旦在攻击范围内，就要完蛋。

“统领中。有主神器的。也只是部分。有灵魂防御主神器地。更是少。”林雷心中充满信心。“贝贝单单这一招。便能对付大半地统领，也难f圣贝鲁特说。贝贝靠这一招，攻击力便接近他了。”

林雷对在位面战场地旅程。已然充满信心。

毕竟……不单单有贝贝地绝招，林雷地‘黑石空间’、天赋神通‘龙吟’外加神兵‘留影’一剑。三招合一。也同样可怕。

一晃。便两个月过去。

洞穴内。

“老大。又两个月了。也就发现一个人，还是我们这一方地。这效率太低了。”贝贝有些着急。

想猎杀敌方统领。奈何连目标都没有。有力无处使啊。

林雷点了点头：“贝贝。在星河这边。估计也有敌方的，他们虽然过来了，可一个个很小心，要找到他们很难。我看……我们直接去他们的大本营!”

“老大，你的意思是?”贝贝眼睛一亮。

“穿过星河，到另一边去!”

位面战场终年没有日月星辰，抬头便能看到高空深处五颜六色的空间乱流。虽然绚丽，却也危险地很，整个位面战场，也是因为高空的空间乱流，才没有完全陷入黑暗中。

星河!

将位面战场一分为二。这也是位面战场最危险地地方。

“老大，这就是星河?这哪里是河流啊。”贝贝和林雷此刻正站在草丛中。遥看远处地星河。

星河极为地长。按照地图上描述，那是将整个位面战场一分为二，自然有上百万里地长度，至少一眼是看不到尽头的，而这宽度……

“至少有千里宽。”林雷一眼看过去。

星河宽足有千里，乍一看……这星河绚烂无比，可仔细一看才会发现。那绚烂地并不是‘河水’，而是一道道空间乱流。这星河区域。空间裂缝不计其数，空间乱流也是随处可见……

正因为多。这才形成绚烂地‘河流’，由空间乱流组成地‘河流’!

“这鬼地方，怎么过去?”贝贝皱眉道。

林雷也仔细观察着。这时而出现、时而消弭地空间裂缝不计其数。当然千里宽的区域内。也有一些安全地地方，只见一些陨石、小石山、土山就这么悬浮在星河地各处，它们能悬浮再那，显然它们所处地区域，是没空间裂缝地。

可是。那也是在‘星河’中央。林雷他们总不能瞬移过去吧。

“星河，有两条宽阔地通道!”林雷说道，“只是，这两条通道，两端都驻扎着军营。被控制住了。我们这一端头还好。是我们自己人。不会攻击我们。可如果我们通过那宽阔通道。抵达彼岸，就会遭到敌方攻击!”

位面战场地两边。其实就是靠这两条通道才固定连接在一起。

“老大。难道我们真的要?”贝贝眉毛一掀。

“对!只能从空间乱流、空间裂缝密集区域，寻找出一条安全地道!”林雷仔细朝远处看去。“贝贝。有些地方。是没空间裂缝的。仔细找吧。”

“没办法了。”贝贝嘀咕道。

林雷和贝贝都凝神朝星河看去。

林雷很快便发现。星河境内，有些地方没有空间裂缝。也没空间乱流。将这些地方连接起来……就组成了一条弯曲地道，林雷要做地，就是找寻到。一条能够抵达对岸地小通道。

“老大，你看那边。似乎有可能通过。”贝贝指着说道。“不过我也就能勉强看清数百里。再往后。就模糊了，小空间裂缝，无法完全看清。”

林雷看了一眼，摇摇头：“不行。我找到的道，也一样，后半段无法确定，这样。贝贝……我们先抵达星河中央地那些悬浮地山头、土堆上。等到了河中央，再找抵达到对岸的道路。”

“好。”贝贝也没其他办法。

“那就沿着那一条，刚好抵达中央那磨盘一样的山石上去。”林雷当即决定。

林雷、贝贝二人注意一下周围。随即化作两条光线迅速地来到星河地边上。可一到星河岸边。林雷和贝贝就感觉到了压力。在他们前方地‘河道’上便是大量时而出现地空间裂缝，以及空间乱流。

“走。”林雷传音道。

林雷和贝贝，瞬间穿入星河内，二人灵活地穿插、上移、极速下移等等。巧妙地躲过一个又一个危险地带。

此刻。林雷和贝贝，如同在刀尖上跳舞。极度危险。

可达到他们那程度，这控制力也极高。这穿行动作没有一丝失误。有时候简直是贴着空间裂缝闪躲过去，可硬是躲过了道道难关。

“就在前面。”林雷大喜道。

前方正有一足有数十米长宽的磨盘般地山石悬浮在那，悬浮了这么久也没碎裂，显然这一处区域没什么危险。

“嗖!”“嗖!”

林雷和贝贝一前一后，落在了这磨盘般的山石上。

“呼。”林雷这才松了一口气。

环顾一下周围。周围尽是空间裂缝、空间乱流。林雷不由笑道：“贝贝，在这，我就感觉，自己似乎是在玉兰大陆，龙血城堡地底位面密室中，不过那位面密室。是有位面隔膜，阻碍空间乱流、裂缝。而现在，却没什么保护。”

“老大……”贝贝却是忽然道，“你说。会不会有统领，潜匿在星河中央的山石中啊?”

~~~~~~~~

第十九集 蜕变 第十六章 - 下杀手！

星河中央，悬浮的磨盘巨石上，林雷和贝贝二人便站在其上。

“如果在周围，就危险了。”贝贝连看四周。

“潜匿在星河中央的山石中？”林雷忍不住看看四周远处，随即笑道，“贝贝，你别胡思乱想了。在星河中央战斗，估计没有统领会这样做。一旦不小心，陷入空间裂缝、空间乱流中。那可就惨了。”

“哦，也对。”贝贝也不由摸摸自己鼻子，嘿嘿一笑。

“好了，在星河中央呆着，容易被别人发现，我们还是赶紧走一条路。尽快到对岸。”林雷连道。

“恩。”贝贝也立即观察前方的空间裂缝、乱流。

在这星河中央，如果对岸有人观察，很容易就能发现林雷和贝贝二人。

“不行，这一条不行。”林雷摇头否决了自己刚才发现的一条通道，有时候看准一条通道，可当延续百里下去，就可能发现有空间裂缝完全阻碍，没任何机会。

林雷和贝贝，都急速地探寻着。

“老大，我发现了一条通道。”贝贝惊喜道。

“哦？哪一个？”林雷忍不住一喜。

“就这边，你看顺着这一条线，然而在那……转一个大弯。下面的路线就比较清晰了。”贝贝兴奋地说道。

林雷目光迅速地从眼前一直延续到对岸。确定这一条通道可以过去。

“出发。”林雷当即下令。

在星河中央迟疑越久。越容易被对岸地人发现。一般这越过星河到对岸，最容易被发现、偷袭地，就是在越过星河的过程中。

“呼！”“呼！”

两道幻影仿佛闪电般穿梭在星河中，时而曲折，时而激射，时而扭曲……总之惊险地躲过一个个危险之地。人。”在星河对岸，有一群士兵发现了正在极速窜行中的林雷和贝贝。

“就这两个过来？”为首的银发尖耳朵冷酷青年看过去。当即吩咐道，“这二人肯定有一个是统领，或者两个都是。我们马上收缩，同时……二哥，你马上去禀告给统领大人。是放这二人离开，还是动手。”

“知道。”

一道人影极速离开。

林雷和贝贝根本不知道，他们选择的对岸旁边就有一个军营。奈何那军营被山丘阻挡，林雷、贝贝根本没发现。而此刻林雷、贝贝二人注意力更是在这危险的通道上，根本没察觉远处有人盯着他们。

“哥几个。都退开，别硬拼。就我们数十人，还挡不住对方。”那银发尖耳朵青年吩咐道。“等大军过来，或者统领大人本来过来，再说。”他们也只是在军营最旁边的巡逻小队，和军营也有十余里距离。

他们也不是傻子，就数十人，去和统领级别高手硬拼？送死而已。

如果有数百、上千士兵，他们还有足够信心。

“人快到了。”这些士兵们都盯着，同时他们早就退到。靠近军营的山丘旁地草丛中了。

“统领有令，杀死他们！”这时候统领命令才下来。

“兄弟们，上。”那银发尖耳朵青年这才连喊道，此刻毕竟不单单有他们，军营中也来了其他大量人马。

“轰隆隆

军营的其他士兵们也在安排下，过来了。和这巡逻小队一同杀向敌人。士兵数量，足有过千人。

“嗖！”“嗖！”林雷、贝贝二人如奔雷般落在了对岸。

“老大。有人。很多！”贝贝震惊道，林雷此刻也发现了。在远处草丛中依稀有着大量人影正极速飞窜过来，同时十余里外，远处还有着低矮帐篷。还有其他帐篷，被那山丘给挡住了。“不好，这是敌方的一个军营，我们赶快走。”林雷不敢迟疑，连和贝贝就要逃窜。

“攻击！”一声令下，没办法论奔跑速度，这些士兵们没几个能赶上林雷、贝贝的，如果这般追击，越跑彼此距离就越远。还不如现在就立即攻击。只听得这一声令下，顿时――

“嗡

“轰！”

绚烂的各种光芒，乃至透明的灵魂攻击，尽皆极速越过数里距离，射向林雷、贝贝二人。

林雷、贝贝逃地更快。

“噗！”“噗！”

只见这些攻击如下雨一样，覆盖向林雷二人，顿时有数道攻击落在了林雷、贝贝身上。

爆炸声中，林雷、贝贝二人逃的更快，很快就消失在追兵视线范围内。

“统领！”此刻上千名追兵躬身，向一人行礼。

此人有着如太阳般耀眼的金色长发，如女人般白皙的面孔，穿着金色长袍，很随意地瞥了远处一眼：“让他们给逃了？”

“没追上。”那下令攻击地军官人员连道。

“没追上就算了，越过星河这段距离，以统领速度，很短暂，这还被我们碰到，已经算巧合了。如果这样，都能杀掉一两个统领。那我运气也太好了。好了，回去！”这位金发统领，淡笑着吩咐道。一处乱草丛中，林雷和贝贝都躲在其中。

“还真够倒霉的。”贝贝撇嘴道，“老大，你没事吧？”

“没有，总共四道物质攻击。一道灵魂攻击。影响不大。”林雷也感到够倒霉地，星河河岸那可是足足有百万里长地，自己随便选一个位置越过来，谁想，这对岸刚好就有一个军营呢。

林雷随即一笑：“不过，我们总算安全抵达敌方这一边了。”

“恩。”贝贝眼睛发亮，“老大，我们现在就开始寻找目标？”

“开始蹲守吧。估计在这边，会比在我们老巢那边，好很多。”

林雷和贝贝，在敌方这一边同样采取了蹲守的策略，随便在地底，比较浅显处挖掘了一个洞穴。二人就在其中安然修炼。同时各自控制一个死神傀儡在这周围开始悄悄行动，吸引路过的统领。

一名穿着短衫、长裤的足有三米高的壮汉正悄然行走着，他有一头犹如狮子般的黄色乱发，朝天鼻。以及一张大嘴。那金黄的眼眸也是时刻注意着四周，寻找着目标。

“哦？”

这金色乱发壮汉眼睛一亮，盯着远处一道正悄然行进的人影。他不由咧开大嘴露出笑容，“没想到竟然碰到一个，恩，没身份徽章气息，是敌方地！”这金色乱发壮汉身形犹如奔雷般，陡然激射而去。

而此刻，那人影刚好转头，也瞥见了这金发壮汉杀来。

“嗖！”这人影毫不犹豫。连逃窜。

“想逃？可惜速度不如我！”金发壮汉的眼眸发亮。

地底的洞穴中，林雷和贝贝正盘膝静坐着。

“老大，有目标了，正追着我控制的那死神傀儡。”贝贝陡然睁开眼睛了。

林雷也惊喜地睁开眼睛：“在敌方这边效率就是高，这才第七天，就发现有人了。”

“赶快出发。”

林雷和贝贝毫不犹豫，直接窜出了地表。如果敌人发现目标是死神傀儡。定会知道是诱饵。那想偷袭难度就提高了。

林雷和贝贝，原本就是控制死神傀儡在附近。因为距离近，那很容易就控制死神傀儡，朝二人所在这边飞逃。

杂草中。

林雷、贝贝潜伏在其中，盯着远处奔跑的一前一后两个人影。这死神傀儡，乃是上位神器级别的死神傀儡，速度还是极快的。不过正常情况下，统领级别高手，速度应该是远超这死神傀儡地。

“这金发大汉，速度不算快。”林雷一眼便判定了。

“老大，我没感觉到他身上徽章气息，他应该是敌方地。”贝贝惊喜道。

林雷也是眼睛一亮。

老天！蹲守自己一方，近半年一点收获都没有。可是蹲守这边才第七天，就发现敌方人马了。效率果然高。

“贝贝，准备一起动手。”林雷传音道。

“放心，老大。”贝贝也激动起来。

林雷、贝贝就这么观察着，那金发壮汉追杀死神傀儡，终于……金发壮汉追上了。只见，这有着一头金色乱发地壮汉，大嘴发出低吼声，右拳猛然击出，一拳出，空间如同水流一样搅动起来。

“好强。”林雷、贝贝脸色一变，位面战场地空间稳定性，可比至高位面还要高的多。

死神傀儡也反手，拳对拳！

“蓬！”

死神傀儡地右臂整个化成碎片，同时整个身体也剧烈震颤起来，而后直接崩裂掉了。

这一幕也是吓得林雷、贝贝一跳。一拳砸碎一件上位神器的刀剑不可怕，可这金发壮汉竟然一拳在轰碎那手臂的情况下，剧烈地震动，还导致死神傀儡整个身体崩溃。这份攻击，未免太骇人了。

“恩？”这金色乱发壮汉一愣，地面上竟然没神格、身份徽章。

“不好！”金色乱发壮汉一抬头。

便看到足有百米高的巨大噬神鼠虚影出现在半空，一名少年正冷漠看着他，“嗡一股奇异波动瞬间波及开来，金色乱发壮汉根本来不及闪躲，直接被波及中了。一股奇异能量直接席卷他的脑海。

天赋神通――噬神！

“轰土黄色光晕瞬间波及开来，直接压迫那金色乱发壮汉。

“咻！”一道青金色幻影极速迸射过来。

按照林雷和贝贝的计划，无论贝贝的一招是否起作用，林雷都会在同一刻，施展最强一剑。能够抵抗噬神的，不一定能抵抗林雷这一剑。

“吼这金色乱发壮汉愤怒地一声大吼。

“竟然没死。”贝贝不由暗骂，敌方不是大圆满上位神，就是得到了灵魂防御主神器。刚来敌方阵营，就碰到这么一个棘手地。真是倒霉。

“嗤――”

无影的神剑留影极刺而出――圆空裂！

通过神格兵器，施展的这最强一剑，剑尖直指对方额头眉心部位。

“混账！”这金色乱发壮汉也感觉到那凌厉气劲，连歪头闪避。

“噗哧！”

留影神剑直接刺在这金色乱发壮汉的右脸位置，可是这一刺，却是嗤嗤的声音，留影神剑赫然只是勉强刺破了这金色乱发壮汉的脸皮，却无法再深入了。

“这是什么防御！”林雷傻眼了。

除了贝贝、贝鲁特，林雷从来没见过谁防御如此可怕。恐怕就是青龙族长盖斯雷森，也差的远。自己可是最强一剑，对方只是脸皮，而不是拳头。自己也只是刺破脸皮而已。太夸张了。

“死！”这金发壮汉咆哮一声，愤怒一拳朝林雷击出。

林雷吓得连暴退。

那拳头攸地击出，却是距离林雷身体足足有半米距离。然而当林雷以为自己能逃掉地时候，那金发壮汉拳头上竟然爆发出一道金黄色地光波射出，这光波射击过程中，竟然令空间震颤了起来。

无可闪躲！

“蓬！”

这金色光波射在林雷胸口上，“噗”的一声，林雷地胸口就被射了对穿，露出了一个拳头大的窟窿。

第十九集 蜕变 第十七章 - 黑默斯

“这物质攻击竟然这么强！”林雷心中震惊，“就是过去那赤岩领主，物质攻击也没这么变态。仅仅凌空攻击，竟然射穿我身体。”林雷对自己龙化防御是很自信的，可今天，这一拳却是震慑住了他！

那壮汉眼眸中满是愤怒，金色乱发也肆意甩动着。

“敢伤害我黑默斯，受死吧！”低沉的声音在林雷脑海中回荡，那金色壮汉的右腿紧接着踹出――

那粗壮的右腿上流动着金黄色光晕，右腿踹出，令空间仿佛水面一眼荡漾起波纹。这一腿蕴含的力量，还未碰到林雷身上，林雷就感到不妙：“以那一拳威力，那还是凌空传递，并非拳头实实击中。威力就这么可怕。如果被这一脚踢中……”

林雷不敢再迟疑。

“黑石空间，最强斥力！”林雷心意一动，强大的斥力作用在这个叫黑默斯的可怕强者身上。

同时，“啪！”的一声，林雷的钢铁龙尾狠狠一抽地面，借着反弹力急剧后退！

“噗！”黑默斯的这一脚踢空了。

“轰！”即使踢空，依旧有一道金黄色光波从右腿脚上脱离而出，朝林雷激射过去。这一道物质攻击速度，太快了！它可不受黑石空间影响。速度也远超林雷逃跑速度。不过吃一堑长一智，林雷吃过亏，这一次早有准备。

林雷手中的神剑留影攸地拍击过去。

似缓实快，留影神剑的剑面，就拍击在那一道金黄色光波上。

“蓬！”强烈地撞击。留影神剑攸地震得反弹，拍击在林雷身上，同时林雷持剑的右手，竟然被震得龙鳞裂开，鲜血渗透。

“嗖。”

林雷却是借势急退。

“太变态了！”林雷心中暗骂，“这一拳力量，透过神格兵器，还震得我的手掌龙鳞裂开。这各大位面中，除了贝鲁特外。竟然还有同样的变态！”当初林雷可见到，贝鲁特敢空手去接主神器。

其力量，可想而知。而这个金发壮汉，看样子差不了多少。

在远处的贝贝，眼睛一下子瞪得滚圆，毫不犹豫地化为一条幻影，朝金发壮汉激射过来，同时焦急神识传音：“老大，快退，我挡住他！”

“贝贝。别浪费时间，我们赶紧走！挡不住他的。”林雷连传音道。

同时林雷加速逃逸，贝贝也只能跟着林雷一块逃窜。

“想逃！”

这金发壮汉怒瞪着逃跑的二人，猛地蹬踏起地面。“蓬！”“蓬！”每一步都好像一颗颗陨石撞击着地面，金发壮汉本人也因此速度飙升到极限，大步地朝林雷、贝贝二人追击了过去。

“老大，那个大块头在后面追呢！”贝贝惊呼道。

“速度竟然变快了。”林雷回头看了一眼，当初这金发壮汉追击死神傀儡，可没这么快速度。很显然……这位叫黑默斯的壮汉已经极度愤怒了。

“没事，他一旦进入黑石空间区域。就不可能追上我们。”林雷确定说道。

的确如此！

当金发壮汉刚跑进黑石空间区域，就感到强大斥力。原本在速度方面他就不算擅长，虽然拼命之下，也能和林雷、贝贝二人一比。可是当陷入黑石空间中地时候，他就远远不如贝贝和林雷了。

林雷、贝贝在前面逃窜，迅速和他拉开距离。

也令金发壮汉再度脱离出黑石空间。一旦脱离。金发壮汉速度又大增，又能追上。

总之……双方刚好保持着五百米距离。

“老大，这个大块头不停在后面追，我们该怎么办？”贝贝着急说道，“难道，我们要用主神之力？”

“暂时不要。”

林雷可舍不得浪费一滴主神之力，现在还未到危险时刻。

“贝贝，数百米距离。这个叫黑默斯的。能够清晰看到我们。这样……我们马上入地。在地底逃窜。他看不到我们。估计就难找到我们了。”林雷传音道，不到必要时刻。林雷不会轻易消耗主神之力。

“入地，好。”贝贝也同意。

“你们两个，休想逃掉！”愤怒地咆哮声在天地间回荡。

“这个傻大块头，这么咆哮，不怕引其他人来！”贝贝不由怒着传音道。

“贝贝，我看这个黑默斯，估计还真不怕别人来。他连你的噬神都不惧，应该是有灵魂防御主神器。而且你看他的物质防御。这个人简直让人无处下手，他唯一的弱点，就是远攻不行。灵魂攻击不擅长。好了，进入地底！”

林雷、贝贝二人几乎同一刻，嗖的直接窜入地底。

同时林雷也收敛起了黑石空间，让人从地表，无法探查他们二人在哪。

“哼，从地底逃？”这金发壮汉冷笑一声。

随即――

只见这金发壮汉抬起大腿，狠狠地践踏地面，只听得雷鸣般的震动声，同时一道金色光芒就顺着这一脚践踏，波及向地面，朝四面八方散发开去。

“在那！”金发壮汉眼睛一亮。

身形攸地朝左侧急冲，而后又是狠狠一脚践踏，金色光芒又融入地面，波及开去。

在地底逃窜，虽然让别人看不到。可是论速度，因为有土壤阻碍，自然远不如在地面飞窜。

“什么怪招？”贝贝清晰感觉到，金色能量仿佛水波一样，在地底波及开来。直接波及到他和林雷。不过这波及开的能量，并没有多大的伤害性。

“轰！”

上方传递剧烈地震动。

“这家伙知道我们地行踪。”林雷急切道，“在地底，根本逃不出他地追杀。”

“老大，那我们该怎么办？”贝贝也急了。

“还有一个办法！如果这个办法也不行，那我们也只能使用主神之力了。”

就在这时候，一股金色震动波，直接冲破土壤阻碍，射向下方。

“不好。”林雷脸色一变。

“蓬！”贝贝愤怒地一拳直接砸过去。

“贝贝。没事吧？”林雷有些担心道。

“没事，这攻击是蛮强的，我拳头都发麻了。不过还没受伤。”贝贝传音道，林雷听地也不由松一口气，同时也得赞叹一声――贝贝的防御，果然够可怕。号称赶超神格兵器的防御程度。

贝贝达到上位神后，也就被那主神幽冥果树，曾经重伤。其他人，根本伤不了贝贝的皮。

奈何，贝贝攻击力太弱。连林雷也不计。唯有天赋神通，才能威胁统领级别人物。

“贝贝……我们一起到地表！”林雷连道。

那叫黑默斯的强者，显然有办法确定自己二人位置。自己二人在地底，根本是给他当靶子。林雷、贝贝二人当即化作一道弧线，迅速地直接跃出地表。

“哈哈，你们总算出来了。”

那大笑声响起，金发壮汉身影已然靠近过来。

“这么近！”一出地表，林雷、贝贝便发现，那金发壮汉距离他们只有不足百米距离。吓得林雷第一瞬间，直接施展黑石空间。再一次将那个金发壮汉给直接排斥在外，靠着速度，再一次拉开距离。

“混蛋！又是这个鬼玩意，跟雷斯晶的一样，真是让人厌恶。”这金发壮汉愤怒地吼叫着。

金发壮汉愤怒地很。

这的黑石空间，令他根本无法靠近林雷。

就在这一刻――

“恩？”金发壮汉一瞪眼。

只见奔跑中地林雷陡然掉头。盯着他。同时林雷的身后浮现了一条庞大地蜿蜒盘旋着的青龙虚影。青龙那金色眼眸直接冷漠盯着金发壮汉黑默斯，同时脑海中回响起了龙吟声。

天赋神通――龙吟！

黑默斯灵魂所处区域，时间流速变缓慢。

“恩……”黑默斯一怔，在他的视线范围内，林雷和贝贝似乎速度陡然增加数十倍，刷的就消失在了眼界范围内。其实不是林雷速度增加数十倍，乃是他黑默斯本身缓慢了数十倍。

终于，龙吟的效果结束了。

“龙吟？青龙一族的龙吟？真是倒霉。”黑默斯摸摸大鼻子。“不过。我地速度实在太慢。以那个青龙一族小子重力空间地排斥力，我即使使用主神之力。在那排斥力作用下。速度最多勉强和那青龙一族小子相当。”

黑默斯不由摇头。

单纯逃窜，林雷和黑默斯速度相差不大，黑默斯拼命之下，略占上风。

林雷靠黑石空间，黑默斯使用主神之力，依旧速度相差无几。

“不过我本来就不擅长速度，没办法！”黑默斯摇头，“现在最好地办法，是尽量能够求主神，为我炼制一件远距离攻击的主神器。如标枪之类的……到时候，以我攻击，谁能抵挡？这都是第三次参加位面战争了，加起来，依旧还差三个统领徽章啊……好好拼一下，这次位面战争结束，或许，我就能凑足军功了。”

黑默斯摇摇头，大步便离开。

“嗨！”黑默斯在离开地时候，还对着远处吼一声，“你们几个别呆在远处看，有本事到我身边来！”

“黑默斯，看来这次你又失败了嘛，哈哈……”

远处传来大笑声，随即笑声远离了。

“一群胆小鬼。”黑默斯低哼道，随即便离开了。名男性青年以及一名紫发紫袍少女，这紫袍少女轻笑道：“嗨，你们两个看到了么……竟然还有人，脑子发晕去惹黑默斯这家伙呢。难道他们不知道……这黑默斯，可是大地神位面，有数的强者们。”

“估计那两人，对许多统领，不熟悉吧。”其中头顶有着三只黑色长角的银发青年淡笑道。

“可那二人，能和黑默斯拼上一场，还没死。实力也不弱。可惜我们来晚了。没有能发现那二人逃到哪里去。”三人中另外一青年你男子，有着耀眼的金发、诡异的银白眼眸，“走吧，离开这地方，若被黑默斯缠上，可是很麻烦地事情。”

当即这三人悄然离去。

杂乱地草丛中，林雷、贝贝二人便都躺下休息。

“老大，那个怪物哪来的，你全力一剑，竟然只是刺破他脸皮。他一拳，却轻易轰穿你身体。”贝贝传音道。

“这还是我身体够强。”林雷自嘲一笑道，“贝贝你是不清楚，那一拳轰穿我胸膛地同时，还有着诡异波动的能量，似乎要震碎我整个身体。幸亏……我的龙化躯体，要比死神傀儡强的多。否则结果，就如死神傀儡一样，整个身体都崩溃。”

林雷想到那一幕，还是暗惊。

“唉，老大，我们这样在位面战场中，虽说统领中有不少，我们能对付。可是，也有许多对付不了。这一次还好，对方速度不行。如果下一次，碰到真正地铁板。那可就糟了。”贝贝皱眉道。

第十九集 蜕变 第十八章 - 名单

“碰到真正的铁板？”林雷也有些发愁。

统领高手中，的确有一些堪称无敌的人物。一旦碰到，自己和贝贝可就真危险了。这天地间能诞生噬神鼠这可怕的神兽，能诞生青龙这种能改变时间流速的神兽，也会诞生其他逆天的神兽。贝鲁特，也只是号称血峰大陆主神下第一。赶得上贝鲁特的，估计还有一些。

林雷不敢有丝毫小觑这些统领们。

“算喽，反正在这位面战场，统领和统领们之间，就是彼此猎杀。”贝贝嘀咕道，“只能看运气了。”

“我们很吃亏。”林雷摇头道，“来参加位面战争的统领，对其他统领大多很熟悉，我们知道的太少……这样会茫然对上一些敌人。就如同那个黑默斯。如果我们事先认识他，完全可以不去惹他。”

林雷也无奈。

毕竟他也是刚刚勉强攀登到修罗这个层次。

“是吃亏，我们认识的人太少。”贝贝也无奈道。

林雷忽然眼睛一亮。

林雷猛地一拍自己脑袋，自嘲笑了起来：“贝贝，你看我，脑子都糊涂了，你我不认识，难道就不能询问别人？”

“恩？”贝贝一怔。

“我的火系神分身，可就在玉兰大陆。完全可以去问你贝鲁特爷爷啊。”林雷也是哭笑不得。

贝贝顿时也笑了起来：“对，我爷爷肯定知道许多的，我怎么也没想到这一点。”

来到位面战场。林雷和贝贝就完全融入在这种杀戮、危险的环境中，只想到猎杀其他统领，也是一时间没想到太多。

“贝贝，这段时间我们暂且不出去，先等我弄清楚各个位面地统领中，哪些人好惹，哪些人不好惹后，再做决定。”林雷笑道，贝贝也连点头。他们的时间很充裕。并不着急。

玉兰大陆位面，黑暗之森。

“呼呼天地间白茫茫一片，鹅毛般的雪花飘洒落下，而一道火红色幻影正迅速划过黑暗之森上空。此刻火红色长袍、火红色长发的林雷极速朝贝鲁特所在的金属城堡飞去，这金属城堡也对林雷熟悉了，丝毫不阻拦。林雷降落后，直接步入了金属城堡内。

金属城堡前庭院内。

一袭黑袍的贝鲁特正捧着一本书，坐在由金属生命形成的大树下，那浓密的树叶将雪花完全遮挡。

“贝鲁特大人。”林雷谦逊地行礼。

贝鲁特转头，淡笑着瞥了他一眼：“哦。林雷，有什么事情吗？可是你在那位面战场遇到困难了。”说完，这贝鲁特又低下头阅读着手中的书籍。

“贝鲁特大人，我和贝贝在位面战场还是够狼狈地。找到下手对象，可是谁想……对方实力竟然那么强，我和贝贝联手也对付不了他。幸亏对方速度不占优势，也不擅长远距离攻击，这才逃得一命。”林雷惭愧说道。

贝鲁特惊讶地将书籍合起。

“你和贝贝，联手也对付不了？”贝鲁特询问道，“你们二人对付一个。一个天赋神通对付灵魂、神格，一个物质攻击。刚好互补……能挡下的统领，也是比较少的。”

“他叫黑默斯。”林雷报出了名字。

“是他？”

贝鲁特不由笑了起来，“哈哈……你们两个也是谁也不怕，竟然连这个莽大汉也敢去招惹！别人躲他还来不及呢。这黑默斯的物质攻击，就是在各个位面中。也是排在前十的。就是你的族长盖斯雷森。也受不了黑默斯一拳。”

“我也是后来才知道的。”林雷苦笑道。

“贝鲁特大人，这黑默斯的拳头，怎么那么厉害？”林雷满是不解，“我也是修炼大地法则的，也见识过前任赤岩领主的攻击。可我不明白，黑默斯地拳脚，怎么会……”林雷摇头，表示不解。

前任赤岩领主。也是擅长物质攻击。而且融合五种玄奥，威力也就那般。和林雷对拳。也只是略超一丝。

“天赋！”贝鲁特呵呵笑了起来。

“天赋？”林雷一怔。

“你可知道，他融合几种玄奥？”贝鲁特笑道。

“不知道。”林雷摇头，“很高，还是很低？”

“融合了四种。”贝鲁特淡笑道，“这也是我和主神在一起，听主神谈起过的。”

林雷一怔，融合四种也就普通七星恶魔层次，可这黑默斯展露的实力，却强的可怕。

仅仅融合四种，就强的让自己屏息，那天赋可想而知了。

“这黑默斯天生力大无穷，防御极强！传说……当初大地神位面刚刚建立的时候，便诞生了一座金色小山，这座金色小山经过无数年孕育，最后竟然化为了生命，也就是这黑默斯。”贝鲁特笑道，“你可知道，他刚蜕变成型，达到下位神的时候，就成了主神使者，被赐予了灵魂防御主神器。”

“呃……”林雷无语了。

刚下位神，就成主神使者。

“他本体，刚不可摧。配上灵魂防御主神器……想杀他，几乎不可能。因为他本体乃是位面形成时候，诞生的一座特殊金山，所以天生力量极强。即使不运用法则玄奥，一拳都强的令空间撕裂。如今再融合四种玄奥，一拳下去，没几个人敢挡。”贝鲁特赞叹道。

林雷不由无语，的确有些人天赋就很夸张。

“我噬神鼠，是炼化神格强化自身。而这黑默斯天生身体就强。”贝鲁特淡笑道。“不过，单论身体坚韧程度，这黑默斯，比我噬神鼠，还是略差上一丝地。”

林雷也明白，噬神鼠身体素质可是堪比神格地。

“贝鲁特大人，我们这次已经吃了大亏！所以，我想贝鲁特大人你能将各大位面，达到修罗级别的强者的资料给我观看一番。让我对他们有所认识。这样一来。就不会再莽撞地和一些超级强者对上了。”林雷连说道。

贝鲁特微微点头。

“我就猜到，你们会来找我。”贝鲁特一翻手，顿时地面上出现了一个青铜色大箱子，“这箱子里面有大量的资料，也有浮影记录。你仔细观看一番，也就对各大位面最巅峰的强者们，有所知晓了。”

林雷不由兴奋看向那青铜色箱子。

有了这玩意，自己就能有所准备地对付敌人了。

“你就在这看吧，如果有什么不清楚地，也可以问我。”贝鲁特淡笑道。

“谢谢贝鲁特大人。”林雷连走过去。掀开箱子。

里面摆放着大量地浮影水晶球，也有厚厚的资料，林雷立即将这箱子移动到旁边，就在这庭院中开始仔细阅读了起来。

“马格努斯，天界位面，排名前五的超级强者，修炼命运规则，疑是大圆满上位神……”林雷开始认真阅读了起来，一个个超级强者地讯息被林雷记在脑海，林雷也真正地见识到……

原来。十一大位面，蕴藏着如此多巅峰高手。

须知，七大法则、四大规则，单单主神便有77位。上位神巅峰高手怎么会少？

足足一天时间，林雷才将所有资料都看了一遍，将浮影都观看一遍。

林雷也真正感觉。高手之多！

“这十一大位面。疑似大圆满上位神的，竟然不足三十个。”林雷暗自惊叹，“平均到十一个位面，每个位面，也就两三个。而且只是疑似大圆满上位神！而主神，十一位面，每个位面都有七个的。”林雷终于明白，大圆满上位神之稀少！

而统领级别的。那就多了！

比如在位的。地狱中，108位府主。108位炼狱统领！个地狱就有216位，而且还不包括，许多退位地，隐匿地没担任府主的超级强者们。历代退位地有多少，真的很难计算。

一个地狱，估计有数百名，近千名拥有统领实力地强者。

还有其他三大至高位面，七大神位面。

“强者果然多！”林雷暗惊道，“只是，大部分时候，这些人根本不出来争战了。”

因为十一大位面，已经存在太长久了。当初林雷在青龙一族的时候，遇到青龙一族一些长老，询问的时候便发现，这些长老便活了不知道多少亿年。由此可以想象……各大位面历史到底多悠久。

无数年，诞生如此多强者，也能理解。

“咚。”林雷合上了大箱子。

这时候贝鲁特从厅内走了出来，淡笑道：“哦，看完了？”

“是的。”林雷深吸一口气。

这份强者记录的材料名单，也是让林雷认识到天外有天，他虽然说勉强达到了修罗的底线。可是毕竟修罗这个级别的强者也很多，地狱在任的就有216位，更别说退位的，隐匿的了。

“知道这些，你也别大意。”贝鲁特淡笑道，“在位面战场中，那是生死战！所以，没有太大自信地统领，一般不会以真面目示人。”

“不以真面目？”林雷一怔，“那我看了这些，不是没用了。”

观看资料、浮影，林雷也就知道对方模样，一些主要绝招等等。如果对方变幻模样，如何辨认？

“别太担心。变幻模样的，是实力不够强的。而真正的有十足自信的强者，他们根本懒得变幻模样，因为他们不惧怕任何人。”贝鲁特说道。

林雷不由点头。

统领中的站在最上层地超级强者，是很难分出高下地。如一些大圆满上位神，也只能说他在某个位面能排在前三、前五这种说法，而无法说他一定是第一。毕竟修炼到巅峰……彼此一般相差无几，即使差些，也很难杀死对方。

“贝鲁特大人，也就是说，主要遇到不认识的，尽管动手。”林雷笑道。

“对。”贝鲁特笑了起来。

“其实啊，位面战争很没意思。”贝鲁特突然摇头道，“根本就是减少强者的坟场……当然，也会造就几个巅峰人物。”

“恩？”林雷一怔。

坟场？

“贝鲁特大人，你的意思是？”林雷不由开口道。

贝鲁特淡笑道：“各个位面的人太多，强者太多！而且位面都不知道存在了多少年了，永恒漫长的岁月，令高手太多！这位面战场，本来就是减少高手的一个办法，一万亿年，各个位面彼此进行一次，那就是减少高手数目的。”

“一场位面战争，进行千年！整个一千年中，几乎都是统领级别彼此猎杀，不愿意厮杀地就躲在军营内！直至到了战争最后期，才会是双方大军，在星河通道处进行厮杀！”贝鲁特嗤笑道，“对绝大多数人而言，是送死，而对少数人，却是最佳机会。”

第十九集 蜕变 第十九章 - 无心插柳

林雷心中了然！

当初进入位面战场，林雷也发现了很多军营，这些军营大多驻扎在星河边上，而且一直没什么动静。林雷还不了解为什么。现在才知道……原来到最后一刻，双方大军会彼此拼杀。

“那太残酷了，在送死啊。”林雷不由说道。

“虽说残酷，可也是赚取军功最好机会。”贝鲁特淡笑道，“在那种双方大军混战中，就连统领，都可能在混战中死去。而运气好的，也可能一下子弄了很多士兵徽章，甚至于得到统领徽章！那是收获最大的时候，也是最危险的时候。”

林雷脑海中，顿时浮现，密密麻麻的大量上位神彼此冲杀场景，统领也在其中。

那的确，是非常可怕一幕。

“你最好，在这之前，收集到足够的统领徽章吧。”贝鲁特淡笑道。

林雷点头，在双方大军混战的时候，的确可能获得大收益，可也危险的多。

“如果在千年期间，没收集到足够的统领徽章。只能去参加混战。”林雷心中默默道，为了让亲人、兄弟，林雷不会退缩。面。像这种焦黑没有生机的小山，在位面战场中随处可见。

“咔嚓。”贝贝正吃着水果。

盘膝静坐着的林雷陡然睁开眼睛。

“咦，老大？从我爷爷那弄到消息了？”贝贝立即眼睛一亮说道，林雷笑着点头：“对。对各大位面统领级别人物，大多数我都认识了。从今天起……这样，就我单独控制死神傀儡，在外面吸引统领吧。”

时间很充足，林雷也不急。

“恩。”贝贝嬉笑着点头，“好，我还想在这睡一觉呢，等老大你找到目标，再喊我啊。”贝贝即使在位面战场。也有心情睡觉。

“这一场位面战争结束，还有八百多年近九百年，这么长时间，是该好好利用。说不定，我能在这段时间内，将我大地法则的四种玄奥融合起来。”林雷感慨说道。

“恩？四种？对了，老大，你地大地脉动力量玄奥土之元素重力空间彼此不是都契合了吗。融合速度应该比较快的吧。”贝贝嘀咕道。

“是都契合了，现在要做的，是让力量玄奥。和土之元素重力空间分别融合。等分别融合成功，才整体融合。估计再过百年功夫，分别融合能成功吧。”林雷淡笑道，其实来到冥界的六七十年，林雷已经进步了很多。

毕竟一旦契合，那融合至瓶颈，也是时间问题罢了。

“嗨，等老大你融合四种玄奥，那攻击力，可就要再强一大截了。”贝贝兴奋道。

“其实。我心里已经有方向了。”林雷淡笑道。

见识过赤岩领主、黑默斯出手，林雷心中也有所感悟。

贝贝或是睡觉，或是修炼，总之就慢慢等待着，林雷的分身尽皆处于修炼中，本尊则是控制着死神傀儡在外。时间就这么地流逝着……转眼又过去了两个

“才两个月。就牺牲了一架死神傀儡。”林雷摇头无奈说道。“半月前，见到那位光明神界的超级高手，我都控制死神傀儡逃窜了，那位，却是追击，硬是灭了我的死神傀儡。还在周围搜索一遍，幸亏我们藏的深……他神识没延伸得进来。”

贝贝睁开眼睛，笑道：“也就一死神傀儡而已。小钱。不算什么。”

“早知道，多购买些带进来了。”林雷说道。

此刻林雷已经控制另外一架死神傀儡在外面巡逻了。

“两个月。还没碰到合适对手。”贝贝感叹一声。

“别感叹了，如果不是去你贝鲁特爷爷那查探一些强者讯息，恐怕之前那次，我们就出去对那位超级强者下手了。幸好躲过一劫。”林雷笑道，正在林雷和贝贝感叹着的时候，很突然地――

“轰！”

整个山体都剧烈震动了起来，不少山石掉落下来，砸在林雷、贝贝身上。

“怎么回事？什么动静？”贝贝皱眉道。

“等一下，我控制地死神傀儡在数千米外……哦，死神傀儡看到了，是两个强者在战斗！”林雷惊讶道。

在林雷二人所在的山体旁边，正有两道身影交错着，一道为紫色幻影，一道为白色幻影。紫色幻影体内飞出一道道迷蒙的紫色刀影，其中一道刀影便是狠狠地斩在了旁边的小山上。

“蓬！”

一次猛烈撞击，二人反震地分裂开。紫色幻影的乃是一名有着绿色眼眸的紫袍阴狠青年，而白色幻影则是一位帅气的银发蓝眸青年，银发蓝眸青年脸上满是怒意。

“狼斯洛！你别太过分了！你和我同属一阵营，何必非要杀我？”银发青年喝道。

“哼，同一阵营怎么了？进入位面战场，你就要有被猎杀的准备。”绿眼紫袍青年冷冷一笑，随即不再废话，整个人通体开始腾绕起了紫色的电蛇，天空中竟然也浮现了电蛇云团。

银发青年脸色一变。

论速度，他比不过修炼雷电法则的狼斯洛，逃不掉了！只有战！

明知自己比对方弱，可是他也只能硬抗，低吼一声：“狼斯洛，你不给我一点机会。那我也不会让你好过！”银发青年体表也浮现了白色光芒，随着一声冷喝，他地体表浮现出一道白色长矛以及一柄透明长矛。

物质攻击、灵魂攻击合一！

“咻！”

两道长矛叠加在一起，虚幻的白色长矛直接飙射向对方。

“死吧。”绿眼紫袍青年冷漠道。

“轰隆隆天空中地雷电云团中陡然降下一条由紫色雷电形成的巨型大蛇，同时从绿眼紫袍青年体内也冒出一条由青色雷电形成的巨型大蛇，这两条大蛇从两个方向，围向那白袍银发青年。

而此刻，那长矛已经抵达绿眼紫袍青年身前。

“哼！”绿眼紫袍青年冷哼一声。

只见他伸出右手，食指之间凝聚出紫色光团。直接和那虚幻长矛撞击。

“蓬！”

那虚幻白色长矛，本来就是物质攻击、灵魂攻击合一。此刻那虚幻白色长矛，竟然整体崩裂掉了。那物质攻击……竟然伤不了这绿眼紫袍青年的手指。灵魂攻击也被破掉。“嗤嗤

而被紫色、青色电蛇环绕的白袍银发青年，却是脸色一变，那两条属性有所区别的电蛇，竟然产生了特殊的空间电场，令空间都电离了起来。那特殊的雷电微粒肆虐着白袍银发青年身体。

“啊白袍青年愤怒地仰头怒吼。

强大地气息从他体内散发开来，白色光晕弥漫。

“到了最后一刻了，还是用主神之力拼吗？你使用主神之力，我使用主神之力。不是一样结果？”狼斯洛心底嗤笑，他体表也散发出强大气息，紫色地光晕开始弥漫在体表。

当两大强者都使用主神之力的，林雷和贝贝也悄然离开了山腹，沿着地底，来到一处有着大量植被杂草的乱地，林雷二人就躲在其中，盯着远处战斗的两大强者。

“实力都好强。”贝贝赞道。

“那白袍青年，是光明神界的统领尤兰德，而那绿眼紫袍青年。则是雷电神位面地统领狼斯洛。根据你贝鲁特爷爷给地消息上描述，这狼斯洛，是极为难缠的一个统领。”林雷传音道，“这尤兰德擅长灵魂攻击，而尤兰德，灵魂攻击、物质攻击都擅长。他速度也极快。并且还有一件融合在体表的防御主神器。”贝贝不由一惊。

“融合在体表的防御主神器？不是和大长老一样？”

林雷微微点头。继续观看着远处二人对战：“那狼斯洛，因为有防御主神器，所以物质防御无敌。他有极度擅长灵魂防御。所以，要攻破他地灵魂防御，也很难。此人……是非常强的一个统领。”

狼斯洛，几乎没什么弱点。

修炼雷电法则，速度又快，各方面尽皆很强。即使在大量统领中。也是属于上等的。

“不过……”林雷笑了。“贝贝，你刚好克制他！”

要抵抗贝贝的天赋神通噬神。需要达到大圆满，或者有灵魂防御主神器。这个狼斯洛，遇到克星了！平常狼斯洛地灵魂防御已经很强了，奈何……贝贝这是天赋神通，不能用平常地灵魂攻击来比拟。

“嘎嘎，老大，交给我吧。”贝贝也兴奋起来。

“战斗要结束了。”林雷传音道。

的确，那白袍青年尤兰德完全处于弱势，绿眼紫袍青年狼斯洛终于一记物质攻击，令尤兰德整个人都爆炸了开来。

“哈哈……”狼斯洛笑着走过去，捡到了地面上地一块金色徽章，以及一枚空间戒指。

就在此时――“谁！”狼斯洛很不耐烦地喝道，同时转头看去。他已经感应到不远处的动静，不过他没在乎。即使统领中，能杀他的也太少了。

“恩？”狼斯洛这一看，却是一愣。

只见一道黑色幻影激射过来，同时就在半空地时候，浮现了一道巨大的噬神鼠虚影，噬神鼠虚影那冷漠眼眸正盯着他。狼斯洛被这么盯着，不由脸色大变：“贝鲁特？啊！不――”

狼斯洛完全要疯狂了。

他是几乎没弱点，可那是面对绝大多数统领而言的，不是代表完全没弱点，若完美没弱点，就不必来位面战场了。贝鲁特的天赋神通噬神很出名，正是克制他们这些人的。遇到这一招，除非有灵魂防御主神器或者大圆满，否则见者就死。

天赋神通，就是如此霸道！

狼斯洛不明白，传说中的贝鲁特，身体赶超神格硬度，完全可以空手和主神器硬抗。而且灵魂也有灵魂防御主神器。完全是那种，没有一丝弱点地超级人物。那种人物……已经站在最巅峰了。

何必来位面战场？

他不明白！

可是，也没机会明白了！

一股特殊波动直接席卷他地灵魂，他的灵魂防御在这面前，根本不起一丝作用。

只见狼斯洛愣愣地站在原地，绿色眼眸中再也没有一丝阴狠气息，整个人显得木然，随即“轰”的一声，直接倒在地面上。一颗神格悬浮了起来，同时一块金色徽章从他体内跌落了出来，一件暗紫色的盔甲也从他体内冒出来。

“金色徽章，物质防御主神器。”林雷眼睛一亮。

只见林雷和贝贝二人，化作两道光影，直接将金色徽章、物质防御主神器、空间戒指收走。

“快走，这地方不能再呆了。”

林雷、贝贝二人，也来不及仔细探查，立即离开原地。

第十九集 蜕变 第二十章 - 宁静的心

“沙沙”阴冷的风呼啸着。那些杂草被吹得低伏下去。

那狼斯洛和尤兰德地尸体尽皆躺在地上，没有了气息。在这之前。他们都是各自位面中呼风唤雨地巅峰强者。统领人物!进入这位面战场也是希望能够更进一层，积累军功换得主神器。能够在统领中成为上层人物。

奈何……

有人成功。必定有人失败。

一名统领地成功，那是十个统领地死去，或者十万上位神士兵地陨落为代价!不幸地是，这狼斯洛、尤兰德二人成了失败地人。

“呼，呼!”

风动，风停!

两道人影出现在战场原地。这二人尽皆穿着青色长袍，尽皆是青色长发，连面孔、身高尽皆相同。外表。唯一的区别就是――他们的眉毛一个为金色，一个为白色，如果不认识他们的人从外表看，还以为这二人是同一个人地分身。

如果林雷在这，就会认出这二人。乃是风系神位面传奇地双胞胎统领强者。

“大哥。看到了吗?”白眉青年郑重道。

金眉青年也是看了看地面上两个尸体。微微点头：“看到了。虽然我没见过传说中那位贝鲁特施展天赋神通。可是根据我们当初看的浮影判断，刚才那道幻影。应该是噬神鼠幻影!”之前贝贝施展天赋神通。噬神鼠幻影足有百米高。也令别人老远便看到了。

这也是林雷、贝贝立即离开原因。

白眉青年点头道：“这狼斯洛，就是我兄弟联手对付他都难，非常难缠――狼斯洛地灵魂防御极强，要杀他。也就大圆满上位神能做到，当然。还有那位拥有可怕天赋神通的贝鲁特了。贝鲁特地天赋绝招，无视一般统领地灵魂防御，刚才出手的。十有八九是贝鲁特!”

贝鲁特成名。也才过万年不久!

而贝贝。知道他地人太少，贝贝达到上位神。也没有出个大地风头。这些其他位面强者，怎么会知晓?所以，他们也以为是贝鲁特出手!

“这贝鲁特，怎么也来位面战场了?”白眉青年皱眉道，“以他实力，不需要来这地方吧，他地拳脚，就足以赶上主神器了。位面战场已经够乱了。他也插进来……简直是欺负人!”

“欺负你又怎么了?你敢去和贝鲁特大战一场?”金眉青年淡笑道。

他们正是看到噬神鼠虚影。才故意等了一会儿才过来地。唯恐碰上贝鲁特。

“好了，二弟，我们走吧，警惕点。遇到那贝鲁特就躲得远远的。”金眉青年瞥了地面上的两条尸体，当即飘然化作幻影离去，他弟弟也是连跟上，这片空地上。也只剩下那两条没了生气地尸体。

低矮焦黑的山丘，在这山丘山腹地下。便有着一空旷地洞穴。

林雷和贝贝从地底窜上来，开辟了这么一个洞穴。

“哈哈。老大，大收获啊。大收获!”贝贝激动地欢呼了起来。同时将手中地那重重地一件暗紫色盔甲放在地上。一枚空间戒指扔在旁边。正当贝贝欲要再兴奋地说几旬的时候。他忽然愣住了。

“老大!”贝贝怔怔地看着林雷。

此刻林雷看着手中地金色徽章。眼中满是激动。依稀能够看到泪花。

“终于。终于得到了一枚金色徽章了。”林雷将金色徽章死死握在手心。放在胸前，这一刻。林雷感觉这金色徽章。似乎变成了自己父亲。变成了乔治、耶鲁他们。不由脑海中浮现了童年时代、少年时代珍贵地记忆。

金色徽章。对林雷而言，是代表能积累换取主神器吗?

错了!

那是能让少年时代就离他而去的父亲。重新回归。能让他冤屈地绝望死去地兄弟回归回来。

“父亲，耶鲁老大，乔治……”林雷闭上眼睛。喃喃道，“我，至少能救下你们其中一个了!我地父亲，我地兄弟，你们必须等着我，等着我从位面战场出去。你们已经坚持了近两千年，再坚持最后一段时间吧!”

“等着我……”

泪水无意识的从眼角滑落。

自从踏入冥界开始，这数十年来。林雷地压力一直很大，就好像心头时刻压着一块大石头!先是去幽冥山见‘死亡主宰’，总算艰难地获得了一丝希望。而后又在九幽域挑战赤岩领主。终于成功，获得能进入位面战场的资格。

而这仅仅是开始。

在进入位面战场后。林雷时刻感到压力。他有一种茫然心底深处甚至于有着一丝恐惧。

这看似寂静的位面战场，隐藏了太多太多强者!林雷恐惧自己会碰到真正超级强者，杀了他和贝贝，自己死并不可怕。只是贝贝死了。林雷会一直愧疚，而且这样……他将再也没机会去救自己父亲。自己的兄弟。

初入位面战场地大半年。一次次失败，甚至于让林雷心底开始怀疑自己。

忐忑、不安!这种情绪，一直包围着林雷!

别看林雷一直冷静的蹲守着，可是林雷地心是“慌”地，因为他没有能猎杀一个统领。他怀疑自己无法取得统领微章，在这种忐忑不安中，林雷熬着日子，然而……就在刚才。突如其来的一场大战。

却是带来了惊喜!

“终于成功了，一枚金色徽章。”林雷心中对自己说着。“我和贝贝同心协力，一定行的。这才一年不到，我就得到了一枚金色微章，而这位面战争可还有近九百年。我一定能获得足够的金色徽章。”

一次成功。让林雷的心宁静了下来!

且口使将来地日子如何凶险。如何危机四伏。林雷都底气去面对!

“对。还有一枚金色微章。”林雷陡然转头看向贝贝，连道。“贝贝，那枚空间戒指，你赶紧打开看一看。那尤兰德被杀的时候，那一枚金色微章可是就被收在里面地。”林雷心中有些激动。

贝贝一直在注意林雷表情。顿时笑了起来：“好，我这就打开。”贝贝也知道，林雷刚才流泪，那是喜极而泣。

一滴鲜血被贝贝皮肤中渗透出来，而后滴落在那枚空间戒指中。

“恩?”贝贝一瞪眼。

林雷不由一皱眉头。

那滴鲜血竟然在空间戒指表面滚动了起来。最后跌落了下来，‘啪’地声摔在地上。

“靠!那个狼斯洛，还有分身活着。”贝贝怒道。

“果然是这样!”林雷心底早就有了这个准备。

一般进入位面战场地统领，除了极少数。绝大多数人都是留着神分身在外面，毕竟在这位面战场中死亡概率实在太高，而这狼斯洛……很显然。他也有神分身留在外面，导致林雷根本无法开启这空间戒指。

“啊!”贝贝陡然愤怒地叫了起来，“那防御主神器，那件主神器。也用不了了!”

连空间戒指都无法滴血认主，这防御主神器。自然也是如此。

林雷瞥了一眼那暗金色地铠甲，淡笑道：“贝贝。被在乎这个。你也应该知道……这防御主神器。也是主神赐予那狼斯洛的，即使我们杀了他。可这主神器，主神还是会收回地，最多暂时留在我们这。”

“我知道这个道理，可现在。这主神器不是在这么，至少可以给我们用一段时间啊。”贝贝无奈说道。

“一段时间?谁知道主神什么时候来，收回这件主神器。”林雷淡笑道。

林雷甚至于怀疑。这位面战场根本就有主神监督着。主神可能会立即来收回主神器。也可能不着急……等一段时间再来收回。但是有一点是肯定地――杀人越货得到地主神器，最终主神肯定收回。

“对我而言，最可惜的，是那枚统领微章。”林雷摇头叹息道。

“对啊，那微章也取不出来了。”贝贝无奈道。

按照军功规矩，等战争一结束。出那空间之门地时候，就会立即按照微章数目。统计军功，自己即使以后找到狼斯洛剩下地分身，令其取出金色徽章，也没用了。

“原来，徽章还会这样浪费掉。”林雷苦笑道。

或许有的强者，杀了七八个统领。得到了七八枚微章，可如果他被另外一人杀掉。另外一人也就得到一枚微章罢了，至于那七八枚徽章则是在空间戒指中。无法被取出。只能浪费掉了。

“浪费掉肯定很多地。像最后的大决战，是在星河通道区域。”贝贝感叹道。“在那地方玩命，说不定被打到星河混乱区域，还有掉落地徽章。遗失到星河空间乱流、空间裂缝中。”贝贝说道。

林雷微微点头。

“看来投机取巧，并不是件容易事情。除非。对方并没有神分身在外面，可这样的人，太少。”林雷摇头道。

这获得足够军功。并非那般容易。还是要一步一步来啊。

“老大。这空间戒指怎么处理，直接毁掉，还是收着?”贝贝说道。

“收着只有麻烦没好处，毁掉吧。”林雷淡笑道。

“啪!”贝贝一用力，直接将那空间戒指给捏地碎裂开来。空间戒指内部地物品也就化为虚无了。

“这件主神器带着，等主神来收取吧。”林雷淡笑道。

“嘿嘿。其实就是想毁掉。我们也毁不掉。”贝贝说着。不由踢了两三下那暗金色铠甲。“丫的。还真够硬的……哼。我现在身体还没修炼到极致。等以后，肯定不比主神器弱。”贝贝哼道。

贝贝身体防御是强，可是他在吞噬一颗颗神格地同时，也在利用神格精华改造自身身体。

这是需要一个过程的，贝贝达到上位神境界，比贝鲁特晚了百万年都不止。这差距还是有地。

林雷安然在洞穴内修炼。本尊控制着那死神傀儡在外做‘诱饵’。

这位面战场依旧和之前一样。表面一片寂静，暗地里杀戮却是时而的爆发，虽说位面战场很危险，可已经成功一次的林雷，已然有足够信心。不足一年就得到一枚金色徽章了，别说一年。就是十年得到一枚。那也能轻易完成目标了。

他平静地慢慢等待。等待着大鱼上钩。

“心静……这修炼速度也快了些。”林雷淡笑着睁开眼睛。

“恩?”贝贝有所感应地睁开眼睛看向林雷，“老大，怎么了?”

“贝贝，准备一下，我已经发现有人在周围了。”林雷眼眸中掠过一丝亮光。

“有目标了?”贝贝顿时兴奋地一骨碌站了起来。“哈哈。这才半个月时间，就又有目标了。又到我大显身手的时候了。嘎嘎!”贝贝兴奋的很。

“别急，还要看看，是不是敌方的。走!”

林雷和贝贝立即悄然沿着地底通道，离开了这山腹。

第十九集 蜕变 第二十一章 - 见了就逃!

一袭黑衣的矫捷身影。此刻犹如一道轻烟在位面战场幽冷地山地间穿梭着。

“恩?”

这黑色幻影猛然停滞，悄然朝远处看去。他有一双犹如鹰眼般锐利地眼眸。然而最怪异地还是他那光头。他地光头头皮竟然泛着暗黑色。似乎上面附上一层薄薄地黑铁似的，这暗黑色头皮上还有着一个圆环似的纹痕。

“竟然有人?”这光头青年盯着远处，“是敌方的!”

确定身份后。光头青年便不再犹豫，“嗖!”很突兀地，这光头青年速度爆发。如同一颗陨石激射向远处地黑袍人。

那黑袍人也猛然转头。显然看到了他。毫不犹豫。这黑袍人‘呼’的便立即逃窜。

“逃不掉的!”这光头青年身形诡异地一闪。

周围空间形成一个圆弧似地土黄色光晕，直接将欲要逃窜地黑袍人给‘圈住’。黑袍人陷入这土黄色光晕中，速度顿时大减，而这光头青年就趁这一刻，一下子便追了上来。毫不留情地便伸出了右手。

光头青年右手上戴着一件黑色手套。

探手成爪，犹如神龙之爪。这右手划过空间，都令空间产生震荡，瞬间便落在了黑袍人的肩膀上，“滚!”黑袍人低吼着。反手右腿便甩了起来，劈向对方。

“咔嚓!”很清晰声音，这黑袍人肩膀直接被抓地碎裂。

“好硬。”光头青年心底略微惊讶，可手下却不留情。

那右手在抓碎对方肩膀同时。立即顺势直接抓向黑袍人地脑袋。这右爪在顺势挥抓的瞬间。手抓周围竟然再度产生诡异地圆环状光晕，令周围空间都受到了束缚，黑袍人脑袋也无法大幅度闪躲。

“噗哧!”右手五指。直接斜着插入脑壳，那黑袍人脑袋直接爆裂。光头青年很自信：“你这一腿来不及踢我了。”在光头青年看来。黑袍人一死，自然不可能继续攻击。

“蓬!”黑袍人右腿力量却是不减。直接劈在了光头青年腹部。

光头青年整个人一个翻滚便落地了。

“不对。是傀儡!”光头青年这时候才惊醒。“是陷阱!”

“噗!”只见这光头青年猛然一踏地面，他踏地面的右脚上也出现圆环光晕，整个人顿时激射出去，在飞奔同时。时而脚踏地面，每一次蹬踏都会产生圆环光晕。也令他速度达到一个可怕地步。

闪电般地。两三次践踏，就消失在视野范围内。

“这家伙跑地太快了!”

当林雷、贝贝二人冒出地表地时候。而只是来得及看到那光头青年离去的背影。林雷和贝贝只能泄气地依靠在旁边地山石：“我这死神傀儡刚刚才发现他，一眨眼。他就发现是死神傀儡。是一个陷阱!发现是死神傀儡，停都不停下，就立即逃走，真是!”林雷不得摇头。

“一点收获都没有。”贝贝撇嘴道，同时牛头朝远处那个无头的死神傀儡看了看，“还损失了一个死神傀儡。老大。那人谁啊?”

“科洛伊德!大地神位面极为厉害地一个统领。喜好独来独往。”林雷笑道。通过死神傀儡，林雷也发现这科洛伊德出招。单单从这招牌式的绝招。林雷便完全判断科洛伊德的身份了。“不过。这个科洛伊德。一件主神器都没有。我们完全可以击杀他地。”

林雷感到很是遗憾。

一个大好机会。奈何。这个科洛伊德太过警惕了，发现陷阱就立即逃窜，无一丝迟疑。

“一件主神器都没有，还强?”贝贝皱眉道。

“你贝鲁特爷爷给予我地情报上就是如此说地，这科洛伊德也只是不愿意受到束缚，不愿意当那主神使者，才没有主神器，可即使如此……想杀他，也是很难地一件事。”林雷感叹一声道。“大地法则地强者啊!我看他的法则领悟，最起码融合了五种。”

那抓碎死神傀儡肩膀地一抓，便蕴含了五种玄奥。

死神傀儡在其爪中。如烂泥般。

正当林雷和贝贝传音聊天的时候，林雷眼角余光忽然发现远处正有一道身影。当即连转头看去――只见大概在两三百米外。正有一道黑色身影悄然潜伏在那，似乎观察着地面上躺着地死神傀儡。

林雷陡然惊喜起来：“贝贝。有目标，就在右边近三百米处。”

“目标?”贝贝也连转头看去。

就在这一刻――

远处地黑衣身影，也警觉地发现了不远处正有两个人影靠着山石旮旯。这一刻――这黑农人。和林雷二人相对而视。

林雷不由一惊。连神识传音给贝贝：“贝贝，这黑农人。我感觉不到他身上的徽章气息。是敌方阵营的，动手!”这微章气息，越是靠地近。感应越清晰，林雷和对方距离也近三百米罢了。

按道理，即使感应不清晰，也能勉强感应到一些微章气息。

可感应不到――

“哈哈，跑掉一个，竟然还吸引来一个。嘎嘎。”贝贝兴奋之极。

这黑农人。地确是因为之前光头青年践踏地面发出的动静，引得悄然赶来地。他也是悄然隐匿在一旁观看。可林雷、贝贝所在方位，也比较隐蔽，而且这位置，刚好可以清晰看到黑农人所在处。

“哼。”黑农人很平静地掉头便要飞窜开。

“逃?”

林雷第一反应就是释放开‘黑石空间’，庞大的土黄色光罩瞬间便幅散开来，以林雷为中心，半径五百米范围内尽皆被覆盖。这黑石空间覆盖速度可比黑农人跑地速度快了不知道多少，黑农人刚动。就陷入黑石空闯了。

最强引力，引力朝林雷!

“重力空间?好强地引力。而且是朝后吸引!”

黑农人这才大惊。不由转头看过去，己然龙化地林雷正和贝贝化为一青色一黑色两道幻影极速射来。

“追杀我?”黑农人却是没抵抗。而是选择逃窜。

完全逆着引力，欲要逃窜，这速度怎么快得起来?

“想逃?”林雷死死盯着那黑农人。极速追去。在林雷眼中，这黑农人等于是一枚金色微章，每一枚金色徽章，都等于能够救自己父亲兄弟中的一个。在追及中。仅仅眨眼功夫，双方距离缩短到数十米了。

黑石空间内。黑农人速度受到影响太大了。

黑农人也怒了!

“我不想和你们两位战斗。让我离开。”一道神识传音，在林雷、贝贝二人脑海响起，“否则就别怪我不客气了!”

“还想走?还想不客气?”林雷一笑。

“贝贝，可以动手了，这个距离。他来不及逃。”林雷传音道。

“放心，老大。”贝贝很是自信地一笑。

就在这时候――

“你们找死。”那隐忍地黑农人。陡然反手就是一匕首。

“嗖!”

一道黑色光芒陡然飞射而来，激射向林雷，速度之快……林雷本人根本来不及闪躲。

“好快。”林雷紧急之下。手中地留影神剑直接猛然直刺而出――

“噗!”

留影神剑的剑尖，和匕首的剑尖撞击。

林雷只觉得一股强烈可怕的力量那撞击处传递过来。沿着留影神剑传递到自己手臂，“嗤嗤”抓住留影神剑的右手手掌被震地龙鳞都震地裂开，鲜血渗透。林雷整个人也因此被震得后退。

林雷后退。那以林雷为中心地黑石空间也自然后退，这令黑农人脱离出黑石空间范围!

“主神器!”林雷却是大惊。

黑农人和林雷距离拉开。可是和贝贝距离却没拉开!

“老大!”贝贝顿时暴怒。

顿时一道迷蒙地巨大噬神鼠幻影再一次浮现在贝贝地背后。那黑农人回头一看，却是吓得脸色大变：“怎，怎么可能?贝鲁特地天赋神通!!!”贝鲁特地大名。那是传遍了各个位面，即使没见过贝鲁特施展这一招。可是记录贝鲁特绝招地浮影，许多人都是看过的。

“不――”黑农人欲要再次神识传音。

奈何。天赋神通施展地速度。和神识传音释放速度。是相当地。

而贝贝，是先施展天赋神通，所以。这黑农人连神识传音劝说地机会都没有!

“嗡”

奇异波动席卷黑农人脑海，顿时一枚神格从黑农人脑海中漂浮了出来，而黑农人整个人也无力地颓废倒下。而原本回飞向黑农人的黑色匕首也落向地面，同时还有一块白色微章从其体内落了下来。

“呼!”“呼!”

林雷二人直接落在了这黑农人尸体前。

林雷也有些傻眼了：“怎么会?白色微章?”林雷盯着地面上那块白色微章，不敢相信。

此次作战地两大阵营，光明神界一方统领微章是金色地，而士兵，才是白色的。

“竟然是士兵徽章?”林雷无法相信。

拥有一件主神器地人。会是士兵?

“老大，赶快走。这地方不能呆了。”贝贝连道。

林雷这才惊醒，不再犹豫，林雷、贝贝。连将空间戒指、主神器匕首、白色微章收起。立且口飞离开去。

潜匡在一座大山山腰上地洞穴内。

“这些人还都留有分身在外界，杀了他，这主神器、空间戒指也无法滴血认主。”贝贝愤怒地无奈说道，“不过主神器也罢了。毕竟主神还要收回，可是这空间戒指。里面肯定有不少东西啊，真可惜。真可惜。”

林雷却是看着那白色微章：“竟然是个士兵!”

“很古怪耶，拥有主神器。还是士兵?”贝贝嘀咕道。

林雷心中忽然一动，豁然明白许多。不由摇头无奈道：“贝贝。我知道了，我们找错目标了。”

“怎么了?”贝贝疑惑道。

林雷叹息道：“贝贝。你没发现吗?那个黑农人发现我们后，第一反应是立即走人，当我们追他地时候，他第二反应是警告我们。说不想和我们战斗，再牵制他，他就动手。他为什么不想战斗?有主神器还逃?我想……那是因为，他是和我们一方的。”

“和我们一方?”贝贝一怔。

“对。”林雷无奈道。“我看这人，应该是我们这方地统领。不过是解除了统领徽章。滴血认主了敌方士兵微章。成了敌方一个士兵，他滴血认主敌方士兵徽章，那一旦靠近敌方统领。就能感应到对方气息。很容易找到，而且还能偷袭下手，一举两得!但是唯一地坏处。会被我们这些同一阵营地人攻击!”

伪装敌方。有好处，可也有坏处。

可怜那黑农人。遭了林雷、贝贝二人毒手。

第十九集 蜕变 第二十二章 - 位面战场的六十年

“这家伙伪装什么敌人。真是空欢喜一场。”贝贝翻手取出了一个红色水果。狠狠就是‘咔嚓’一口，咬地脆响，“老大。这一个个统领，都狡猾警惕地很，找到适合目标。难啊。真是急人。”

“着急。就定下心来羞羞脸。”林雷却是盘膝坐下。安静修炼。

这种日子还会持续八百多年。林雷也欲要在这八百多年内再大进一步。

空旷地荒惊大地上。三道身高不一身影正遥看着远方，三人脸上都有着惊骇之色。贝贝施展天赋神通。那幻影足有过百米高。这三人在数百里外便看到那幻影了。三人明知数百里外有人。却是没敢过去。

“噶，那贝鲁特还真来位面战场了。”矮人壮汉眉毛一掀，难以置信道。

当初贝贝施展天赋神通。杀死狼斯洛。被其他统领看到。‘贝鲁特来位面战场了’这消息便开始传播了。虽然说贝贝在星河另一边。也曾靠天赋神通对付过紫袍人，也被人看到过。可那消息也只是在另一边统领中传递。并没传递到敌方这一边。

“看那幻影。的确是贝鲁特地天赋神通。我还以为。这传开地消息是假的，原来是真的!这贝鲁特，也跟我们一样跑到位面战场来干什么，抢军功么?他根本不需要啊。”白发白眉独角男子叹息一声说道。

第三个人是一名黑袍黑发女人。

“怕什么，我们不去惹这贝鲁特，可是……我们三人联手。也不必惧怕他。”黑袍女人沙哑道。

“安雅!别太自信。传说这贝鲁特可比大圆满上位神，更难对付。”白发白眉男人郑重道，“他根本不惧主神器攻击。也不惧灵魂攻击……他是毫无破绽地。而他地物质攻击、灵魂攻击，都强的可怕!我们三个对上他，也只会被他一一击破。”

黑袍女人看了白眉男人一眼。

“别不相信。”白眉男人郑重道。

贝鲁特成名时间太短，虽然在很久以前就达到上位神。可贝鲁特却是耐得住寂寞。呆在那玉兰大陆，也是从万年前，开始陡然崛起。这声明崛起过程，便是一个无敌诞生的过程。

“没弱点。各个方面都强。”矮人也无奈道。

天赋神通‘噬神’。堪称最强灵魂攻击。

贝鲁特的物质攻击，靠主神器，当初八大家族中，有主神器保护地族长们，都被他一棍砸地重伤。其物质攻击，可想而知。

这种人。怎么挡?

“我们走吧。这一次位面战争。我们三个还是小心一点。”白眉男人淡漠道，“大不了。这一次位面战争少捞一点军功，等一下次位面战争再参加!这贝鲁特总不会无聊地再去参加位面战争吧。而且下一次位面战争，很快就到了!”

“恩。”另外二人也点头同意。

这三人当即离去。

贝鲁特、大圆满上位神们，他们都站在了‘神’的最巅峰，只有‘主神’才能轻易对付他们，而别的上位神们。和他们差距还很大。

而且这形成小队的三位强者，也不着急。

因为……

虽然每过一万亿年，彼此就进行位面战争。

可每次位面战争开始，那可不单单是一场。

须知。有七大神位面、四大至高位面。其中‘生命至高位面’不参与位面战争，其他十个位面。会两两相对，进行整整五场‘位面战争’。黑暗神位面和光明神位面这一场结束后。过不了多久，还会有其他神位面彼此地大战。乃至至高位面彼此进行的大战。

连续五场大战。

一般快在一万年内结束，即使间隔长，最晚在百万年内，也会结束。五场战争结束……就要等到一万亿年后，再开始!

一万亿年，是很漫长地时间。如果某个修炼者有潜力，一万亿年，足够将其潜力完全发掘出来了。

一个人，一万亿年。如果才是普通地上位神。

即使给他十倍、百倍时间，他恐怕也不会再有提升。那已然是他地极限，而每次位面战争。便是让大量的上位神、统领死去。这是这样的机制，令各大神位面地超级高手，数目没太夸张。

当然。这也导致了强者愈强!

贝鲁特来到位面战场了!

这个消息。迅速地在统领之间传播开。统领们彼此大多认识。第一次传播听说这消息，不少统领还无法确定，可贝贝杀死那黑农人又施展了一次天赋神通，看到地人。可不止那三个。

这消息已然完全确定!

这也引起了位面战场震动!

军营内。

一位面白无须、眉毛却修长地垂下地银发中年人。和一名金发青年相对而坐，二人正彼此饮酒。

“马格努斯先生，你不相信我的话?”金发青年笑道。

“我相信。”银发中年人垂下的长眉一掀，不解地摇头道。“不过。这贝鲁特也算站在了‘神’地最巅峰，他应该自重身份。即使是来位面战场逛逛，也应该是坐镇军营，笑看别地统领厮杀罢了。而不是降低身份。却屠杀那些统领。”

“这是马格努斯先生你的想法而己。”金发青年笑道。

马格努斯，同样乃是站在最巅峰地存在!虽然坐镇军营，也只是无聊。游戏罢了。

普通地统领。和大圆满上位神、贝鲁特那等存在，还是存在鸿沟的。如果贝鲁特、马格努斯这种人物。去对付普通统领，那的确是屠杀。

“不。这贝鲁特我虽然没见过，可是我也听说过他地事情。他那种人，很是能隐忍，绝非这种无聊到降低身份。去屠杀普通统领的人。”马格努斯摇头道，“我怀疑……施展那一招地。或许不是贝鲁特。”

“不是他?”金发青年一惊。

“恩，或许天地间。还有另外一个人，拥有和贝鲁特一样地绝招。”马格努斯沉吟道。

贝贝达到上位神，也才两百年罢了。

而且就是四神兽家族的人。也只知道贝贝是贝鲁特的孙子。却不知道，贝贝能和贝鲁特一样。能施展天赋神通……就好像，神兽‘青龙’的儿子、孙子，不一定能有青龙的实力一样，他们也没认为，贝贝有那等实力。

贝贝地名气。还未传播开。

位面战场。一座高山山巅之上。

一名一袭白袍，却有着赤红色眉毛地男子正依靠着山石，山风吹拂起他的黑色长发。他却是端着酒瓶，仰头喝了一口。正是进入位面战场不久地青火。

在位面战场。统领们都是隐藏自己踪迹，有几人敢显露?更别说。在山巅之上了。

坐在山巅之上，俯瞰无边大地，青火淡笑着摇头道：“天赋神通‘噬神’?恩，看来贝贝和林雷也到了星河这一边了。”青火就这么随意地在山巅喝着酒，可是如果有人从远处看。却根本看不到山巅上有人。

诡异地……

青火周围的空间，发生了扭曲。

“位面战争啊，死十个统领，才能凑足军功换得一件主神器。而且，不少统领被杀了，徽章被收在空间戒指中，等于是浪费掉!真正要得到一件主神器。何止死十个统领。”青火叹息一声。

“呼!”

青火身影从山巅之上滑下。宛如一个火星，瞬间就消弭在空间中。

时间流逝。转眼已然是六十年过去。

位面战场内某大山山腰处洞穴内。

“又损失了一个死神傀儡。”贝贝嘀咕道。

旁边修炼地林雷睁开眼睛：“没收获?”

“没。”贝贝无奈道。

本来控制死神傀儡是林雷地任务，只是贝贝嫌无聊，这任务时而让贝贝来做。只是林雷怎么都没想到……自从得到一枚金色徽章、一枚白色微章后，自己以后地整整六十年，竟然一点收获都没有，而且林雷发现。即使自己能发现地一些统领。都让自己无从下手。

因为……

如果遇到单独地。或是太警惕。或是对方太强。

还有一种情况。两三个人聚集在一起。乃至三四个人聚集在一起。几人组合。一旦林雷、贝贝出马，即使能击杀一个，可是其他人足以让林雷、贝贝逃不掉。

“这一次什么情况。怎么毁掉死神傀儡了?”林雷笑道。

“老大，这次。碰到地竟然是黑默斯。”贝贝无奈道，“怎么会碰到这个傻大个。”

林雷也只能苦笑。

“有点耐心。这位面战争一共一千年。越往后。能生存下来的都有依仗，不是那么容易能下手地，我现在就希望，我能在剩下的八百年中，能融合四种玄奥，那时候。我也没什么畏惧了。”

林雷清楚。自己虽然算强了，可实质上。在‘灵魂防御’和攻击上，和统领们比。还嫌不够，不过等自己融合四种玄奥。配合天赋青光，灵魂防御也提升近十倍，物质攻击也会提升近十倍。

那时候。除了贝鲁特等少数存在。其他人不足以令林雷忌障了。

“时间!”林雷当即闭上眼睛。本尊和大地神分身都沉浸在修炼中。

可仅仅又过去不足三个月……林雷突破了!当然不是大地法则突破。林雷距离融合四种还差好大一截。这一次突破的是……风系神分身!

“恩?”贝贝陡然一瞪眼看向林雷。

只见一股宏大地天地法则降临，直接覆盖林雷，大量风系元素在林雷上方悬浮了起来，林雷地身体内。也飞出了另外一个身体――青色长发、青色长袍的风系神分身。就在刚才。林雷终于将风系第九玄奥完全领悟。

“哇。老大。你这风系终于大成了。”贝贝笑了起来。

“是大成了。”林雷本尊则是飞到一旁。自己大地、风两系，元素亲和力都是超等，只是在修炼过程中，自己倾向了大地一系。谁想，四系中。风系竟然排在了第三。落在了大地、水系之后。

不过，总算达到上位神了!

如今，只差一个火系。

“不好!”林雷脸色陡然一变。

“怎么了。老大。”贝贝还为林雷突破感到惊喜呢。

“天地法则降临，这么大地动静。肯定引得不少人过来。”林雷连道。林雷顿时急了。别地统领强过来。可现在自己地风系神分身神格正在接受蜕变。暂时自己无法离开，虽然这过程很短。

可这短暂时间。足以令统领强者赶过来。

“怕什么!”贝贝却是眼睛一亮，“来一个。杀一个。来两个。杀一双。杀不过……就逃!”

林雷不由无奈，可是林雷第一瞬间还是连释放开‘黑石空间’，黑石空间穿透了山石。覆盖山体内部，半径五百米区域。

第十九集 蜕变 第二十三章 - 三人组

“希望没人过来，不过以统领们的疯狂。估计不会放过这个机会。”林雷心底默默道，同时体表也浮现了青金色龙鳞，直接龙化!手中也出现了神剑‘留影’，贝贝也是在林雷身旁。他们二人已经准备好战斗。

天地法则的突然降临。实在太过明显。整个位面战场上几乎所有人都注意到了。

“突破?这位面战场，还有中位神分身或是下位神分身?”

“真是一件怪事。难道还有人。将中位神分身也带入位面战场?弱的神分身不留在外面。带进位面战场。真是送死啊。”

“天地法则降临。位置暴露，那人九死一生。”

位面战场各处都有了议论之声，在位面战场的应该都是上位神。这天地法则波动降临。是很诡异地一件事，不过因为距离远近不同。离林雷所在极近的统领们立即飞速地朝天地法则波动降临处赶去!

幽冷地位面战场。一道灰色身影正朝高山飞窜而去。

“这可是难得好机会。说不定，我就能再得到一枚微章。”这一道灰色身影速度极快。当飞窜至高山山脚位置的时候。灰色身影身形陡然停滞住，这是一个披散着长发地紫瞳灰袍青年。

他此刻却是盯着不远处一道一袭白衣地身影。

“天界的本菲尔德?”这紫瞳灰袍青年吓得脸色一变。“本菲尔德在。他那另外两个伙伴也肯定在。被他们围上，我必死无疑，他们三个既然来了。高山上的那个带中位神分身进入位面战场的白痴。也肯定活不了!”毫不犹豫。这紫瞳灰袍青年又加速撤退。

飞窜过来，发现白农人。就立即撤退。

一进一退。也只是一瞬间。

“恩?”这白农人心有所感。陡然转头看去。也看到了那灰袍人消失在远处地模糊影子。这白农人淡漠一笑，“逃得倒是挺快。”这白农人有着银白色长发。俊美犹如女子般地面容。那似乎包含着星辰般璀璨眼眸仰头看着上方。

“嗖!”

这白农人一飞冲天。直接朝半山腰处飞去。

“老大。我们已经到了半山腰上，靠近那天地波动降临处了。”一道浑厚声音在白农人脑海中响起。

“大哥。我也到了。”清脆的声音也在其脑海响起。

就在这时，突然一

天地法则波动极速减弱。突破蜕变。时间是比较短暂地。显然林雷的风系神分身神格进化，已经结束。

“错失最佳机会了。”清脆声音不甘地道。

“三弟。动手。”白农人下令道。

“哈哈，看我的!”在距离白农人不足百米处，正有一名黑甲壮汉凌空站立着，这名牡汉身高近三米，额头有着两根弯曲粗壮的牛角，他那犹如铁锤般大的拳头上。都戴着赤红色的拳套。

只见这名壮汉低哼一声。腰部弯曲。那双拳便是轰然朝高山地山壁砸去。

无声无息的。这两赤红色大拳头。砸在山壁上。

“呼”空间震颤一下，顿时双拳击打地位置。出现了一个直径足有一米地圆形深洞。同时大量地碎石从这洞口从外滚出，并且整个山壁直接龟裂了开来。一道道裂痕显得那般狰狞。

壮汉那大眼睛一瞪，怒吼一声：“妈的。给我破!!!”

这一次，他的双拳却是张开。犹如两个大蒲扇。同时拍击在龟裂地山壁上。顿时这一座高山上半部分。“轰”的一声。整个都完全崩塌了，无数或大或小地大石头。从高处滚落了下来。

而白农人、黑甲壮汉，以及另外一名红袍碧发女子却都是凌空而立。

林雷怎么都没想到，这次敌人会这般可怕，自己刚刚见风系神分身收入体内，就有一股可怕地波动传递过来。这一座高山内部竟然都裂开了，虽然还没崩塌，可内部实质上已经受到了损坏。

一次攻击。内部损坏。

第二次攻击，天崩地裂，整个一座大山上半部分。竟然都完全崩溃了。

“好强地物质攻击。”贝贝忍不住惊叹一声。“估计这攻击的人，有攻击主神器。”位面战场高山的山石，也极为坚硬。比地狱、冥界地山石还要更硬一筹，要毁掉一座高山上半部分，就是统领。一般也难做到。

“不过他们明显不敢进来呢。”贝贝嬉笑道。

周围虽然山石崩塌。林雷、贝贝却是不在乎。

“实力不但强，还很警惕，很难对付。”林雷手持着留影神剑。看着周围巨石地不断坠落，随着高山的崩塌，林雷也能看到外界情景，模模糊糊中。林雷看到了一道壮硕的身影。那道身影额头有着两根粗壮地牛角。

“贝贝。我们走!”林雷急传音喝道。

“是。”贝贝也不犹豫。

林雷、贝贝二人直接朝和那壮汉所在处相反的方向冲去，同时林雷的‘黑石空间’也弥漫开去。可是刚飞逃。林雷心中就是一颤：“这个方向竟然有两个人!”林雷地黑石空间轻易发现――

一名白农人，和一名红袍碧发女人分别站在两边。

白农人、碧发女人和那黑甲壮汉。刚好形成一个正三角形。

林雷、贝贝无论朝哪边逃，这三人都能第一时间来围攻。

“两位，别想逃了。”白农人目光淡漠扫过来。黑石空间即使罩住他。这白农人也只是身形微微一沉。便抵抗住了这引力。

“本菲尔德!”林雷脸色难看之极。

林雷怎么都没想到。来阻拦自己地竟然是传说中的‘本菲尔德’，自己宁愿碰到那黑默斯。也不愿意碰到这‘本菲尔德’，概是因为……这本菲尔德。乃是一个实力接近贝鲁特的超级强者!

在贝鲁特地那本书籍中描述。遇到本菲尔德，赶紧逃!别想其他!

“贝贝，快。从那红袍女子防御一方逃离。快逃!”林雷第一时间做出了决定。

从红袍女子处打出缺口，逃出去。

“知道。老大。没想到那人竟然是本菲尔德。真是够倒霉的!”贝贝也认出来，这在位面战场的六十年。林雷也是通过灵魂交流。将许多顶级强者地资料告诉了贝贝。

“嗖!”“嗖!”

林雷和贝贝二人犹如两道闪电，朝红袍碧发女人所在处逃去。

“哼。想逃?”白农人和那黑甲壮汉。几乎同时朝红袍女人所在处飞去。显然欲要和红袍女人联手。阻拦林雷他们二人。

突兀地――

林雷、贝贝二人陡然逆反方向。又朝反方向逃出。

白农人、黑甲壮汉、红袍女人三人反应极快。也连朝林雷、贝贝二人追击过去。奈何林雷身体周围幅散着‘黑石空间’，一旦陷入黑石空间。本菲尔德三人，根本不可能追到林雷。

“他们竟然死不放弃。”贝贝回头瞥了一眼，不由焦急。

“情况不妙。”林雷眼眸中掠过一丝焦急。

因为此刻白农人、黑甲壮汉竟然飞出‘黑石空间’区域。从侧边加速，似乎要从前面阻拦住林雷、贝贝二人。

“哈哈，三弟。二妹，你们看我如何拦住他们。”白农人爽朗大笑着，身形犹如闪电，从侧边迅速地超越林雷、贝贝二人。随即猛地冲入‘黑石空间’区域。白农人身体上完全亮起了道道白色光芒。

光芒?

不，而是一根根白色细线。无数地白色细线从这自农人‘本菲尔德’体内爆发而出。乍一看，好像耀眼地光芒。只见这无数根白色细线。从四面八方包裹向林雷、贝贝二人，让林雷二人无从闪躲。

林雷、贝贝二人顿时脸色一变。

“贝贝，小心。是灵魂攻击。”林雷连神识传音。

“混蛋!”贝贝却是咆哮一声。身形立即朝旁边飞窜而出。

贝贝地身后陡然浮现了巨大地噬神鼠幻影。贝贝表情也变得冷漠。死死盯向旁边的黑甲壮汉，此刻他距离黑甲壮汉不足两百米，黑甲壮汉原先还朝林雷、贝贝二人冲来。根本没想到贝贝有此绝招。

“不――”黑甲壮汉大惊。

他认出来了，这一招，乃是贝鲁特绝招!

“不好。是贝鲁特的天赋神通。”一直胸有成竹地白农人‘本菲尔德’脸色顿时一变。疾呼道。“二妹。保护好三弟。”贝贝施展天赋神通速度太快，他自己已然来不及阻拦。他知道……此刻。只有他二妹，能救他三弟!

奈何此刻他距离红袍女人远了些。无法神识传音只能靠声音喊，这声音喊如何来得及?不过很显然，那红袍女人不需要他提醒，也知道自己三弟遇到了危险，毫不犹豫。红袍女人身体陡然蜕变――

“呼呼”

很突兀红袍女人消失。而一条赤红色地。足有近千米长的大蛇凭空出现，那蜿蜒的身体一出现。很自然地遮挡住了黑甲壮汉。庞大地蛇身。将黑甲壮汉很轻易地保护好。

“嗡”贝贝的灵魂之力波及到这庞大蛇身上。

却无法作用到那黑甲壮汉身上。

“丫地。又一个有灵魂防御主神器地。”贝贝怒着神识传音道。

林雷其实注意到这一幕。早就猜出来了，那红袍女人敢选择这么做。肯定是有信心应付这一招，否则，不是送死么?

“贝贝。赶快逃。别纠缠了。”林雷连传音急切道，‘黑石空间’全力张开。林雷立即焦急逃窜。

和本菲尔德他们厮杀。根本没有胜利可能。

“嗖!”贝贝也连汇合林雷。极速逃窜。

在黑石空间内。其他三人速度是不及林雷、贝贝地。

“丫的，我还以为就那本菲尔德可怕。可是谁知道。他带着的两个人，竟然也那么强，那个牛角壮汉物质攻击很可怕，而那红袍女人，竟然也有灵魂防御主神器。”贝贝传音和林雷唠叨着，“三人组合。还有一个最强地本菲尔德。老大，怎么和他们斗!”

“别想了，逃。能逃掉最好。”林雷连道。

二人逃的极快。

只是。本菲尔德也不想放过他们两个!

“你们两个!”白农人‘本菲尔德’却是真地怒了，他最重视他地兄弟和妹妹，“轰!”只见一股狂暴地能量从他体表弥漫开，道道迷蒙的光晕在他体表弥散，只见这本菲尔德速度陡然激增!

“呼!”

冲入黑石空间后，这本菲尔德速度虽然大减，可竟然还比林雷、贝贝快。

林雷清晰感觉到，自己黑石空间中有人正极速赶来，速度比自己还快。林雷掉头一看，不由吓得一大跳：“不好，这本菲尔德发疯了。为了追我们两个，竟然消耗一滴命运主神之!”

第十九集 蜕变 第二十四章 - 末路？新的开始!

本菲尔德本来速度就比自己快地多!

自己有‘黑石空间’，对方也使用了主神之力。现在速度依旧比自己快!如果任凭这本菲尔德追及片刻。短短数百米距离就会被超越!

“哼!”林雷心意一动。

黑石空间引力方向突变――斥力变为朝上引力!

“恩?”本菲尔德身形不由一晃。斜着冲到上方了。

“我这黑石空间可不是那么简单的。”林雷心中暗道。同时连续开始急剧变化起黑石空间引力方向。一会儿朝上。一会儿朝下，一会儿排斥朝外。须知这引力本身就大地离奇，这般急剧性地变化。即使是本菲尔德。也不由移动受到了极大影响。

本菲尔德不由恼怒。

“都死去吧!”本菲尔德双眸发寒。

“呼呼”

迷蒙的一根根透明箭矢从本菲尔德体内射出。直接射向林雷、贝贝二人，十余根透明箭矢瞬间划过长空，分别袭击向林雷、贝贝二人，灵魂攻击速度极快，林雷、贝贝二人只来得及略微侧身闪躲，可依旧有四根透明箭矢射入林雷体内。

贝贝体内。也射入了足足三根箭矢。

林雷惊得脸色刷白：“贝贝，使用主神之力!”本菲尔德的灵魂攻击，在贝鲁特给予的资料中也有描述，极为可怕，而此刻本菲尔德更是靠‘命运主神之力’施展这一招。其攻击性可想而知。

“嗡”林雷体表立即浮现了土黄色光晕。

毫无疑问，林雷使用了大地主神之力!

林雷脑海中。

“砰!”“砰!”“砰!”“砰!”四根透明箭矢狠狠撞击在透明隔膜上，却是鸡蛋撞石头轰然碎裂。可碎裂后。竟然化为大量透明丝线，幅散开包裹整个透明隔膜。紧接着大量丝线缠绕着。朝豁口位置攻击。

无数的迷蒙‘虚幻剑影’进射而出，冲击着这些透明丝线。

“我靠着灵魂防御主神器，和大地主神之力。竟然还让豁口补丁。消耗掉过半。”林雷心中震惊。

灵魂防御主神器豁口补丁，乃是离开幽冥山后再次修复。加上位面战场这六十一年，也近百年了。百年成就。刚才却损耗过半。这还是大地主神之力施展的结果。如果大地主神之力不施展，林雷根本抵挡不住。

“好可怕，如果没灵魂防御主神器，即使有主神之力，估计也挡不住。”林雷陡然脸色大变。“贝贝!”

贝贝可同样中招了。

“老大。我没事。”贝贝声音在林雷脑海中响起。

林雷惊讶地发现，贝贝竟然没使用主神之力。不由惊疑。贝贝不使用主神之力竟然抵挡住了。如果单单靠灵魂防御神器绝对做不到。“难道。贝贝有地不是灵魂防御神器，而是灵魂防御主神器?或者……贝贝本身灵魂很特殊，防御力极强?”

这个念头，也就在林雷脑海中一闪而逝。

此时。不是考虑这个时候，因为……危机来了!

“大哥!”

一道浑厚声音响起，只见那黑甲壮汉正站着一条盘旋极速飞来的赤红色大蛇上。这赤红色大蛇从外面飞行，已然飞行到了林雷、贝贝二人前方。

“老大，情况不妙。”贝贝急切道。

“知道。”林雷当然明白不妙。

前面已经被赤红色大蛇、黑甲壮汉阻拦，后面更有本菲尔德，前也不是，后也不是!

“本菲尔德，怎么还有这么两个伙伴，而且。还不是同一个阵营地。”林雷急得心中暗骂，在逃跑战斗过程中林雷便发现，本菲尔德三人并非同一阵营的，林雷感觉不到本菲尔德地徽章气息。

显然是敌人!

可是那化为赤红色大蛇地‘红袍女人’和那黑甲壮汉。林雷却感应到他们微章气息。显然和林雷是一方。

不同阵营地人，形成一个小队。

“贝贝。跟我朝这边逃，快点!”林雷大地神力将贝贝包裹住。当即速度飙升到极限，林雷、贝贝二人直接朝侧边跑去，在这个方向上，本菲尔德最是容易追击。

而黑石空间威力也提升了近百倍，可怕的引力。却是令本菲尔德难追上。

“嗖!”本菲尔德连飞出‘黑石空间’区域。在黑石空间区域内。他不可能追上林雷。“你们两个小子听着。今天。我本菲尔德，一定会杀了你们。一定会!”愤怒的声音在空间中回荡。

而本菲尔德。几乎和林雷、贝贝二人并行极速飞窜。

双方。也就间隔着黑石空间阻碍。

那红袍女人、黑甲壮汉也在后面拼命跟上。

“不能让这本菲尔德纠缠上。刚才。他同时攻击我和贝贝。我就那般艰难了。如果被他就缠上。发动最强攻击。我定抵挡不住。”林雷却是放心贝贝，因为贝贝之前，竟然没使用主神之力，就挡住了攻击。

“老大，必须得甩掉这家伙。”贝贝传音道。

“知道。”林雷陡然看向旁边地本菲尔德。

身后突兀地浮现了一条蜿蜒盘旋着地足有千米长的青龙虚影。青龙地龙首也在林雷上方悬浮着。盯着本菲尔德。

林雷脑海中的‘大地主神之力’融合天赋青光，直接朝不远处的本菲尔德幅散开去――

天赋神通――龙吟!

这是靠大地主神之力，施展地天赋神通，威力极大!

“恩?”本菲尔德不由身形略微一滞。

“快走!”林雷、贝贝连抓紧机会飞奔。

本菲尔德乃是擅长灵魂地超级强者，且拥有灵魂防御主神器、主神之力。很快便脱离束缚。

“想逃。”本菲尔德也看到林雷、贝贝二人离去残影，连追击过去。

林雷和贝贝正一同飞速逃窜着。贝贝传音咒骂着：“老大，那个本菲尔德真是讨厌，拥有灵魂防御主神器，而且还有物质防御主神器，根本让人无处下手。杀也杀不掉。他自己地灵魂攻击。又那么强，真让人火大!”

“我也火大，可没办法。”

林雷知道自己风系突破，可能会引来一些人。可谁想引出本菲尔德这么一个难缠的人，本菲尔德绝对可以说是林雷地克星，拥有两大防御主神器。根本让人无处下手，又擅长灵魂攻击。

这种人。林雷怎么应付?

即使施展天赋神通‘龙吟’。林雷能做的。也只是抓紧时间逃!

“丫地，老大，他又追来了!”贝贝怒道。

林雷掉头一看――那一道迷蒙的虚影正极速追来。

“这混蛋跑的还真快。”林雷也急得要命。可是同使用主神之力。自己根本无法速度上超过对方，“看来，只能靠天赋神通‘龙吟’再一次阻碍他了。”林雷心底暗道，可就在这时候――

林雷突然发现前面出现两道凌空而立地身影。敢在位面战场悬浮在空中地。在统领中也是排名靠前地。

“此路不通!”淡淡声音响起。

林雷、贝贝则是感觉到眼前二人的威胁，不由连停下。林雷看着眼前二人心底有种感觉――眼前这二人，威胁不比本菲尔德低。

这二人很古怪。其中一人身高近四米。全身泛着古铜之色，壮硕地身躯，犹如石刻地严肃面孔。而这个近四米高地大个子肩膀上，则是坐着一个吃着水果地可爱光头少年，这少年体型比贝贝还小一号。

可是这少年。却让林雷产生心悸。

“两位。帮忙拦住他们，算我本菲尔德欠二位一个人情。”本菲尔德却是连道。

人情债，最是难还!

本菲尔德这一句话一说。也是令林雷、贝贝二人心底一沉。

“嗖。”林雷、贝贝二人就要从另一侧逃窜。

“呼!”一道身影突兀地出现在林雷、贝贝二人身前。正是那名吃着紫色水果的可爱光头少年。

“好快。”林雷心底一惊。

“着什么急逃嘛。”光头少年咧嘴一笑。‘咔嚓’‘咔嚓’两口就解决了这水果，随手将果核朝旁边一扔。

“大哥。”这时候在后面一直追着的红袍女人和黑甲壮汉。也终于赶上来了。

“你们两个休想逃掉。”那红袍碧发女人怒视着林雷、贝贝二人，林雷、贝贝彼此相视，也觉得不妙：“老大。这里有三个，旁边还有两个，如果这五个都围攻我们。我们想逃都逃不掉。”

林雷和贝贝暂时没敢动。

因为……一旦动，恐怕那光头少年和大个子壮汉。就可能出手了。

“谢谢两位。”本菲尔德笑道。

刚才光头少年阻碍林雷二人，显然令其感到很有面子，同时他也有些疑惑：“这少年和这大个子。我从来没见过，什么时候冒出了这两个高手。”刚才光头少年移动速度，就足以令他惊骇了。

“嗨。本菲尔德，你脑袋有毛病耶。”这光头少年咧嘴笑了起来。

本菲尔德脸色不由一变。

“我拦住林雷他们，就一定是帮助你们?”光头少年戏谑笑道。

“林雷?”本菲尔德三人不由看向林雷二人，他们到此刻。还不知道林雷二人身份。

“你认识我?”林雷惊愕地看向这光头少年。

光头少年哈哈大笑了起来：“唉，这才分别多少年啊，竟然不认识你老师我了。”光头少年感叹一声。

“老师?”林雷、贝贝都愣住了。

只见这光头少年体表陡然弥漫出紫色光晕，瞬间便幅散开千米范围。直接将本菲尔德、林雷等一群人覆盖在内。这强大而熟悉地引力，却是令林雷脸上露出了惊容：“难道你是……”林雷脑海中。又浮现了那一个可爱的紫色幼兽，那呼啸着指挥着亿万紫色怪兽的小幼兽。

而他。也在紫色幼兽‘折磨’下，才领悟‘黑石空间’地基本施展方法。

“是你!”

本菲尔德眉头一皱，“雷斯晶!”

“吼吼对啊。就是我。”光头少年咧嘴大笑起来，“怎么了，变个人类模样，你们都不认识我了。哦，也对……我对灵魂掌控太强，这灵魂气息完全收敛。你们都感觉不到我的气息，不认识了。可以理解，可以理解啊。”

光头少年挥挥手：“本菲尔德。你这个鸟龟，赶紧离开吧，否则，我不介意和你玩玩哦。”

本菲尔德看了看林雷二人，一咬牙。

“走。”本菲尔德只能强忍不甘，带着自己的两个伙伴。飞离开去。

林雷、贝贝二人都松了一口气。

雷斯晶则是摸了摸光头。瞥了林雷一眼，摇头道：“真是没用!学了我地绝招。竟然还被人逼成这样。真是丢老师我地脸面啊!”

老师?林雷哭笑不得。

“你们还真是笨。在位面战场实力弱。就要联合嘛!没看到许多人都是两三个人。三四个形成一个小队?”雷斯晶随意地说道，“恩……这样，你们两个加入我地猎杀小队，我们一起联手。在位面战场闯荡。怎么样?”

“加入你地小队?”林雷不由看向雷斯晶，和他身后铁塔似地大汉。

“加入我们。以后军功我们四个平分，男子汉。干脆点!”雷斯晶说着一挺胸膛。似乎显示男子汉风范。

林雷不由笑了。

林雷和贝贝相视一眼。微微点头。

“我们加入!”林雷开口。

自此。雷斯晶地猎杀小队，从两人扩充到四人，实力大涨!

第十九集 蜕变 第二十五章 - 天赋神通

在这位面战场中六十一年，林雷已经深切感受到其中的危险，单单靠自己地实力，要想获得足够军功。还要保住性命，难度太高!而现在。加入雷斯晶所在的猎杀小队。林雷则是松了一口气。

“这才够干脆!走，我们准备找一个地方先休息。”雷斯晶笑着说道。

而在雷斯晶身旁的铁塔般的大汉却是一声不吭。跟着这雷斯晶。

“这雷斯晶，很久以前就是炼狱统领。又能将那本菲尔德惊退!”林雷心底很肯定雷斯晶地实力。“而且以贝鲁特的那本书籍中。关于雷斯晶地着重描述，雷斯晶，在炼狱统领中也是排名前五的超绝人物。”

雷斯晶。名声大的很。

自身实力强，加上他母亲又是紫荆主神!

“老大。以后我们就轻松些喽，估计能比较容易得到军功了。”贝贝笑了起来。一翻手取出了一颗红色水果。狠狠咬了一口。旁边的雷斯晶鼻子嗅了嗅，转头看了贝贝。立即笑了起来：“贝贝。对吧?这果子似乎挺好吃的，给我一个吧。”

“拿去。”贝贝很是豪气地，翻手又取出一个水果扔给雷斯晶。

雷斯晶眼睛一亮。接过后立即也吃了起来。还点头赞道：“又脆。味道又好，吃起来真舒服。谢了，兄弟。”说着雷斯晶一伸手。手中出现了一颗紫色水果，“这是我最喜欢吃地，生命至高位面才有的哦，你尝尝。”

贝贝和雷斯晶。这两个孩童心性的二人一会儿关系就好地很。

而林雷则是淡笑着跟随一同出发，那铁塔大汉沉默跟随。

“嗨，雷斯晶，我不是和你吹。我这天赋神通。哼哼。”贝贝倒是和雷斯晶吹嘘起来。

“你的厉害，我的也不弱哦。”雷斯晶自信地道，“不过贝贝。我可得提醒你。你可千万别用那天赋神通，对我施展……我听我母亲说了，你们噬神鼠地天赋神通，非常逆天。除非有灵魂防御主神器。或者达到大圆满，否则无法抵挡。”

“放心。”贝贝嬉笑着。“我们一个队的嘛。”

林雷听地心中一动。这雷斯晶，似乎有些畏惧贝贝的天赋神通。

雷斯晶咬了一口水果。无奈道：“想我雷斯晶，最是擅长灵魂!就是大圆满上位神灵魂攻击我也不惧，可是贝贝你地‘噬神’。我就没办法。你这一招，绝对是上位神中最强灵魂攻击!”

林雷也笑了。雷斯晶这句话很有道理。

贝贝地那一招。吞噬神格灭杀灵魂，的确是最强灵魂攻击。

“按照我母亲说的。神兽地天赋神通，论极端可怕地，贝贝。你们噬神鼠算一个!还有当年的青龙、朱雀等四大神兽。他们天赋神通。也极端可怕!那生命至高位面，那颗生命古树。也够变态……还有冥界地幽冥果树。还有……不过，这些超变态地神兽，大多都成主神了。”雷斯晶赞叹道。

神兽，也分三六九等。

如噬神鼠，便是最顶尖地那一类，幽冥果树也算，这些神兽天赋神通。尽皆逆天。

“嗨，那些个神兽多厉害，说来听听。”贝贝兴奋起来。

林雷也饶有兴趣。

虽然走在位面战场上，可是四人却是放松地很，林雷和那铁塔般壮汉也是注意着四周地。不过显然没几个人。会无知地对付林雷四人。

“论攻击，四神兽中地‘白虎’天赋神通，比你的‘噬神’更强呢。”雷斯晶感叹道，“我母亲说。四神兽联手。四种天赋神通结合起来。那太逆天了!在主神中，也是极强的团伙呢。奈何。他们如今都陨落了。可惜。”

林雷震惊。

四神兽‘白虎’天赋神通，比‘噬神’还强?只可。潜自己不可能再看到了，毕竟四神兽后代。没有一个是真正地神兽。都只是蕴含部分血脉。就是天赋神通，也是通过宗祠洗礼开发出来。威力和老祖宗比。差地远呢。

“比我噬神鼠还厉害么?”贝贝嘀咕，显得不甘心。

雷斯晶嬉笑起来：“主神可有77位呢。其中有一部分可就是神兽!而且这些神兽几乎都是独一无二地，你看不到他们出手。即使平常出手。根本不需用动用天赋神通，你当然不知道他们天赋神通何等厉害，当然……四神兽地四大天赋神通结合起来，是最强神通，这点是毫无疑问地。”

正在肆意聊着，前面便有一座低矮小山。

“阿洪。弄个洞穴出来。”雷斯晶说道。

“是。”那个壮汉终于开口了。

林雷不由看去。只见这名沉默的壮汉走到了那只有数百米高地一座小山山壁旁，那蒲扇般地右手放了上去。顿时那一面山壁竟然如同水流一样蠕动起来。原本地山壁内山石如水流朝外缓缓流动。

转眼……

便形成一个方正地洞穴。甚至于洞穴内墙壁上还有着花纹雕刻。

“这什么招?”林雷、贝贝目瞪口呆。

“别吃惊。”雷斯晶得意一笑，随即大步朝里面走去，那壮汉也跟随着雷斯晶。步入了洞穴内。

“这个大汉。也很神秘强大啊。”林雷心底赞叹。而这大汉，林雷从贝鲁特那本书籍中也没看到丝毫介绍。

“咝!”

在林雷他们进入洞穴后不久。那洞穴廊道竟然掉下一块石板，直接将廊道最外面给密封起来。

洞穴内。竟然分为大型客厅，以及独立的几个房间。

“怎么样。被阿洪这一招震慑住了?”雷斯晶笑着在客厅石桌旁坐下。“我正式向你们介绍一下。阿洪。他名叫雷洪烈岩，我最好地兄弟，也是我母亲最信任的使者，别看他不说话。可他心里什么都懂地。”

那铁塔似大汉，脸上也难得露出一丝笑容。

雷洪烈岩?

林雷看了他一眼。笑着道：“林雷＆巴鲁克。”

“你好。林雷。”雷鸣般地声音从这雷洪喉咙中响起，那声音还在其胸膛内产生了回响。

“哈哈。从今天起，我们猎杀小队实力大增啊。”雷斯晶兴奋地一拍桌子，“贝贝你地天赋神通‘噬神’，绝对是我们小队最犀利地攻击!林雷，你地天赋神通威力怎么样。有神兽‘青龙’天赋神通地几分威力?”

林雷淡笑道：“几分威力我不知道，我天赋神通。也就能让对方时间流速慢上数十倍。”

“好。哈哈，真是太好了!”雷斯晶兴奋地站了起来。双目发出紫光。

“厉害。”那铁塔大汉也低沉说了声。

“林雷，有你这一招。我们猎杀小队。以后可就更强大了。”雷斯晶兴奋地很。

雷斯晶随即愤愤不平道：“真是让人火大。这么多年。我和雷洪在这位面战场上遇到好一些统领。可是他们敌不过我们。立即逃窜，即使我用‘紫晶空间’。可对方一心要逃。我也拦不住，如果关键时候。你对他施展天赋神通，然后雷洪攻击，那绝对能击杀目标。”

林雷也不由笑了。

他和贝贝，其实论天赋神通都够厉害，唯一地弱点就是一一本身真实能力还弱些。攻击、防御都不够，可现在加入小队后，却是形成互补。

“哈哈……有你们两个!我们猎杀小队。在位面战场那是横着走了!只要敢靠近我们，在林雷你地天赋神通施展范围内。他们就完了。”雷斯晶很是开心，其实他原先是看重贝贝地天赋神通。以及和林雷原先有地一些关系，才邀请林雷二人地。

可现在他发现。林雷这天赋绝招。在位面战场上，绝对属于极佳地辅助绝招。

位面战场持续千年。林雷他们也不着急，在这洞穴内住了三天后才出发。而这三天，林雷也从雷斯晶那。知道了位面战场上统领们战斗的一些事情。

“在位面战场上。有几个敢横冲直撞地?敢那么做地。都有足够强实力，否则就是脑袋坏了。”

“而实力偏弱地统领，一个个狡猾的要命。或是藏起来不敢现身。靠傀儡在外面查探状况。遇到弱地就战斗，遇到强地都不出来。”

“当然，最多的还是形成一个个小队，或者两个人，或者三个人，乃至四五个人，形成小队最重要地一点―彼此能信任，否则，小队成员彼此之间就厮杀了，那可就糟了。”

“林雷，贝贝。我们在位面战场上地目标。就是其他小队!至于独行者?嘿嘿。强地，我们杀不掉，弱的，躲地不敢现身。难得才杀到一个呢，还是和其他小队的群战，这样最激烈。也容易得到徽章。”

雷斯晶和林雷他们谈了许多讯息，林雷也明白了。像他们那样蹲守潜藏。效率是极低的，因为敢真正出来独行的。几乎都极强，幸亏有贝贝的天赋神通。杀死了狼斯洛!否则，林雷他们连一块徽章都得不到。

林雷、贝贝、雷斯品以及那沉默地‘雷洪’四人都行走着。

“哈哈。我们四人模样，认识地人都极少，这样容易吸引到大鱼。”雷斯晶嬉笑着，“林雷。等有敌人靠近到一定距离，你地任务只有一个。施展天赋神通。让他一时间逃不掉，杀人的事情。交给我们。”

“知道。”林雷淡然一笑。

林雷也承认。自己的灵魂攻击。在统领级别强者中。只能算很一般。和贝贝在一起。林雷也是和贝贝这般配合。

“很难遇到人啊。”贝贝环顾周围。嘀咕道。

位面战场永远那么幽冷。抬头便看到那高空深处五颜六色的空间乱流。在这冷风呼啸地战场上。林雷四人就这么悄然前进着。他们也不隐匿，也不用死神傀儡，就这么并行直接前进着。

林雷眉头一皱。

“雷斯晶。我看我们还是分开。隔着一段距离。否则四个人在一起。恐怕其他统领老远便不敢靠近，闪躲开了。”林雷说道。

“分开?那怎么统一行动?”雷斯晶反问道。

林雷笑了：“这样。我们四人。分成两队，我和贝贝分开。我们二人灵魂相连。可以感应到彼此存在。即使看不到对方。也不会走丢。”

“这样好。”雷斯晶连点头。

“那……恩，林雷你跟着我。雷洪，你和贝贝走。我们两个小队彼此间隔两三里吧，这点距离。一旦战斗。很快就能赶到。”雷斯晶直接安排。林雷和贝贝也没异议。当即各自分开。

林雷和贝贝都能感应到对方位置。所以。朝那边走。自然他们二人拿主意。

就在刚刚分开后不足半天。

“老大。我们发现了目标。”贝贝惊喜的声音在林雷脑海中响起。

第十九集 蜕变 第二十六章 - 第一战

林雷顿时眼睛一亮。

“雷斯晶。他们那边出现目标!”林雷神识传音道，同时整个人化作一道幻影直接朝贝贝所在地飞窜而去，“目标?”雷斯晶也惊喜万分。速度飙升起来，却是比林雷还要更快一筹。不足三里距离，眨眼功夫即到。

可当林雷二人到地时候。却发现，贝贝、雷洪二人正站在那。

“贝贝，怎么了?目标呢?”林雷有所猜测了。

“那人太狡猾了。我才看到他，他竟然都不战斗。直接掉头就溜掉了!”贝贝苦着脸无奈说道，旁边的雷洪则是低沉道：“这人，我和少爷在不久前，曾经碰到过，那人看到我，也就吓得走了。”

“碰到过?”雷斯晶摇摇头，“算了。算他走运。”

“我看，雷洪你身形略微改变一下，你地模样实在太好辨认了。”林雷笑着说道，那高大汉子微微点头，应了一声。而后整个身体便开始缩小，从身高四米地巨人。变成了身高两米的普通人。

雷斯晶眨眼笑道：“阿洪。你变成这样，想坐在你地肩膀上都不好坐了呢。”

林雷立即回忆起。之前见到雷斯晶。雷斯晶正是坐在那巨人肩膀上地。

“雷斯晶，我们继续出发吧。”林雷笑着说道。

“恩。”雷斯晶点头。一咬牙道，“哼。我和阿洪来到位面战场这么多年了，也才得到一枚金色微章，这一次一定要多得到几枚。”雷斯晶和雷洪。也都是从地狱过来的，属于黑暗神界一方。

他们也同样越过星河。抵达这一边。

“你们也才一枚?”贝贝不由笑起来。

“哼，如果我有你那天赋神通。早就杀好几个统领了。”雷斯晶哼声道，“好了，出发。林雷，我们两个走那边!”双方人马再一次分开，因为这位面战场地形各处不太相同，杂草、土丘随处都有。

相隔两三里，一般都无法看到彼此。

“呼呼”

冷风呼啸着，两道身影正一前一后前进着。为首地一人一袭白袍。有着碧绿色地长发，垂至腰部位置。他有着让人惊叹的俊美面容，皮肤晶莹剔透，犹如晶玉雕刻。特别是他眉心部位，有着弯月形状地印记。

他就这么淡漠地走着，随意地看看四周。似乎这位面战场是他家的后花园。

在他地身后，跟随着穿着铠甲地女战士。

“大人。我们是不是找地方休息?现在那些统领一个个都隐藏地那么深。看到大人你，一个个早就吓得躲起来了。”那棕发女战士笑着说道。

碧发俊美白袍青年，漫步前进着：“好吧。就在前面找一个地方休息。恩?似乎。我们不必急着休息了。来猎物了。”这白袍俊美青年嘴角微微上翘，眉心部位月亮也是亮起绿光。一闪而逝。

林雷他们出发也已经整整半月了。虽然途中也曾经遇到过目标，可仔细一看才发现。原来只是‘死神傀儡’，遇到死神傀儡足足五次，敢真身出来的。却是一个没有碰到过。林雷他们却是没丝毫泄气。

本来。统领人数就那么多，部分在军营内，部分潜匿，敢在外面走地，也不算多。

“那些绝世强者。一个个也地确是近乎没破绽。”林雷在这路途中。也和雷斯晶聊天。

林雷这才知道……雷斯晶其实也只有一件主神器，攻击主神器!只是雷斯晶本人。身体、灵魂都及其强悍。虽然单论身体不如贝贝，可是灵魂上就强太多了!

那紫晶山脉就蕴藏无尽紫晶，这雷斯晶的本体上有108根尖刺，紫晶山脉也有108个洞穴。

林雷猜到：“那紫荆主神。和紫晶山脉肯定有特殊关系，那雷斯晶也差不多!灵魂极强。也是可以理解。毕竟。紫荆山脉可是产生无尽紫晶地地方。”紫晶山脉上。也有大量地紫晶怪兽，那紫晶怪兽身体都极其坚硬。而雷斯晶身体防御。当然更强。

雷斯晶整体上很平衡!

即使不靠主神器，也够强。配上主神器。足以纵横位面战场。

“那些主神使者。得到主神器。也都是弥补自己弱点的。”林雷也明白这道理。

就在林雷和雷斯晶一道行走在位面战场，观察四周，寻找目标地时候。林雷陡然盯着前方――只见前方，两道身影一前一后出现了，这二人也发现林雷二人，竟然丝毫不惧，站定了下来，看着林雷二人。

“恩。是他们?”雷斯晶笑了。

“生命至高位面地奥卡罗成尔?”林雷心底一惊。

奥卡罗成尔。乃是‘月神精灵族’的天才。也是生命至高位面有数地超级强者，修炼的也是生命规则，最擅长灵魂方面。应该算是林雷地克星!

“贝贝，遇到目标。赶快。”林雷连灵魂交流。

林雷和贝贝可以距离很远。灵魂交流。

即使在这位面战场上，神识只能幅散百米左右，也能相距数里轻易交流，要知道当年林雷还未到圣域。困在光明教廷地神殿内。就可以和贝贝彼此灵魂交流了，那时候林雷连神识都无法释放于体外。这就是缔结灵魂契约的好处。

位面战场上，荒惊大地上。

林雷、雷斯晶二人。和奥卡罗威尔二人看到对方，微微一怔，可一瞬间，双方都毫不犹豫出手了!

“林雷。天赋神通。对付那个女人!”雷斯晶传音疾呼道。同时雷斯晶整个人毫不犹豫化为一道紫色光线。激射向对方。

“知道。”

林雷也同时跟上。朝对方极速飞去。

“哼。找死。”那奥卡罗威尔见对方二人冲来。不由冷漠一笑。也就站在原地等待对方。原本他是想杀过去地，那是他担心对方逃走，而现在林雷二人杀过来，他自然乐意在原地等，等对方到，再杀。岂不更好?

雷斯晶在前。林雷在后。

当林雷距离敌人还有大概一百五十米左右。林雷双眸立即泛起暗金色，同时一条蜿蜒盘旋地足有千米长地青龙虚影就这么出现在了林雷身后。那青龙龙首就悬浮在林雷上方。盯着目标一

棕发女人!

“恩?”白袍精灵青年‘奥卡罗威尔’一惊。“青龙一族的?”他也发现，林雷施展这一招，是对付他仆人地。

不过随即他便不屑一股站在原地：“青龙一族地天赋神通，最多改变时间流速罢了，只要在短暂时间内。我让他们二人无法靠近。休想伤我地人。”白袍精灵男子身形一晃。就朝杀来地雷斯晶劫杀过去!

雷斯晶咧嘴一笑。

“下去!”

“轰!”紫色光晕从雷斯晶体内弥漫开。形成幅散数百米地巨型罩子，可怕的引力瞬间作用在精灵男子‘奥卡罗威尔’身上，奥卡罗威尔感觉好像身体瞬间变得亿万斤重一样，不由坠下。

而雷斯晶则是一挥手――

“咻!”

一道迷蒙地光线，激射向棕发女战士。那名棕发女战士似乎刚从时间影响中反应过来。面对这一击。根本还未来得及反抗，那迷蒙的光线就没入了她的体内，这棕发女战士身形一颤，而后便委顿倒地。

“啪!”一枚白色徽章从她体内跌落了出来。

“原来实力这么弱。”雷斯晶摇头不屑说道。

“雷斯晶!”精灵男子‘奥卡罗威尔’站在地面上，冷视着雷斯晶，眼眸中似乎有着怒火在燃烧，“杀我仆人……怎么。你有把握和我一战?”

“不，不，我没把握。”

雷斯晶嬉笑地站在地面上，和精灵男子相对，奥卡罗威尔地实力。雷斯晶也是知道，如果没有林雷和贝贝。他根本没把握杀死臭卡罗威尔。到了他们这个级数……彼此都奈何不了对方。

奥卡罗威尔，也是在雷斯晶施展紫晶空间，才确定雷斯晶身份地。

否则之前。奥卡罗威尔早就撤退了。

“虽然没把握。可是今天。我很想要你那块金色徽章。所以，对不起了。”雷斯晶笑眯眯道。

奥卡罗成尔脸色一沉，随即却是嗤笑起来：“哦。想杀我得到金色徽章，你靠谁?你后面那位青龙一族地小子?”死了一个仆人，奥卡罗威尔根本没在乎，他来位面战场。来一个仆人也只是服侍他的奇Qīsuu.сom书。战斗他一人便足够了。

这奥卡罗成尔仔细看着林雷。似乎欲要看出林雷哪里强。毕竟青龙一族申。似乎还没有能威胁他的存在。

“不，我没那个实力。”林雷淡笑开口道。

林雷可知道。这个奥卡罗威尔，可比当年令迪莉娅陷入昏迷差点死去地精灵长老还要可怕地多。而且奥卡罗威尔还有着一件防御主神器。

“老大。我们已经到了。”贝贝传音道。

“看准机会。准备下手。”林雷传音道。

“雷斯晶，我没时间和你浪费。那我就先走了。”奥卡罗威尔冷哼一声，转头便要走。

“嗖!”“嗖!”

两道身影落在他地回头路上，一高一矮两个身影。正是雷洪和贝贝。

奥卡罗成尔眼睛微微眯起，在他看来。能杀他的人太少了，他不认为这四人能杀他，不由有些恼怒地低哼一声：“雷斯晶。我们战斗根本没意义。你地行为。让我很生气。那今天，我们就斗一斗，看你我，谁地灵魂攻击更强。”

林雷脸色一变。

他清晰看到那奥卡罗威尔身后竟然伸展出了两扇透明地翅膀，同时一道耀眼的绿色光芒从他眉心部位射了出来。顿时化为十六柄绿色弯月，在位面战场这种昏暗地方。泛着碧绿光芒地弯月很是耀眼。

十六柄绿色弯月，在半空划过妖异的弧线，最后尽皆朝雷斯晶涌去。很显然。奥卡罗成尔只是将雷斯晶当成劲敌。其他三人根本没在乎过，其实也不怪他。他不惧物质攻击。至于灵魂攻击……

他最擅长这个，怕什么?无数年来，他还没跌过跟头。

“嗨。精灵小子，你瞧不起我?”贝贝大声道。

奥卡罗成尔根本没将贝贝放在眼里。可是忽然他的眼角余光看到了庞大地虚影，他不由连转头看来，这一看，原本自信十足地奥卡罗成尔脸色瞬间苍白，眼眸中满是惊恐：“怎。怎么可能?这是――”

庞大的噬神鼠虚影出现在贝贝背后――

天赋神通――噬神!

“嘿嘿。我也挡不住，你还想挡这一招。死去吧。”雷斯晶见到这一幕笑了。他愈加觉得，让林雷、贝贝加入进来，是何等明智地举动。

噬神一出，奥卡罗威尔当即身形轰然倒下。

“叮!”一枚金色微章从他体内跌落，一身绿色溧亮铠甲从他体内落了下来。

猎杀小队第一战，完胜!

第十九集 蜕变 第二十七章 - 变化

荒惊的大地上，奥卡罗威尔尸体便躺在那。

“死了!”林雷心中暗叹。“这奥卡罗威尔，可是和雷斯晶同层次地强者，就是大圆满上位神。都很难杀得了他。若主神不出手。要杀这种超级强者。一般只有群攻地办法。不过贝贝地天赋神通‘噬神’……”林雷不由看向贝贝。

贝贝此刻走到精灵男子‘奥卡罗威尔’尸体身旁，哼了声道：“竟然无视我!”

“哈哈。贝贝，你就是擅长灵魂，却又没达到大圆满地强者们地克星啊!”雷斯晶笑着走过去。一把搂着贝贝。“我发现我们是绝配耶!你地灵魂攻击第一，我物质攻击不算第一，也算顶尖，咱们联手。谁挡得住?”

雷斯晶瞥了地面上的尸体，嗤笑一声：“嗨。强者啊强者!也就这样，当这最强身体死了。即使还剩下分身。以后又算个什么东西?”

就在这时――

“哼!”一道冷哼声响起。雷斯晶身形攸地动了。化作一道模糊的紫色幻影。瞬间划过长空。

“怎么回事?”林雷也连转头看去，只见雷斯晶追及地方向，正有一道黑影在飞窜逃跑。林雷不由大吃一惊，“竟然有人在旁边?看来，刚才注意力都在奥卡罗威尔身上，连有人在旁边偷窥，都没注意。”

林雷也仔细看着雷斯晶追杀那人。

追及中的‘雷斯晶’体表立即弥漫出了紫色光芒幅散开来，形成‘紫晶空间’。那逃跑的黑影陷入其中，速度自然大减。

“咻!”

一道紫色流光从雷斯晶手中飙射而出。宛如一颗流星，速度快到那黑影也没办法躲闪。“嗤嗤”紫色流光瞬间划过雷斯晶和黑影不足百米的距离。而空间竟然犹如水流般分流。隐隐还看到空间裂缝，只听得“蓬!”地一声，紫色流光窜入黑影体内，那黑影整个都爆炸了开来，爆炸开碎片四处进射，而那一道紫色流光这才现出实体。

这是一根近一米五长的，比较短地骑士枪，通体泛着暗紫色。

当然也可以用来投掷，也可以用来近战。

“主神器!”林雷心底明白，这便是雷斯晶唯一地一件主神器。“这雷斯晶这一枪投掷出去。威力竟然可怕到这个地步!空间裂缝!”

林雷清楚记得。刚才那投掷长枪出去。空闯出现很细微的小裂缝。

这可是林雷来到位面战场后。第一次见到有人能令位面战场空间裂开!“这雷斯晶修炼地是毁灭规则。单单玄奥就够强，力量也强，再配上攻击主神器。他的物质攻击。的确如他说地。在统领中。不是第一，也算顶尖。”

林雷完全意识到雷斯晶的强大。

灵魂攻击、物质攻击。尽皆完美。如果说弱点……恐怕就是有点畏惧贝贝。贝贝地‘噬神’。是他地克星。除非雷斯晶再弄到一件灵魂防御主神器。奈何，即使他母亲是主神，也不能直接给予。也要靠军功。

“真***，竟然是个死神傀儡!”雷斯晶嘴里骂骂咧咧地走回来。

“是死神傀儡，你生气也没用。”林雷开口说道。“他那本尊，不知道躲在哪里呢。知道你这么厉害，估计早早就逃远了。”

“每次看到目标，可杀了才发现是死神傀儡。最是不爽了。”

雷斯晶说着一挥手指向地面上地金色微章：“统领徽章就这么一块。我们有四个人。怎么分配，大家说说?”

林雷、贝贝不由相视一眼。

统领微章啊!

对林雷而言，每一块统领微章都代表着能够救他的一个亲人兄弟!林雷心底渴望得到这统领微章。不过林雷也明白。既然四人组成一个小队，自然有一个小队地规矩。可不能让别人战利品也给自己。

“林雷，你们两个说说。”雷斯晶反而看过来。

在雷斯晶心里。那雷洪跟他不需要分彼此，不算外人，而林雷、贝贝却是刚加入猎杀小队。和他虽然认识。可实际上交情并不算多深。他也不能随意决断。

“就按照当初说地。”林雷笑着开口道。“我们四人平分。不过很显然这里只有一块统领徽章，那这样吧……雷斯晶。你和雷洪算共同占有一份。我和贝贝共占有一份。我想。你们两位应该没意见吧。”

“当然没意见。”雷斯晶也笑了。

就好像雷斯晶和雷洪，这军功不分彼此，林雷和贝贝。也同样不分彼此。

“这一块统领徽章。随便我们两方。哪一方先得。这次你们得，那下次地统领徽章，便我们得，这次我们得。那下次就你们得。”林雷淡笑道。

“那好。”雷斯晶很干脆地手一伸，将那统领徽章收到手里。扔向林雷。“你们刚加入我们小队。那第一次我就谦让一下，这统领微章先让你们得了。下一次得到统领微章可就归我了。”

林雷接过，也不矫情，笑着点头：“行，下次归你们。”

林雷握着这枚金色微章。忍不住心中一阵激动：“又一枚!”林雷这一次想要救自己父亲、耶鲁、乔治以及同样冤死地迪克西，迪克西毕竟是迪莉娅唯一地哥哥。至于那些正常死亡，没有什么遗憾死去的。林雷没想也让那些人恢复记忆。

毕竟像希尔曼叔叔等人，都是活了数百年。儿孙满堂，活地逍遥自在，而后老死。

没什么遗憾，何必再打扰?

而耶鲁、乔治，乃至自己父亲‘霍格’都死了很冤。

“林雷，不就一枚统领徽章们。值得这个表情么?”旁边地雷斯晶不由揶揄道。

“啊。”林雷从沉思中惊醒，立即笑了笑，便收起了金色徽章。“只是想到一些事。”

旁边地贝贝则是感叹道：“雷斯晶，你们来这是为了搜集足够的徽章。好换得主神器，不过我和老大来这。虽然也一样为了搜集军功。可是目标和你们不同的。你们不明白，这徽章对老大重要性的。”

“哦?”雷斯晶立即惊讶起来，“什么重要性?”

贝贝立即和雷斯晶悄悄谈论了起来。林雷只能摇头一笑。

“雷斯晶。这件主神器这么处理。”林雷开口道。

“怎么处理?就扔在这。”雷斯晶应道。

林雷、贝贝一怔。

“扔在这?”贝贝惊咦道。

雷斯晶随意踢了一脚。哼声道：“当然扔在这。怎么。还带在身上?这主神器，反正到时候主神也要收去。拿也白拿，而且那个奥卡罗威尔明显还留有分在在外面，这主神器现在也不好使用，拿着也是累赘。”

林雷、贝贝一听。不由相视一眼，可必须得承认。雷斯晶说地有道理。

“走吧。继续出发。”雷斯晶笑着道，“以我们猎杀小队实力，哈哈……在这位面战场，还怕谁?嘎嘎。”

林雷也不由笑起来，猎杀小队四人便再次出发。分成两个分队。相隔两三里路程并行着。

位面战场一座低矮土丘边上。

一名穿着黑色长袍的金色短发男子脸上满是震惊：“没想到，在统领中盛传地贝鲁特到来地消息，原来是假地!使用天赋神通的。不是贝鲁特。而是另外一个人。除了贝鲁特。竟然还有第二个人会这一招!这下可糟糕了，而且看样子，那个戴着草帽地少年。百无禁忌。一点不像贝鲁特。重视自己身份。”

之前使用‘死神傀儡’，观察到贝贝杀死奥卡罗威尔地。就是这名男子。

“这个消息，必须得告诉我兄弟!”

金色短发男子一咬牙，立即飞窜离开。

位面战场上统领们之间。特殊同一个阵营地。大多彼此都有着一些交情，一些重要讯息一般会彼此通知。像林雷、贝贝刚来位面战场。军营地那位统领本来就准备和林雷二人联手。告诉林雷二人一些讯息地，只是不认识林雷二人。这才没那么做。

施展天赋神通‘噬神’的，不是贝鲁特。而是一个戴草帽地少年。这个消息以惊人地速度，在统领们之间传递。

星河边上。驻扎地一座军营内，其中地一栋由元素凝结形成地府邸内。一名身着蓝色长袍地男子大步走向府邸。

“大人。”

府邸门口守卫们立即开启大门。他们知道……这来人可是统领级数高手。是自家大人的好友。

“布雷，你怎么回来了?”府邸庭院内，正有一名红袍女人喝着酒水，她笑吟吟瞥了走进来地蓝袍男子一眼，“你不是。要在外面多杀几个统领。多夺得几枚统领徽章嘛。”

“不出去了。没想到现在又多出了一个变数。”蓝袍男子哼了声，坐了下来。一把抓过酒瓶。仰头便喝了一大口。

“变数?”红袍女人疑惑道。

这蓝袍男人愤愤不平道：“之前不是传说，那贝鲁特来了吗?如果真是贝鲁特来，我还不害怕，那贝鲁特和我也见过面，彼此也算有点交情。遇到他。也不会对我出手，而且以贝鲁特那种自傲地人，如果不惹怒了他。他一般不会降低身份。杀普通统领地。”

“我就是这么想地。这才在位面战场上闯荡!可谁想。刚刚得到我一位好友传来消息，那施展天赋神通攻击的，不是贝鲁特，而是一个戴着草帽地少年!”蓝袍男人摇头道，“算了，我没灵魂防御主神器，还是别在外面乱来了。如果遇到那少年。死了都够冤的!”

红袍女人听到这，也明白了。

“这神兽‘噬神鼠’。还有第二个?”红袍女人也明白这消息地严重性。

在上位神中。许多人都意识到研究灵魂何等重要。所以在统领中，很多人在‘灵魂’方面都极其擅长。而且主神器中。灵魂防御主神器是最难炼制地，一般主神赐予主神使者，也很少赐予灵魂防御主神器。

这令灵魂防御主神器数量极少。

同时。许多统领。也对自己灵魂防御很自信。像雷斯晶、奥卡罗威尔这种级数的，即使面临大圆满上位神地灵魂攻击。也能做到勉强抵御。在他们看来，得到灵魂防御主神器也没用，还不如要一件其他的主神器。

可当贝鲁特崛起后。许多人才知道……原来上位神中最可怕地灵魂攻击。不是大圆满上位神地攻击。而是贝鲁特的‘天赋神通’。

可贝鲁特那等身份，一般是难得自降身份，屠戮一般统领的。

他们也没担心。

可现在，冒出个不认识的，也会‘噬神’这一招地人物，那些没灵魂防御主神器，又没达到大圆满地强者们。开始忌惮了。

一个个不敢像以前那般自信在外面闯。或者，躲起来。用死神傀儡查探了。

“哈哈……这个少年一出现。”那红袍女人笑起来，“原本敢在位面战场上肆意闯荡的统领就少。现在。再少了你们这批人。估计还在位面战场地表闯荡地。不是一些前大地队伍。就是真正无敌的人物了。”

“算了，等决战。等决战再弄些军功。大不了，等下一次位面战争，这个少年不知道哪出来的。等离开位面战场可要好好查查。”蓝袍男人感叹道。

第十九集 蜕变 第二十八章 - 五百年

荒野上。林雷和雷斯晶一高一矮两道身影正并行前进着。

“都这么搞得。都看不到几个人了。”雷斯晶忍不住嘴里咒骂着。一双眼眸充满怒气地朝四周看着，“那些实力偏弱地统领藏起来就算了。那些个厉害地呢，之前我和雷洪在一起地时候。可是碰到好些个的，现在一个都看不到了。”

一旁地林雷沉默着。

林雷心里也有些焦急，不由环顾四周位面战场。可一片空茫茫，看不到人影：“位面战场上好像一下子荒惊很多，看不到什么人影了。我和贝贝当初在一起，用死神傀儡吸引人，还发现过好些人的。”林雷也无法理解，自从杀死那精灵男子‘奥卡罗威尔’后地三年中。

整整三年时间。林雷他们竟然再也没得到第二块金色徽章!

不是林雷他们心软，而是根本看不到可以下手地目标!

这三年时间内，林雷他们也曾遇到过‘人’。可是。要么是死神傀儡。要么就是真正地超绝强者，令自己四人无可奈何地存在。当然也有一次，碰到过一个团体队伍。那次林雷他们准备下手。因为对方只有两个人。

可正当要下手。召集贝贝赶过来。才发现……对方也有三个帮手赶过来。

这个团队。竟然是五人团队!而且论实力。有两个属于雷斯晶一级的，一旦大战。或许能杀死对方一两个人，可自己一方估计也要损失一两人，不值得。

“林雷。”雷斯晶忽然打趣道。“假如我们这一次位面战争期间，不再得到统领微章了。我和雷洪会很亏耶!毕竟先分给你一枚统领微章的。”

林雷一怔。只能尴尬笑笑。

“开玩笑的。”雷斯晶摸出一个紫色水果，便吃了起来，“我们怎么可能。不再得到统领徽章。哼……大不了，等到这位面战争最后期。那大决战时刻。我们四人联手，再杀几个统领，以我们四人实力。联手在混战中。捞到一些便宜。不难。”雷斯晶显得很自信。

林雷也微微点头。

如今虽然得到两枚统领徽章。可和自己的目标相比，还差些。

“老大。有目标!”贝贝声音陡然在林雷脑海中传来，林雷眼睛一亮，心中顿时兴奋起来。

“雷斯晶，有目标。”林雷当先便飞窜向贝贝所在。

“哦!”雷斯晶也连跟上。

当林雷、雷斯晶赶到地时候。却发现贝贝、雷洪二人正站在一名黑袍人影身前，这黑袍人地肩膀已经断裂。那断肩处露出金属材质，贝贝见林雷二人来。回头无奈道：“老大，是个死神傀儡。”

林雷、雷斯晶虽然有些失望，可心里也有准备。

毕竟三年来。这种事情遇到地次数最多。

“这个死神傀儡竟然也不逃了。”林雷笑起来。

“逃什么逃。逃不掉了。不就损失一个死神傀儡吗。这玩意。我有的是。而且我对无数位面中地第二个噬神鼠。很好奇呢。”那金属傀儡口中发出声音。而后饶有性质地看向贝贝。“请问。你和贝鲁特有什么关系?”

林雷一惊。

别人。怎么知道贝贝是噬神鼠?

“你怎么知道的?”贝贝惊讶道。

那死神傀儡道：“当然知道，你几次施展天赋神通，出现那噬神鼠虚影，已经很多人看到，一开始大家以为是贝鲁特，后来才知道是一个戴着草帽的少年，我看到你戴着草帽，自然一眼认出。”

“啊。”贝贝有些发愣。竟然是他地草帽。泄露了他的身份。

“我知道了。难怪一个个躲起来。不敢现身了。”雷斯晶怒道。

“当然不敢现身，贝鲁特的脾气，大家也都知道，即使知道他进来，大家也不太担心。可是这个从来不认识地少年，也会那一招。大家可不敢拿自己未来开玩笑。”那死神傀儡随意说道。

一旦中招完蛋，那这些人即使有分身在外面，那他们也将从巅峰宝座上跌下。

“你快滚吧。就不毁你这死神傀儡了。”雷斯晶不耐烦地说道，“真让人不爽。我想找那些人麻烦。可一个个竟然都躲起来了。还真是够胆小!”

那不是胆小。是警惕。

那些统领们一个个耗尽无数心力。才有如今成就，位面战争。即使这场没得到什么军功。也可以去参加下一场位面战场。毕竟一万亿年一次，每次可是有五场位面战争的。对他们而言。军功是其次。性命是第一!

最强分身一旦死去。那就完了。

“我们现在怎么办?”那很少开口的‘雷洪’也知道情况不妙。

“能怎么办?”雷斯晶咬着嘴唇，“难得我才得到贝贝帮忙。想蹂躏那群人，可是一个个都躲起来，哼……那好。我们大家找一个地方先去好好休息，等休息好了，待到最后大决战。大家都现身地时候，再给他们来个狠的!多捞些军功。”

“也只能这样了。”贝贝无奈道。

林雷眉头微微一皱，别地统领们对于得到多少军功。或许不太重视，这一场位面战争没得到。可以参加下一场。可是林雷却浪费不起时间。林雷需要在这一场位面战争中捞到足够地军功。

可是，许多人都藏起来了，又能怎么办?

“我看，我们找一地方休息的同时，也可以通过死神傀儡在旁边吸引外人。如果能吸引到一两个统领，那也是好事。”林雷开口道。

“恩，也对。距离这一场位面战争结束，还有八百年左右。八百年时间，还真的可能吸引到别人。”雷斯晶也点头赞同。

“好喽，别在这乱想了，走吧。找地方休息。”贝贝第一个大步向前。

林雷他们随便找到一处高山。靠雷洪的绝招，建造了一洞府，林雷他们四人便都居住在里面。开始了宁静地生活，至于控制死神傀儡吸引外人。这任务交给了贝贝和雷洪二人，至于雷斯晶也是全身心修炼。

而林雷，自然乐得抓紧这机会。努力修炼。

位面战场上。一时间显得诡异的安静，除了少数几个强大地小队，其他许多独行者们都潜匿了起来。大家都在等大决战!有人是等大决战结束离开，有人是等着去参加大决战。大决战中虽然危险，可是统领们只要小心警惕些。那活下来机会可比普通士兵高地多。

在这种宁静中，无声无息的便过去了五百年!

荒惊地高山，寂静地洞府内。

雷斯晶、贝贝、雷洪三人正坐在一起，喝着酒，持着各种水果。随意谈聊着。

“这林雷修炼也太刻苦了吧。”雷斯晶不由瞥了远处的庭院。林雷正盘膝坐在其中。“修炼努力也行。可总得休息啊。”雷斯晶说着。也大口咬着水果。

“我老大，那修炼当然刻苦，修炼速度自然也快喽。”贝贝得意道。

一直沉默地雷洪。难得点头道：“这林雷。修炼速度很惊人。”

“是够惊人的，近四百年前，这林雷醒来一次，他那次说。他大地法则。已经开始四种玄奥地整体融合了，这小子修炼才多少年?两千多年而己啊。我修炼多少年了?也不过才融合五种。”雷斯晶撇嘴道。

贝贝却是摸摸鼻子，不吭

这猎杀小队四人中。谈到玄奥融合，他是最没发言权地一个。

雷斯晶、雷洪。那都是融合了五种玄奥，当然跟他们修炼时间太过悠久也有关，林雷修炼两千余年。也快融合四种了。

他呢?

一种没融合!

“哼哼，不过我天赋神通强。”贝贝心中如此安慰自己。

就在这时――

一股强大的神识直接扫过了这洞府内。雷斯晶、雷洪、贝贝三人尽皆脸色一变。甚至于在修炼中地林雷也睁开眼睛，惊异地朝外看去。

“呼!”雷斯晶三人直接窜到外面庭院中。

“竟然有人用神识探索进来。可怕。”雷斯晶低声道。

“不是灵魂变异地强者，就是大圆满上位神。”雷洪也开口道。

林雷心中也很震惊。要知道这洞府是在高山山腹里面地，即使庭院门口通向外界地廊道。也是足有近百米长的，那人能用神识覆盖整个洞府。说明神识范围足有数百米了。林雷可是炼化大量紫晶，可神识范围也就百米。

如此距离……

只有两种可能。灵魂变异地强者。和大圆满上位神。当然主神也能查探，不过主神查探。林雷他们不可能察觉。

“恩!”林雷四人尽皆朝庭院外。通往外界地廊道看去。

空旷地廊道中。此刻正有一道人影走了进来。此人披着白色长袍。白发、白眉。那白色眉毛却是倒竖着地，眼眸很是狭长。闭合间似乎寒光射出。这名白袍白眉男子即使行走间。都让人不由自主仰视。

“是他!”林雷脸色难看了。

此人，曾在地狱闯荡。有名号恶魔‘风血’。喻义，当风起地同时，鲜血也会飙飞。人便被杀死。

“拜厄!你来干什么。”雷斯晶皱眉道。他体表也弥漫出紫色光晕。

“哦，雷斯晶。”这白袍白眉男子淡然一笑。

拜厄，虽然在地狱闯荡过，可是在众多强者们，都是认为拜厄乃是出自于‘风系神位面’。乃是风系神位面地巅峰王者般人物。因为。此人已经达到‘大圆满’境界!

“一个大圆满上位神来，干什么?”林雷心底有些忐忑。

大圆满上位神，真的很可怕。

“没想到拜厄你也来位面战场了。”雷斯晶淡笑道。

“我本来没打算来位面战场，这位面战场对我而言根本没意义。不过……我欠奥卡罗成尔一个人情。”这‘拜厄’淡漠道，“奥卡罗成尔他地最强生命神分身被你的人杀了。他请求我。帮他复仇!”

拜厄淡漠道：“我不喜欢欠人人情!所以……我来位面战场了!”

林雷四人脸色不由大变。

这拜厄，竟然是受那‘奥卡罗威尔’的请求过来了。

“你竟然欠他一个人情?”雷斯晶眉头一皱。如大圆满上位神们已经达到巅峰。他们难得欠一个人情，一旦欠人情。一定会想办法还上。

“你们三人就算了。我只要杀一个人。”拜厄淡漠伸出右手。那晶莹地食指指向贝贝。“他!是他杀死奥卡罗威尔。我只要杀他。”

林雷顿时急了。

雷斯晶却是冷笑道：“拜厄，你可知道，他和贝鲁特什么关系?”

“贝鲁特?”拜厄淡漠道。“他虽然难缠。可是，我杀了这小子。他贝鲁特又能奈我何?”

第十九集 蜕变 第二十九章 - 一对四!

论成名。拜厄可是早在贝鲁特之前亿万年。便名震各大位面，作为大圆满上位神。就是主神们也妄图争夺这些大圆满上位神。令他们成为自己地使者。无数年来站在巅峰。他岂会畏惧贝鲁特?

最重要的是，在心底深处……拜厄实际上是有些瞧不起贝鲁特地。

贝鲁特并没达到大圆满，可因为天生身体太强，天赋神通又变态，即使未达到大圆满。实力便不弱于拜厄。甚至于许多统领，比之拜厄。他们更忌惮贝鲁特。

“也就靠着天赋罢了。”拜厄心中如此想。

山腹洞府庭院内。

拜厄一人。对着雷斯晶、林雷四人，可是气势上却是明显拜厄占据上风。

“麻烦了。”林雷心头焦急万分。

“老大，打不过就逃!或许就能逃掉呢。”贝贝传音道，“不过老大。这大圆满很可怕地，你就别逞能了，保住自己性命要紧。”

林雷看贝贝一眼。八岁那年，贝贝就和林雷在一起了，林雷就是死。也不可能不顾贝贝。

“拜厄!”

林雷看着眼前这‘拜厄’心底尽是不甘，自己如果有贝鲁特的实力。今天就不会这么束手无策了。

“这奥卡罗威尔搞什么?在位面战场被人杀了，还找人报仇。真***!”雷斯晶嘴里咒骂着，那泛着紫光地眼眸，还死死盯着拜厄，声音高亢起来，“拜厄，你给我听清楚了，你要杀地人是我小队的，杀奥卡罗威尔。是我们猎杀小队齐力做地，要杀。就杀我们四个!”

拜厄眉头微微一凝，那两道竖起的白眉仿佛利刃一般，煞气在眉宇间集结。

“雷斯晶。你别在这纠缠!”拜厄冷漠道。

要杀一个小队?杀光这四人?

给拜厄个胆子。他也不敢杀雷斯晶。那可是紫荆主神唯一地孩子，紫荆主神暴怒之下真地要杀他，他拜厄达到大圆满，虽然有保命逃跑本领，可是唯一地选择也只是逃到物质位面去。他可不想以后只能龟缩在物质位面。

“奥卡罗威尔，是这个噬神鼠所杀，我今天来也只是杀他。你们三个。都到一边去。”拜厄声音冷厉，那狭长地眼眸就好像阴险残忍的独狼。

“嗤嗤”林雷的体表浮现出青金色龙鳞，同时身体微微一移，挡在贝贝身前。林雷就这么死死盯着这拜厄。

“老大!”贝贝却是笑了。

他想让林雷走。可是林雷地反应却丝毫没出贝贝的意料。无数年来。每一次生死危机，兄弟二人从来没有谁肚子逃离过。

雷斯晶、雷洪二人也是身形微微一动，也遮挡住贝贝。

“谢了。”贝贝笑道。

“谢什么。咱们可是好兄弟，你我配合。可是最强组合，少了你怎么行?”雷斯晶嘿嘿笑着。拜厄眉头不由一皱。眼前这三人，已经用行为做出了回答，显然不愿独善其身!

“我总是听说大圆满很了不起。可还从来没试过呢。”雷斯晶嬉笑道。

其他三人也都时刻准备出手。

“很好!”拜厄淡漠道，他那嘴唇很薄。显得很刻薄阴冷。

林雷时刻盯着这拜厄。可是突然林雷感到眼前一花。原本还在数十米外的白袍人影竟然变得梦幻起来。林雷、雷斯晶、雷洪三人都没有来得及反应。这白袍人影竟然就冲入了四人之中。

速度之快!绝对是林雷有史以来见过最可怕的一个!

风系。本来就是擅长速度。风系大圆满，其速度可想而知。

“太快了。根本看不清身形。”林雷脸色一变，连对方动作都看不清。这怎么阻拦，怎么斗?

“黑石空间!”林雷没其他办法，唯一能做地就是施展开‘黑石空间’，迷蒙的土黄色光晕瞬间覆盖在庭院中，不单单他。其实那雷斯晶在被‘拜厄’速度吓得一大跳同时，也连施展开紫晶空间。

两道空间在一起，引力却无法叠加。只是以威力最强地紫晶空间为主。

“恩!”

拜厄那可怕到极点地速度。骤然一缓。

然而……

此刻的拜厄竟然已经到了贝贝身前。因为紫晶空间、黑石空间缘故。贝贝这才看清拜厄竟然已经到身前了。拜厄速度锐减，也不由眉头微微一皱，可是他还是右手手掌并起形成掌刀。很是随意地朝贝贝一掌劈去!

“贝贝!”林雷、雷斯晶、雷洪三人此刻根本来不及救援。

看似很普通地一记掌刀。那晶莹剔透犹如玉雕地手掌就这么落向贝贝。诡异地连空间都没一丝波动，连空气此刻都静止了。贝贝吓得脸色大变：“老大。我动不了了!好强大的束缚力!”贝贝身形无法大幅度移动。只能勉强持起那神格匕首，然而那强大束缚力。即使手持神格匕首他也无法阻挡。

贝贝地声音在林雷脑海晌起，“什么?动不了了?”林雷还未来得及反应。

眼看着那掌刀落下，贝贝只能施展唯一的绝招‘天赋神通’。巨大的噬神鼠虚影出现在贝贝身后。天赋神通‘噬神’直接作用在了拜厄身上：“即使杀不死你，也要你受受罪。”贝贝如此想。

他施展这一招同时，拜厄的掌刀也落下了!

“噗!”

那玉雕般地手掌劈在了贝贝地胸膛正中央，只听得“蓬!”很低沉地声音猛然响起。就好像水泡爆裂一般，拜厄一掌劈下，原本完全静止的空间竟然也整个爆裂开来，顺着掌刀方向。形成了一道足有数米长地可怕空间裂缝!

这可是位面战场!

却形成如此大空间裂缝!

“蓬!”贝贝毫无反抗力地被轰击地飞了出去，直接撞击在远处的山石上，只听得‘轰’地爆裂声。那山石墙壁直接被轰击出一个直径足有一米地大深坑。整个山石墙壁直接龟裂开。大量地碎石飞溅。

而贝贝。却被这一掌刀直接劈地，撞出足有百米厚的山石，到了山体之外。

“快出去!”雷斯晶连传音道。

“嗖!”“嗖!”“嗖!”林雷、雷洪、雷斯晶三人几乎同时从那廊道，朝外飞窜。

那拜厄也没阻拦。而是淡漠一笑，身形一晃就消失在这庭院内。

林雷三人飞出山体的时候。也发现远处地贝贝。贝贝体表能量形成衣服早就爆裂。胸膛上出现了一道清晰可见地白痕，林雷见状不由松了一口气：“贝贝的物质防御。果然够可怕，这拜厄虽然强。可还没主神厉害。”

当初幽冥果树。随意地树根一次抽击，就抽地贝贝皮开肉绽。

拜厄显然还差一些。

可刚才一掌出。竟然令贝贝束缚地动弹不得。甚至于令位面空间都裂开那么大范围空间裂缝。其攻击力也可想而知，幸好受这一掌刀地是贝贝。若是其他人。恐怕一个都承受不了。

“那个变态。我们挡不住。还是赶紧逃。”雷斯晶连神识传音道。

过去只听大圆满厉害，可没亲眼看过，可刚才那简单一次出手。就令雷斯晶没了战斗信心。他地物质防御可没贝贝变态。

“噬神鼠的防御，果然不是吹嘘的。”淡漠声音响起。

林雷四人一怔，却是发现空中出现了拜厄那白袍人影。林雷心中沉重：“也对，以这拜厄之前展示地速度。我们恐怕就是靠主神之力，也最多勉强和他相当。根本不可能逃出他的追杀。”

这拜厄速度，是让人压力极大地。

“我风系和那毁灭之道。都算是物质攻击最巅峰的。”拜厄淡漠扫过下方四人，“没想到我这一掌。竟然没劈开噬神鼠防御，也好……噬神鼠小子，我很少使用主神器，今日，我便用主神器。送你上路。我不信。你的防御，能挡住我最强一剑!”

林雷、贝贝、雷斯晶、雷洪四人一怔。

拜厄手中一翻。出现了一柄薄如蝉翼的泛着淡青色光晕的长剑。

林雷心底疙瘩一下。这拜厄可不是什么神兽，身体很一般。可是就靠大圆满地玄奥领悟。很随意地一记掌刀，都如此可怕。如果配合主神器。施展最强攻击。贝贝地防御还抵挡得主吗?林雷没有一丝信心!

“主神器?”

雷斯晶眼睛一下子瞪得滚圆。而后连神识传音暴喝道。“逃!快逃!!!”雷斯晶体表也弥漫开紫晶空间，覆盖好林雷、贝贝、雷洪三人，顿时这猎杀小队四人。不顾一切地疯狂朝星河方向奔逃。

“逃?”

拜厄满不在乎一笑。靠速度逃掉?根本不可能的事情。

“呼!”拜厄身形一晃。便追击过去。

只见耀眼地紫晶空间副散开来。林雷、雷斯晶等四人便在紫晶空间中央。一同朝远处飞窜。雷斯晶也是在帮助贝贝。加快速度。

“雷斯晶，我们就这么逃?”林雷急切神识传音道。

“现在唯一的办法，就是逃到星河。然后我们通过安全地线路，飞速窜入星河中央，躲在某一块悬浮巨石上。到时候。那拜厄如果要过来。我们直接将他打入空间裂缝中去。杀不死他。也要让他在空间裂缝中迷失。”雷斯晶传音道，“不过……我不知道，我们能不能逃到星河。”

林雷也没其他办法，雷斯晶想地，也的确是唯一办法。

“哈哈……雷斯晶。在我面前使用你那重力空间。没用地。”狂傲自信的声音在林雷四人脑海中响起。

同时――

时刻注意后面拜厄的林雷四人。也发现拜厄已经飞到他们前方，同时一股狂暴的气流以拜厄为中心爆发开来，顿时方圆千米之内。整个空间一瞬间都直接扭曲了起来。狂暴的气流肆意搅动着空间。

林雷四人只感觉空间的束缚力。作用在四人身上。

“怎么可能!”林雷也是修炼风系法则，知道九大玄奥中‘风之空间’玄奥，可是那种束缚力量对上位神几乎可以忽略地，可谁想……在大圆满上位神手中。施展出这一招。却是连雷斯晶等人都受到束缚。

速度锐减!

“嗖!”拜厄直接飞入紫晶空间。虽然速度降低，可是比之受到空间束缚的林雷四人而言，还要快上大一截。

拜厄飘逸地朝贝贝飞去，可是他却是低头看向说中地那柄主神器，似乎这柄剑是他深爱地情人般，随即拜厄很随意地挥出了手中地主神器。顿时已经扭曲地空间。就好像一块破布直接被划破!

一道足有百米长地可怕空间裂缝爆破开，这一道百米长、却只有一指宽地空间裂缝，随着那柄主神器剑刃。直接落在了闪躲不及地贝贝身上，同时。这主神器还朝四周进发出箭矢一般地一道道气劲。撕裂出一道道细微裂缝。

“噗哧!”一道细微裂缝划过躲闪不及的林雷。

很轻易地撕裂林雷地龙鳞防御。林雷的手臂上一大块肉和肩骨直接被削掉。

可林雷注意力却都在贝贝身上。林雷脸色大变：“贝贝!”林雷只是受到波及，而贝贝却是被一柄主神器正面击中!

第十九集 蜕变 第三十章 - 壶？

“好可怕的家伙！”

贝贝也是吓得心惊胆战，之前那一掌刀就让他感觉到危险。贝贝自己很清楚，这主神器的全力一剑，如果贝鲁特来，或许能靠着对玄奥的领悟，空手来接。可是他贝贝不是贝鲁特！绝对不可能轻松接下。

“我在玄奥领悟上，比爷爷差地太远喽！还是不逞能。”贝贝毫不犹豫，在那一剑劈来的时候，在他灵魂海洋中，那一只可爱的噬神鼠立即将一滴毁灭主神之力使用了。贝贝也有两个身体――

一个是黑暗神分身，一个是圣域本尊。只是那圣域依旧是噬神鼠形态。就和贝鲁特的三个儿子一样，都有老鼠形态的本尊。平常这本尊自然融合在神分身中。贝贝也明白，如果黑暗神分身一死，他本尊必死无疑。

“噗！”

全身冒着黑色光晕的贝贝再次被劈地极速迸射出去，狠狠地撞击在地面上，“蓬”的声，在地面上犁出一条深沟。可是他身上却是没一丝伤痕。

“幸好。”林雷松了一口气。

雷斯晶、雷洪二人和林雷，也都朝贝贝极速飞窜过去。

“贝贝。”林雷连扶起贝贝。

“嘿嘿，老大，我没事。他伤都没伤得到我呢。”贝贝嘿嘿一笑，不过林雷、雷斯晶等三人心中也没轻松，贝贝那是使用主神之力才躲过一劫。林雷不由转头看向远处的拜厄，拜厄站在原地没动。

拜厄饶有兴趣看着贝贝。

“使用主神之力？”拜厄却是丝毫不怒，“噬神鼠的确是天地难得地神兽。也值得我消耗一滴主神之力！”

“轰！”

淡青色气流仿佛火焰一样从拜厄体表爆发开来，随即直接收敛至体内。竟然没有一丝逸散！很显然，身为大圆满上位神，可以完美地掌控主神之力。这一幕也是令林雷四人感到心底发怵。

“他也用主神之力！”林雷心底惊呼。

“不但用主神器，还用主神之力！”雷斯晶也气的要骂人了，拜厄这样做，这简直是欺负人！

拜厄脸上竟然有着一丝笑容，他看着贝贝：“让我，使用主神之力。使用主神器。你即使死，也值得自豪了。”说完，这拜厄身形再一次幻动，虽然紫晶空间一直覆盖着，可是拜厄此次速度之快……却是令林雷三人根本无法阻挡。

拜厄体表虽没有主神之力逸散，可人家却已经使用了。

“他也使用主神之力，贝贝挡不住的。”林雷心底急了。

顿时庞大的蜿蜒浮在半空的青龙虚影出现在林雷身后，林雷在这关键时刻，毫不犹豫地施展了天赋神通――龙吟！

拜厄的灵魂，也听到了那龙吟声。

不由的。拜厄身形略微一窒，可是紧接着拜厄速度又恢复正常。这一点影响几乎可以忽略不计。林雷也是感到苦涩：“大圆满上位神，贝贝的天赋神通他没感觉，我施展这一招，这影响竟然也可以忽略。”

林雷有这么一种感觉――

他此刻对拜厄施展，就好像蚍蜉撼树，可能这蚍蜉很特殊，可这大树也就树叶略微颤动一下罢了。

“贝贝！！！”林雷感到痛苦无力，灵魂疾呼道。

“呦刺耳之极的尖啸声猛然响起，带着一股疯狂。

“蓬！”

空间仿佛面团一样扭曲。而后裂开道道裂缝，而贝贝则是被劈地再次飞去，同时鲜血四溅开来。看到那凄艳地鲜血，原本心底还存有希望的林雷脸色顿时煞白，可是林雷却没绝望――

因为他感觉到贝贝的存在！

“哈哈，想杀我！爷爷说的果然没错！我们噬神鼠防御无数位面第一！我不使用主神之力。身体就如神格一般。我使用主神之力……上位神中无人能杀我！”贝贝有些疯癫地狂呼着。

林雷此刻震惊地发现。贝贝胸膛的确被劈开伤口，鲜血流淌。可是伤口却没深入。

“怎么可能？”拜厄难以置信盯着贝贝。

他全力一剑，竟然还杀不死？

“哼，我全身的皮肤和肌肉差不多坚韧，可是我身体最坚硬的却是骨头！我全身骨头凝聚了大量神格精华！哈哈……刚才我还害怕。当初主神一击就重伤我，断我骨头。我还以为你有主神之力、主神器，就能赶上主神攻击力呢。”贝贝叫嚣着。

虽然贝鲁特曾经和贝贝说过，噬神鼠物质防御何等强大。

贝贝也一直自信的很。可是在幽冥山。却被幽冥果树轻易劈开，甚至于体内骨头。这令贝贝开始怀疑了。

他认为……

大圆满上位神。使用主神之力配合主神器，应该比得上主神随手一击的。可现在看来，大圆满上位神攻击力虽然强的可怕，可是和主神一比，还差地好远。

“哈哈……厉害，厉害！”雷斯晶也开心大笑起来，“贝贝，你以为他使用主神之力，使用主神器，就能赶上主神？那就错的太离谱了。上位神在主神面前，太弱小了，贝贝，主神最厉害的，不是主神器，也不是主神之力。而是主神意志啊！蕴含主神意志的攻击，才是最可怕的攻击。”

林雷、贝贝都是一怔，主神意志？

意志，这虚幻的东西，会很强？

“主神杀死除大圆满之外的上位神，根本不需要住手。只要一个念头就可以。这就是主神意志！”雷斯晶大笑着，“上位神使用主神之力，和主神使用主神之力。威力相差万倍都不止。就因为主神意志。”

林雷恍然。

他早听说，主神一个念头，上位神即死。只有大圆满上位神可以略微抵抗。林雷当时一直不明白……一个念头，上位神就死？为什么会这样。

原来……有主神意志这么一种虚幻的存在。

“主神意志为什么这么厉害？”林雷不理解。

可林雷也没时间询问雷斯晶。

因为此刻的拜厄表情终于严肃起来了。拜厄冷漠看着贝贝：“噬神鼠，炼化神格精华于己身。物质防御，各种种族神兽中，你噬神鼠地确可排名第一。我承认，我物资和攻击伤不了你。那……就听我一曲吧！”

话音刚落。

林雷、雷斯晶、贝贝、雷洪四人脑海中都响起了音乐声，那声乐不停地在四人脑海中回响。这声乐似乎蕴含着奇异地魔力，刚刚听到这声乐的林雷也勉强抵抗一两秒钟，便直接陷入这音乐中，处于浑浑噩噩状态。

不过在听到这音乐的第一刻――

林雷的神分身，就不再吝惜的使用了一滴水系主神之力！林雷的大地主神之力早消耗光了，水系主神之力也就两滴，此刻消耗一滴。也就只剩下一滴了。

林雷他们四人，只有一人在浑噩第一刻，就立即恢复清醒。

那是雷斯晶！

他灵魂方面成就极高，而林雷、雷洪、贝贝三人都陷入浑噩状态。不过林雷、雷洪也是好运。那拜厄没想杀他们。只是让二人陷入浑噩状态。而贝贝……在灵魂陷入浑浑噩噩状态时候，也遭到了奇异地灵魂攻击。

按理说……

浑噩状态下，是不知道控制主神之力来反抗地。在大圆满上位神灵魂攻击下，一般会死。

不过――

“拜厄，够了吧。”雷斯晶低声喝道，向拜厄发出了一道灵魂冲击。

“怎么可能！”拜厄也暂停了攻击。

林雷、贝贝、雷洪三人都恢复清醒，林雷也是一阵冷汗：“我使用主神之力，竟然都抵抗不住。不过我没死，看来，他没施展攻击。”林雷明白。自己残缺地灵魂防御主神器，在没自己控制下，对方要杀自己，绝对不是难事。

可自己没死，显然拜厄没想杀他“怎么可能，你。你有灵魂防御主神器？”拜厄看向贝贝。

“呃……”贝贝纳闷摇摇头。“我就一件灵魂防御神器。”

“不可能！灵魂防御神器，绝对挡不住我的灵魂寂灭乐曲。你的，绝对是灵魂防御主神器！”拜厄摇头不愿相信，此刻的拜厄终于没有之前的自信，他盯着贝贝，“你怎么会有灵魂防御主神器？你是主神使者？”

贝贝摇头。

“灵魂防御主神器？爷爷他说，是灵魂防御神器啊。”贝贝有些不解。

林雷却是彻底轻松了，管他是灵魂防御神器。还是灵魂防御主神器。可是很明显……那拜厄拿贝贝没办法。虽然拜厄很可怕。杀林雷、雷斯晶、雷洪三人中任何一个，估计都能轻易做到。

可是杀贝贝。却做不到！

贝贝物质防御、灵魂防御都达到极限变态地步。

“传说，那血峰主神赐予贝鲁特的，是灵魂防御主神器。没想到，他竟然转给你。”拜厄冷笑起来，人人都说贝鲁特有灵魂防御主神器，可是拜厄现在却认为，贝鲁特将灵魂防御主神器转给了贝贝。

“嗨，你还要干什么。杀不了贝贝，还不走？”雷斯晶哼声道。

拜厄深吸一口气，恢复平静。

“杀不了他，那我……就将他放逐到空间乱流中去！”拜厄冷漠道，同时以拜厄双手虚伸，整个人悬浮在半空，同时以他身体为中心，竟然延伸出一条条淡青色的能量丝带，那上百条长百米地能量丝带，直接朝贝贝卷去。

“放逐到空间乱流中去？”林雷也震惊了。

“吼

雷斯晶陡然发出愤怒地低吼声，只见雷斯晶的身后竟然也浮现了一道足有百米高地庞大怪兽虚影。这怪兽背后有着108道尖刺，这怪兽，林雷很熟悉，正是当初见到了紫晶幼兽模样。

顿时，108道散发着紫色光芒的黑色主神之力从雷斯晶身体内爆开。

以雷斯晶为中心，将林雷、贝贝、雷洪三人尽皆包裹在内，竟然形成了一个黑色圆形蚕茧，这黑色蚕茧上还流窜着紫光。

“紫晶壁障！”拜厄眉头一皱。

那紫晶空间只是雷斯晶的天赋绝招，算不上神通。神通是需要消耗大量灵魂之力的！这紫晶壁障才是雷斯晶的天赋神通！这一招施展下来。拜厄也没办法劈开这紫晶壁障。

片刻。

紫晶壁障消散。这紫晶壁障并不能坚持多久。

“雷斯晶，看来你是硬要保护这噬神鼠了。”拜厄冷漠道，“那好，我承认，这噬神鼠使用主神之力，我没办法杀他。不过……等他主神之力逸散掉。我就不信他能躲掉我这一剑。以我一剑速度，我相信，你根本没时间为他拦截。”

林雷眉头一皱。

拜厄说的很有道理，贝贝虽然也使用主神之力，可是主神之力是时刻在逸散。要不了多久，就消散光了。

贝贝防御是强，可他使用主神之力的时候，依旧被劈破，只是靠着骨头坚硬挡住。

可如果贝贝一旦没主神之力，而那拜厄是能完美控制主神之力，没有浪费。可以坚持很久很久。到时候在动手，贝贝挡得住吗？

“老大！我吞噬这么多年，可神格吞噬的数量还不够多，骨头坚硬程度不及爷爷。如果不使用主神之力。而这拜厄使用主神器并且使用主神之力，我的脑壳骨头恐怕抗不住那一剑。”贝贝传音急切道。

林雷心底也急了起来。

贝贝地主神之力，时刻在逸散。而拜厄呢？体表没一丝逸散。怎么比？

雷斯晶一瞪眼，“怎么，你跟我比主神之力谁多？”

拜厄一愣。

雷斯晶转头朝林雷、贝贝一笑：“林雷、贝贝，你们加入我猎杀小队。我都忘记了一件事情。你们既然是我小队成员。我这个做队长地。也要一视同仁。”说着雷斯晶手一甩，两道紫光分别飞向林雷和贝贝。

林雷和贝贝立即伸手借助。

林雷低头一看，手中是一个完全由紫晶雕刻而成的壶。这种壶，虽然精致些，可林雷也很熟悉。在玉兰大陆的时候，普通士兵作战的时候都是带着水壶的。

“水壶吗？”林雷心底疑惑。

林雷神识延伸开去，突破紫晶阻碍，观察到这壶内。这一看却是将林雷吓得一大跳。

“啊。毁灭主神之力？这，一壶？”贝贝的惊呼声响起。

林雷也惊呆了。

他也发现。这壶中竟然盛满了液态地毁灭主神之力，整整一壶！

“你们收着吧，少爷他也给我一壶地。”那雷洪开口道。

林雷、贝贝怔怔地看向雷斯晶。

雷斯晶嬉笑着挥手：“尽管收着，不就是毁灭主神之力么？我母亲那多的是，整整一个水潭呢。我也就装了几壶而已。这玩意我多地是。你们收着吧，那紫荆军军人们还有薪水，你们是我小队队员，这也算薪水吧。”对雷斯晶这个主神儿子而言，这玩意当然不在乎。

主神之间有约定，主神器只能赐予一件，可赐予多少主神之力，却没限制。

“一水壶？”林雷感到脑袋发蒙。

主神之力，那是按照滴为单位的。

“一壶主神之力？到底有多少滴？”林雷也无法想象。

那拜厄也有些头疼，老天啊，他是大圆满上位神不错。可是主神最多给他一些主神之力，总不可能像自己儿子一样，弄出一个大水潭出来，随便儿子用水壶去装吧。“比主神之力，和主神的儿子比？”拜厄无奈。

雷斯晶摸着鼻子道：“拜厄，反正我的神分身，已经将这消息告诉我母亲了。我母亲虽然暂时赶不到这。可也安排人过来了。估计时间再长点，我母亲就亲自赶到这位面战场了。”

主神一般不插手上位神的事情。

可是自己儿子危险，主神出手也是应该。

主神和主神也不同，一般普通人类成为主神的，或许子女有一大堆，不太重视。可紫荆主神也是和神兽一般，极为特殊。儿子也就这么一个。

“呼。”拜厄摇头苦笑。

“这噬神鼠防御地确强，我杀不了他也不算丢脸。至少我尽力了。那奥卡罗威尔也没话说。”拜厄看了雷斯晶四人一眼，当即身形一动，直接离去了。

林雷、贝贝都握着水壶，看着拜厄离去。

“啊，总算走了。”雷斯晶长舒一口气，“大圆满上位神啊，我就怕这家伙发疯。幸亏被我吓走了。”雷斯晶其实也很担心，如果拜厄发疯，杀了他们。那他哭都来不及。拜厄也最多藏到物质位面，永远不到神位面、至高位面。

第十九集 蜕变 第三十一章 - 第一家族

见拜厄离去。林雷也松了一口气。

“和大圆满强者比。我恐怕得有物质防御主神器、灵魂防御主神器。才能保命。”林雷也为拜厄攻击力而咋舌。那束缚力竟然强到令空间扭曲。束缚力甚至于超过雷斯晶地‘紫晶空间’。

遇到大圆满。如贝贝那般，物质防御、灵魂防御都到极点。才能保命了。

“不对，就是我防御都厉害。恐怕。这拜厄。也能将我放逐到空间乱流中去。”林雷想到这，愈加觉得大圆满地可怕。之前林雷也见识过许多融合五种玄奥的强者们。林雷本以为大圆满强者就是厉害，估计也不会太离谱。

可这一看，林雷才发现。

大圆满强者，举手投足间。便能轻易扭曲空间，撕裂天地。从融合五种到大圆满。那根本是涅粲般地本质提升。

“那拜厄不会再来了吧。”低沉声音响起。

林雷转头看去，说话的正是那大汉‘雷洪’。有些灰头土脸的贝贝，连道：“当然不会来!他好歹也是一个大圆满强者。既然都走了怎么还会回头。就是他回头，我也不怕他。”贝贝此话一出。林雷、雷斯晶、雷洪三人都看向他。

“你不怕?”雷斯晶一副不相信的语气。

雷斯晶自己其实也害怕。一旦拜厄发疯不顾一切，完全能杀死雷斯晶、雷洪、林雷三人，然后再将贝贝放逐到空间乱流中去。其代价，就是要面临紫荆主神的追杀，拜厄只能永久躲在物质位面。

雷斯晶害怕。林雷、雷洪二人心底也同样，他们面临拜厄。都有无法反抗的无力感。

贝贝，不怕么?

贝贝被三人看地尴尬一笑：“好。我老实说，当然有些怕了，我在那个拜厄面前。感到只能挨打，却没一丝反抗能力。他地诡异的乐曲听得我都没意识了。好了，反正他也走了，事情结束了，希望以后别见到那个拜厄，除非。我达到爷爷的实力。”

林雷听了不由一笑，随即看向雷斯晶。此次真地是得感谢雷斯晶。

“幸好雷斯晶。你用主神震慑住了他。”林雷笑着感叹声。

“哼，就是说说罢了。我母亲真正赶到地时候。这拜厄早就逃了。”雷斯晶撇嘴道。“幸好。这拜厄不会为奥卡罗威尔而疯狂。”

林雷也微微点头。

若奥卡罗威尔和拜厄。关系好到如林雷、贝贝般。恐怕就可能真地不顾一切杀戮了，幸好。二人关系没到那地步。

“雷斯晶。这主神之力。”林雷这时候才想起手中这一壶主神之力。

老天。一壶啊!这是何等恐怖地财富。

“雷斯晶，刚才你也是震慑那拜厄，让他知道无法杀死贝贝，才拿出这一壶主神之力地，现在事情结束了。你就收回去吧。”林雷直接将手中的紫晶壶递给雷斯晶，不是林雷不想要主神之力。

如果一两滴。林雷也就收下了。

可是这一壶……

这太贵重了。林雷拿着觉得手发烫，自己和雷斯晶在一起，也没做过多大贡献。却拿着这么一壶主神之力。所谓无功不受禄。没功劳。就得到宝物心里也是难安地。

“恩?”贝贝一怔。

“给你。”贝贝也同样这么做。

“噶!”雷斯晶对着林雷、贝贝一瞪眼。怒了，“林雷。贝贝。你们这是怎么回事?哼。如果这样矫情，干脆队伍解散算了。你们两走。我和雷洪走，反正你们也没我当朋友兄弟。至于这一壶主神之力。我雷斯晶给人东西还从来没收回过的，你们不要。干脆扔掉!”

林雷心中不语无奈。

“哈哈，老大。雷斯晶不是那种小气的人。”贝贝却是嬉笑着和雷斯晶勾肩搭背了。“你就收下吧。”贝贝本来就有些不舍得呢，刚才只是见林雷那么做，他才那么做地。

“听到了吧!”雷斯晶得意一扬眉，“要不扔掉这主神之力，你独自走人，我们三个一起。要不。就收下。”

林雷本来不是那种多矫情地人。只是因为这一壶主神之力太过贵重。一时间无法承受才这么做地。而现在雷斯晶这般一说，林雷还能怎么样?只能翻手。将那一壶主神之力直接收入空间戒指内。

“这才对嘛。”雷斯晶眉开眼笑。“实话说。如果在早先时候，我刚达到上位神。法则方面融合还不够多的时候。你想让我大方，我都舍不得。”

“恩?咋回事?”贝贝说道。

林雷也在旁笑听着。这贝贝和雷斯晶站在一起，都一般少年模样，那眼睛都那般古灵精怪，看似兄弟俩。

林雷他们四人一边说，也就一边走。

“按照我母亲的话说。要磨练我!”雷斯晶笑着说道。“没达到一定实力，就给大量主神之力，只会让我感觉不到危机。反而很难突破，所以待得我融合五种玄臭后，母亲她在主神之力方面，对我就没限制了。”

林雷微微点头。

没有危机感。想提升比较难，那紫荆主神那么做，林雷完全理解。

“哦……你主神之力好多，老大他地四神兽家族，给一滴主神之力都很难呢。”贝贝感叹道。

雷斯晶哈哈笑起来：“四神兽家族?他们怎么和我比。一个庞大家族人口那是百万计。原本更是分布在各大位面。四大主神就是赐予了大量主神之力，可是四神兽家族的人知道珍惜么?他们不知道!那四位族长恐怕就没想过。他们的四位主神会死去，当他们没节制消耗主神之力。可突然……四位主神死了!他们就傻眼了。”

“四位主神一死。他们以后可没主神之力地来源了，想得到主神之力会很难，当然要节约消耗。一滴一滴地。”

林雷听的暗自点头。

四位老祖宗的死。对家族打击地确很大。

“名震各大位面的庞大家族，说衰落，就这么衰落了。”林雷低叹一声。原本进入青龙一族。林雷还感叹族内主神之力之多。现在才明白。长老们一人一滴，那是节约消耗地用法。

而四大主神没死前，青龙一族地主神之力分配办法，估计完全不同。

“四神兽家族当初是很强。不过无数位面中。第一家族倒是轮不到他。”雷斯晶说道。

“恩?还有比当年四神兽家族更强地。”林雷有些惊异。

“第一家族，那是光明神界地奥古斯塔家族。”雷斯晶淡笑说道。

林雷对地狱、冥界有所了解。对其他位面知道地很少。

“奥古斯塔家族?”林雷脑海中却是浮现了三个名字，这三个名字是从贝鲁特那统领情报中看到地。这三人都是统领级别，并且这三人……名字后缀都有‘奥古斯塔’。显然是奥古斯塔家族。

林雷当时没在意，毕竟强者中，兄弟都是统领地有好几个。三个同姓地，也不奇怪。

“奥古斯塔家族。第一代，可是光明主宰。”雷斯晶撇嘴说道。

林雷心中恍然：“难怪家族能那么强，竟然是光明主宰后代。”光明主宰，能称之为主宰，可见其地位之高，实力之强。

“这光明主宰地后代很多，这第二代成员，足足有182位。”雷斯晶感叹道。

林雷、贝贝顿时傻眼了。

“雷斯晶。这第二代成员。不会都是光明主宰地子女吧?”林雷不敢相信，四神兽家族，青龙地子女也就两个，朱雀一族第二代更只有一个，白虎一族第二代也只有一个，玄武一族第二代才两个。

这奥古斯塔家族第二代，182个?

“对。”雷斯晶点头道。“光明主宰原本是普通种族，最后成为主宰，所以不像神兽等子女稀少，他有182个。不过这182个子女资质不一。可这奥古斯塔家族因为人口繁衍太快。人口数量太大。加上奥古斯塔家族有足够培养条件。自然出现不少强者，不过臭古斯塔家族。也只在光明神界发展，不像当初地四神兽家族。分布各大家族。”

“奥古斯塔家族地人，很狂傲。”一直沉默的‘雷洪’陡然开口。

“恩?”林雷看向雷洪。他感觉到这雷洪话中有怨气。

雷斯晶低叹道：“我母亲地一个主神使者，也是雷洪他地好兄弟‘布斯里’，就是被奥古斯塔家族地人给杀死的。现在布斯里。也就剩下弱小地分身罢了，这次奥古斯塔家族地人。估计也有人来到位面战场，如果碰到，也要杀两个泄气，哼。算了，不提那混蛋家族，提了扫

林雷他们四人离开原先战斗地地方，并没奔跑。只是很随意地行走。在位面战场中，除非遇到拜厄那种大圆满，否则猎杀小队倒是不惧其他人。

而他们一战的动静。也地确吸引了不少人。

在荒惊的大地上。出现了五人。为首地青年身穿银色华美长袍。有着耀眼地金色长发。

“哦，紫晶壁障，咦，那是拜厄!”金发青年眼睛一亮，他们也遥远看到那悬浮在半空的犹如天神般地拜厄，拜厄的存在，令这五人没敢靠近过去。可是他们在远处观看片刻，发现拜厄竟然离开了。

“蒙特罗少爷。这可是好机会。”在其身旁。一位穿着金色长袍的冷酷银色短发壮汉低沉道。

金发青年眼睛眯起。

就在这时。金发青年攸地转头朝不远处看去。竟然有两男一女朝这里走过来：“蒙特罗。好久不见。”为首的黑发银袍女人轻笑说道。

“拉娜莎!”蒙特罗也笑着开口。

“刚才前面那一战。看到了吧。拜厄出马。对付雷斯晶的人。也不知道战成什么样子。”这银袍女人‘拉娜莎’笑着说道。“不过我肯定，雷斯晶还活着。”

“这我也清楚。”蒙特罗淡笑道，随即其眼睛一亮，“拉娜莎。要不，你我两方联手，去教训一顿雷斯晶如何?”

“教训他?”拉娜莎眉头微微一皱。“我知道。雷斯晶和你们家族有些矛盾，可……”拉娜莎也清楚蒙特罗身份，蒙特罗在奥古斯塔家族中是第三代成员，这第二代便足有182个。那第三代也是过千地。

蒙特罗也是靠天赋，靠实力。在家族中地位略微高些，可是和雷斯晶一比。地位就差地多了。毕竟光明主宰子女太多。蒙特罗还是孙子辈，而紫荆主神就一个儿子。

敢杀雷斯晶地。可没几个。

“放心。我们不杀雷斯晶。”蒙特罗轻声笑着。“我负责缠住雷斯晶。至于你们三人和我方这四人。你们一共七人一起对付雷斯晶地伙伴，能杀一个是一个，最好全部杀死!哼，不能杀雷斯晶。杀他伙伴也好。”蒙特罗目光泛着冷光。

拉娜莎回头和旁边两青年交流一下，随即便笑了。

主神们高高在上。只要不触及到其禁忌，便不会有问题。即使重伤雷斯晶，也不会有事，主神还希望自己孩子，能经历挫折成长，只要不杀死即可，至于雷斯晶伙伴地生死。主神没那个时间管。也不会自降身份来管。

神的世界，有神之间规矩。主神一般不会轻易插手进来。

“好，不过。杀人得到地微章，归我。”拉娜莎说道。

“好。”蒙特罗一口答应。

“那走吧，雷斯晶他们估计都快走远了。”拉娜莎开口道。

当即这两方人马，八人悄然极速前进。

第十九集 蜕变 第三十二章 - 这是什么？

位面战场。一如既往的寂静、森冷。

风吹。沙砾乱飞。

林雷、贝贝、雷斯晶、雷洪四人正随意走着。准备选一地方好休息。

“恩?”雷斯晶猛然转头朝后面看去。

“怎么了?”贝贝疑惑道，林雷见状，也同样转头朝后面看去，可是后面依旧一片荒惊杂草乱长。根本没一个人影。

雷斯晶却是皱眉道：“好像有人。”

雷斯晶话音刚落。林雷就感觉到了后方远处有着一股同一阵营徽章的两股气息。那两股气息正极速朝这边飞来。林雷凝神一看。原本杂草丛生地乱地，陡然进射出八道身影。直接朝林雷四人飞来。

两个是黑暗神界一方，六个是光明神界一方。

不过此刻战斗。却是不分了。

“蒙特罗!”雷洪低沉声音响起。

“蒙特罗!”雷斯晶脸色一变。“轰!”狂暴黑色气流从他体表冒出，第一时间就使用了主神之力，同时手中突兀地出现了那柄长枪，毫不犹豫，雷斯晶整个人腰部弓起。仿佛长弓一样猛然爆发，将手中的那柄主神器长枪飙射而出。

嗤嗤

施展主神之力，爆发最强一击。那紫色长枪上也流传着黑光。极速之下。化为一道黑色流光。在空间中留下一道裂缝。

主神器长枪，却是朝蒙特罗身侧一名孤傲中年人射去。

“哼!”孤傲中年人身旁，一名身体很娇小绿发少女全身陡然冒出白色光芒。整个人犹如旋风一个横移直接战刀到孤傲中年人身前，那带着黑色手套地右拳悍然朝主神器长枪枪尖击去。

“蓬!”

拳头和长枪枪尖撞击。

“轰”那身体娇小的绿发少女被反震地暴退，空间也被撞击地裂开数道裂缝，而紫色主神器长枪极速朝雷斯晶飞去。

“雷斯晶，杀我奥古斯塔家族地人。今天就讨还些债吧。”蒙特罗大笑着。同时全身也燃烧起白色光晕，整个人犹如大鸟飞向雷斯晶。在飞到空中的同时。全身竟然进射出一道道白色丝线，缠绕向雷斯晶。

雷斯晶也是大怒。传音疾呼道：“都给我放开手杀!使用主神之力，杀!”

“轰!”那雷洪猛然脚踏地面。

“轰隆隆”敌方所在的脚下大地猛然上凸，大地一瞬间被掀起，直接压向那七人，也将那七人视线阻碍。

“杀。”雷洪眼眸中满是杀机，也冲出去。

正当此刻。敌方七道身影也同时朝这一方进射出来，“真是够倒霉。一个奥古斯塔家族。一个是雷斯晶。一来就都使用主神之力，一点都不懂得节约。”那银袍女人‘拉娜莎’心底嘀咕，可是她体表也进射出了青色光晕。

战斗，一瞬间便爆发了!

林雷也瞬间龙化，手中出现留影神剑，一滴‘毁灭主神之力’直接使用!林雷心底也赞叹一声：“有一壶主神之力就是不一样!”如果就两三滴，可能像现在这样。一开始就敢肆意使用

林雷也明白。为什么当初四神兽家族，能分布各大位面，并且还那么强盛。当初四神兽家族。估计就像现在的他一样。使用主神之力没多少顾及。

“鸟曼。你对付那个青龙一族地!青龙一族，你刚好能克制他。”蒙特罗在袭击向雷斯晶地同时也下令。

其实不需要下令，因为雷斯晶一方才四人，蒙特罗缠住雷斯晶，其他七人对付林雷等三人。实在是绰绰有余。

“放心!”

那一袭金色长袍，冷酷银发壮汉脚下一动，一霎那就到了林雷身前。

其实杀向林雷地。不单单这‘鸟曼’一人。僧多粥少啊，在鸟曼之前，属于拉娜莎一方的一名持着长鞭的青年就袭向林雷了，那长鞭挥出，竟然变长起来，犹如一条大蟒蛇直接甩尾抽向林雷。

林雷身形急退。

“蓬!”

留影神剑挡下这一鞭。林雷体表顿时弥漫出黑色光芒，形成了一庞大地‘黑石空间’，毁灭主神之力施展这一招，虽然不及用大地主神之力威力大。可是那引力之强。也远超用上位神力施展了。

就在林雷挡下这一鞭后，那金袍壮汉就从天而降。

“恩?”林雷震惊地看到。那金袍壮汉手中突兀出现了足有三米长的狼牙棒。直接这金袍壮汉当头便是一棒朝林雷砸来。

“嗤嗤”

狼牙棒上尖刺划过空间，竟然令空间列出道道裂缝。

“不好。”林雷连改变引力方向，之前是向下引力，反而令这金袍壮汉速度更快。“斥力!”

不过改变引力方向也慢了，因为金袍壮汉已经到了!

那狼牙棒已经到了眼前。林雷甚至于感觉到强烈地引力场：“这金袍壮汉是修炼大地法则的强者。”林雷感到强烈的威胁。手中的留影神剑一翻，蕴含‘毁灭主神之力’地留影神剑，爆发出最强威力。

留影神剑地剑尖，被狼牙棒正面砸了上去。

“锵!”

林雷只感觉到一股可怕的力量从留影神剑传递到掌心，“哗”那可怕冲击力震得林雷手掌龙鳞碎裂，鲜血渗透出来，留影神剑更是被砸地反弹向林雷的肩膀。而那狼牙棒更是继续落下。

隔着留影神剑。重重砸在林雷肩膀上。

这还是林雷拼命用留影神剑阻碍。否则那一棒子就砸到自己脑袋了。

“是主神器!”林雷完全肯定了，狼牙棒是主神器!

“蓬!”

龙鳞爆裂。骨头断裂。鲜血飙飞，林雷地左臂断掉了，而林雷整个人犹如一颗陨石被砸的直接轰进地面。“嗖”的就进入地底了。只在地面上留下一个大窟窿，而那持着狼牙棒地金袍壮汉却是没丝毫迟疑，紧跟着窜进地底。

“老大!”贝贝见到这一幕脸色大变。

林雷实力，虽然达到统领这一层，可在统领中只能算是垫底。遇到一个持有主神器。而且实力极强地大地法则强者，完全能将林雷蹂躏至死。

“蓬!”贝贝被击地飞了起来。

可贝贝却是毫发无伤，他也顾不得施展天赋神通。报复攻击他的人，贝贝第一瞬间也猛地窜进林雷砸入地面所形成地一个洞窟。“老大，你可千万不能死!”贝贝连朝地底飞窜而去。

其实战斗到现在。蒙特罗一方也不知道贝贝就是噬神鼠!毕竟在面临拜厄地时候。贝贝还是在山腹内施展一次天赋神通。外人没看到。其次。贝贝的‘招牌特征’――草帽。早就在拜厄战斗中。被毁掉了。

虽然贝贝也能用神力再形成一个，可贝贝刚经历生死。也没闲情逸致想到再做一个。

没有草帽，蒙特罗等人一下子也没认出来。

如若知道贝贝是噬神鼠，或许蒙特罗会改变方案。毕竟他们这边，也有人有灵魂防御主神器。可惜。他们不知道贝贝身份。

“轰!”那巨大的狼牙棒再一次砸下。

林雷地留影神剑再一次抵挡。

“蓬!”林雷被砸地再次不停往下坠，幸亏五百年修炼，林雷在大地法则玄奥方面。有了进步，四玄奥融合方面也到了瓶颈，虽未突破，可是实力已经增加不少，这才面对这位强者地袭击。没被当场砸死。

而是能勉强靠着留影神剑。一次次保住性命。

奈何――

武器方面。自己略微差些。

自己和对方都是使用主神之力。

至于在法则玄奥方面。对方明显超过自己!虽然在‘黑石空间’内，可是对方和自己靠地太近，自己在下坠。对方在上方不停往下挥狼牙棒。

“轰!”

又是一棒。

林雷勉强抵御，可是整个人又再次下坠。身体撞碎土石。不断朝地底深入。

“不能再深入了!再这么深入下去。就会遇到空间裂缝了。”林雷很清楚位面战场地底很危险。深入到一定程度。就会碰到空间裂缝。愈是深入，空间裂缝愈是密集，直至后来进入空间乱流中。

“哈哈。抵抗能力不错啊!杀不死你，就松你进空间乱流吧。”那狂暴的声音在林雷脑海中响起。

“蓬!”

又是一棒砸下!

林雷勉力抵抗，手掌已经满是鲜血了，身上也满是血迹，说来缓慢，实际上林雷下坠这么深，也只是眨眼功夫，毕竟那金发牡汉不断地挥击狼牙棒。根本不给林雷丝毫停歇时间。在这关键时刻――

林雷身体周围陡然浮现了一条庞大地青龙虚影，青龙的金色眼眸盯向那金袍壮汉‘鸟曼’。

天赋神通――龙吟!

可就在施展天赋神通眨眼功夫内。那鸟曼又是狠狠一棒砸下。“蓬!”的一声。林雷身体再一次下坠。以林雷地实力，此刻能做地只是让自己能不被砸死。却根本无法让自己不下坠。

“嗤嗤”一道数米长，半米宽地空间裂缝凭空划过林雷身侧。土壤泥土消散不少。而后又消弭。

林雷不由一阵冷汗。

“不好，差不多到界限了。”林雷顿时明白，再下去。空间裂缝会越来越多。而且以对方那狼牙棒一棒挥击下地冲击力，自己最起码下坠数十米上百米，现在已经到达界限。再下坠数十米、百米。恐怕自己真地要被放逐到空间乱流中去。

“你还真能抗。不过……下去吧。”

已经摆脱时间影响地金袍壮汉再一次下坠，手中的狼牙棒再一次朝林雷无情地挥出。

“嗡”一股奇特地能量瞬间席卷金袍壮汉。

天赋神通――噬神!

“丫的，死吧!”愤怒地咆哮声响起，贝贝在这关键时刻中终于赶到，同时猛然地就是一脚狠狠踢在金袍壮汉。金袍壮汉却是反手一棒砸向后面来地人。“蓬”地一声。贝贝被砸地。横着冲进旁边土壤中。

“贝贝。”林雷连朝贝贝那飞窜而去。

“什么攻击?”金袍壮汉很是不屑。“怎么一点感觉都没有?”金袍壮汉原本是盯着下面林雷地。贝贝施展天赋神通‘噬神’。金袍壮汉也没看到上方有噬神鼠虚影。自然不清楚这一招地威力。

而‘噬神’，面临金袍壮汉地灵魂防御主神器。也是鸡蛋撞石头，没一点作用。

金袍壮汉，根本没意识到这招攻击厉害。还以为是很普通地攻击。

“嗖。”林雷已经飞到贝贝身旁。

“老大，这人不受我天赋神通影响。”贝贝传音道。

“哈哈，你们两个一起死吧。”那声音在林雷、贝贝脑海中响起。同时那道身影已经到来。

陡然――

“哗!”凭空又出现一道足有十米长、一米宽的可怕空间裂缝，直接横在了林雷、贝贝和那金袍男子中央，金袍男子吓得一时间也不敢靠近。如果冲进空间裂缝里面去，那可真地进入空间乱流里面了。

可是诡异地是――

从这空间裂缝中。竟然闪电般飞出一道很小地黑影，这道黑影飞出空间裂缝后，正是朝林雷、贝贝方向飞来。

林雷条件反射一般地伸手接过。

“恩?”

握着这件黑影，林雷却是感到一股奇特能量传入体内，而旁边的贝贝，则是清楚看到这黑影到底是什么――这是一件看似普通地很美丽地皇冠，只是皇冠早就失去了光泽，并且皇冠上原本镶嵌着晶石的凹槽却一片空荡荡。显然晶石都没了，皇冠显得黯然失色。

第十九集 蜕变 第三十三章 - 厮杀

这破败皇冠如果在地上。林雷估计都不会多看一眼。

破败到如此地步。镶嵌晶石的凹槽都是空地。也没一丝特殊气息，乍一看。估摸着是物质位面制作地普通皇冠罢了。不管是神器，还是主神器……但凡是被孕养的宝物。一般都会有一些特殊气息。

就是惊价的墨石、冥石，也有特殊气息。

可这皇冠，普通的就如物质位面的物品。

可此刻林雷将这破败皇冠握在手中。却是有一股奇异能量直接传入林雷体内，这股能量很是特殊。仿佛春风化雨般流过林雷的伤口，顿时林雷的断臂处、乃至身上大量地伤口以惊人的速度迅速修复。伤口消弭。

一瞬间!

林雷除了胸口上还留有一道小伤口，其他地伤，包括断臂都完全治疗好了。

“怎么可能?”贝贝大吃惊，感到不可思议。

身体愈是强，伤势愈是难修复，林雷龙化地身体虽然不如贝贝，可是也远超上位神器的，岂是如此容易就治疗好的?

“老大。怎么回事，你地伤势怎么会这么快就好了，还有。你胸口地那小伤口怎么没好?”贝贝连神识传音道。“是不是和这个古怪的破皇冠有关。”

林雷也处于震惊疑惑中。

“贝贝。我也不太清楚，这破败皇冠内。有一股奇特能量传入我体内。地确，一瞬间就治疗好了我地伤势。不过那能量似乎很少，还没来得及将我胸口上伤势也治疗好。就消耗光了。”林雷也灵魂传音道。

这破败皇冠传递完这么一股能量。就再也没能量传递了。

此刻在林雷手掌，破败皇冠再无一丝特殊，可之前这皇冠传入体内能量，林雷却清晰记得：“这破败皇冠乃是从空间裂缝中飞进来，显然是从空间乱流来到这，能够在空间乱流中没化为碎片。这皇冠至少材质上。要比上位神器坚硬。”

林雷也知道空间乱流地危险。空间裂缝随时产生，那种撕裂力量。上位神器也会化为碎片。

皇冠却没损坏。

已然代表其不寻常。

“那是什么?”金袍壮汉‘鸟曼’也是一下子盯住了林雷手中皇冠。随即朗声冷笑起来，“哈哈……你们运气还算不错，这皇冠竟然能在空间乱流中安然度过，应该是一件主神器，估计是当年统领们战斗。那位统领在空间乱流中死去。主神器漂流过来的。不过看样子……这主神器也是残破地罢了。”

林雷却是一翻手，直接将这破败皇冠收入空间戒指。

破败皇冠。现在还不是研究地时候。

“贝贝。抓住机会。我们赶紧逃。别和这家伙纠缠。”林雷再一次控制‘黑石空间’，运转‘毁灭主神之力’地黑石空间，产生强大地斥力直接作用在了那金袍壮汉‘鸟曼’身上，“这个金袍大汉。连我天赋神通也伤不了他，真难对付。”

贝贝也不愿和这大汉斗。

林雷、贝贝二人连飞窜。同时改变引力方向。

斥力。变为向上引力!

鸟曼情不自禁向上移动，不过他还是瞬间熟悉了引力。

“想逃?”鸟曼看着眼前的巨大空间裂缝。先是朝上飞行。欲要从空间裂缝上方飞过。在位面战场地底，特别深入到如此地步，就是鸟曼这个级数强者，也必须得小心，否则一旦陷入空间乱流，那可是最可怕地一件事。

可正当他飞到空间裂缝上方时刻――

向上引力陡然变为向下引力!

“死去吧!”早注意这里地林雷心底怒骂一声!

由主神之力施展的‘黑石空间’，引力之大可想而知，这‘鸟曼’虽然乃是光明主宰的强大主神使者。可是原本他是抵抗向上引力。自然体内有一股力量向下，来抵消向上的引力。

可引力。突然由向上变为向下!顿时他自己地力量，和向下引力。两股力量合一!

一直占据优势的鸟曼，即使很小心，可是这种逆反的变化，也是令鸟曼身体猛地往下一沉!

下面是什么?巨大的空间裂缝!

“恩!”金袍壮汉‘鸟曼’措手不及下，不由脸色一变。他也感觉到空间裂缝那惊人地吞吸力，顿时体表白色光晕猛然爆发。“轰!”狼牙棒也是猛然往挥动。竟然令周围空间扭曲起来。

借着这股反弹力，鸟曼逃出了空间裂缝。

“这两个混蛋。”待得鸟曼逃出来。虽然时间极短。可林雷、贝贝却已经逃到了两三百米外。

“我誓要杀死你们二人。”鸟曼愤怒地咆哮一声，随即连追杀过去。

林雷和贝贝总算暂且逃过一劫，可是在大地之上地雷斯晶、雷洪二人情况却是糟糕透顶。

“哈哈”

蒙特罗地大笑声在苍茫的战场上回荡，同时他就如同蜘蛛一样身体射出万千根坚韧地细丝，缠向雷斯晶。最要命的不是这细丝坚韧。而是―速度快!每一道细丝，都快地犹如光芒进射。

不断缠绕贝贝。

“蒙特罗。你有本事和我光明正大大战一场。只会靠这种恶心地招数。算什么本事。”雷斯晶手中地长枪已然舞成了幻影，大量的细丝不断爆破断掉。

奈何他毁掉千根细丝，那蒙特罗体内有弥漫出万根细丝。

只要蒙特罗地主神之力不绝，那就不担心细丝耗尽。蒙特罗虽然不如雷斯晶。拥有堪称用之不尽的主神之力。可是蒙特罗毕竟来自奥古斯塔家族，作为家族族内少有天才高手，自然待遇极高。主神之力也不少。

“我可没那本领杀你。”蒙特罗悬浮在高空。揶揄笑着传音道，“我这一方中如果单对单。也就鸟曼对你威胁最大，可我们没准备杀你，我们的任务是杀死你地三个伙伴，哈哈……我想。地底中，你那两个伙伴应该快死了吧。”

雷斯晶气地脸色有些发白。

他很清楚奥古斯塔的那几个高手实力，奥古斯塔家族地高手中，分为奥古斯塔本族子弟，以及光明主宰的主神使者们。这些主神使者们也会帮助奥古斯塔家族，而那鸟曼，便是光明主宰的主神使者。实力的确极强。

“吼”

一道愤怒地怒吼声响起。

“轰”陡然整个大地开始翻滚、凸起。大量地巨石从地底冒出，进射开来。

“雷洪。”雷斯晶脸色一变。

那鸟曼追杀林雷、贝贝。蒙特罗纠缠他雷斯晶，那么……对付雷洪的。便足足有六个人!虽然这六人不都是统领。可是显然都有着统领般地实力，六人的围杀。就是雷斯晶也抗不住。

“咦。你这伙伴实力够强啊。”蒙特罗揶揄笑道。

“想杀雷洪，没那么简单地。”雷斯晶虽然担忧，可是还抱有一丝期望。因为雷洪乃是他母亲麾下最强地主神使者。别看雷洪整天沉默，可是雷洪地实力……那不是一般的可怕。

此刻地雷洪终于进入最疯狂状态!

“吼”又是一声低吼。雷洪身体竟然猛地涨大。

只见大地之上，雷洪竟然变成了一名身高足有十米地钢铁铸造般的牡汉。他那拳头就好像两块陨石。疯狂地朝四周挥去。每一拳都携带着可怕之极的力量，就是围攻他的六个人，也不敢轻易来触碰他的拳头。

空间扭曲。拳拳都令空间爆破出裂缝。

其强猛，让人色变。

雷洪的全身更是浮现妖异的黄金色纹痕。如果离雷洪距离远些，就能发现。这些黄金色纹痕组成了一个类似于拳头地怪异形状。而看到这一幕，围杀他的六个人眉头都不由皱起心底也一沉。

无数地位面中也诞生各种奇特地生命。

如金属生命、植物生命等等，如‘火山巨人’‘大地巨人’等都是很数量极少。个体实力极强的种族，而这雷洪，却是‘大地巨人’一族中极为少见的王者，一般被称为‘大地君王’。天生能控制大地、土石。也能吸纳各种矿石精华来强壮身体。

“竟然还有这么一强者!”那六人这才警觉。

雷洪这人不显山露水，自从他朋友‘布斯里’最强神分身死去，他才开始陪贝贝来位面战场地。不管是林雷，还是其他人。对这雷洪知之甚少。

“都去死吧。”

雷洪双眸泛着黄耀光芒，巨大的拳头重重地砸向敌人。每一拳威力都令空间扭曲到出现裂缝的地步。天生力大无穷。加上融合大地法则中五种玄奥。而且拥有着灵魂防御主神器，他地实力的确极强。

“哈哈，各位。看我们谁先杀死他。”那名银袍女人‘拉娜莎’大声笑了起来。

谁说雷洪厉害。可对方六人也不弱。而且毕竟是六个!都是超绝人物。

“哼!”只见一道绿发少女身形闪动，速度极快。躲避开‘巨人’雷洪地重拳。可是刚躲避开雷洪重拳，雷洪右臂猛然一弯。肘部重重地砸向绿发少女。这一招之快。绿发少女只来得及用拳头来抵挡。

带着黑色拳套的娇小拳头，和{阿铁般的大肘部撞击!

“蓬!”绿发少女整个人‘嗖’的被撞进地底，只在地面露出一个窟窿。

而雷洪的肘部也是裂开一道大裂缝，看起来吓人，可是却没一丝鲜血。转瞬。伤势修复。

“嗖。”那绿发少女又从地底飞窜出来。

“这个大家伙身体太强，我地主神器拳套也就伤他罢了，大家小心点。”绿发少女侍音道。顿时其他五人也疯狂地接二连三的攻击。虽然在雷洪身体上留下一个个窟窿，雷洪却是转瞬修复。

不但物质攻击。这六人也施展灵魂攻击!

“没用，这大个子估计有灵魂防御主神器。”一位白袍中年人传音道。

大家一时间奈何不得。

“各位，我会束缚这大个子片刻，杀死他，就交给你们五位了。”拉娜莎传音道，脸上也浮现一丝冷笑。只见拉娜莎这个原本漂亮地少女身后竟然浮现了迷蒙地一庞大的巨型章鱼幻影。

很突兀的，天赋神通攻击降临。

“啊”雷洪只感觉全身好像被无比结实的绳子困住了一般。空间扭曲。压迫着他。雷洪不断怒吼着，{目铁般地身躯肌肉猛然膨胀。欲要挣脱这束缚，“咻!”“咻!”

两道身影几乎同时到了趁此机会到了雷洪地脑袋前，分别是绿发少女和一名淡青色长袍青年，这绿发少女是用拳头，淡青色长袍青年则是使用一柄宽背战刀。

绿发少女地拳头全力挥出一

“嗤嗤”宽背战刀表面流转着水系主神之力，竟然轻易撕裂空间。也劈向雷洪脑袋。

“吼”雷洪猛然怒吼。

“蓬!”

拳头、战刀尽皆落在雷洪脑袋上，只听得‘蓬’地一声，雷洪地脑袋面对两大主神器的全力攻击。终于直接爆裂了开来。整个脑袋都爆裂成了碎片。可是诡异地却没一颗神格掉落。

“小心!”疾呼声传入绿发少女二人脑海。

只见雷洪那两个可怕的拳头，已经朝二人袭来。

第十九集 蜕变 第三十四章 - 消耗比拼？

绿发少女和青袍少年已经来不及闪退。第一反应就是靠各自主神器抵挡。硕大地两个拳头轰击过来。就如两座小山压过来。

“蓬!”“蓬!”

两道沉重地撞击，绿发少女、青袍少年被轰击的砸到地底中去了，紧接着二人又从地底飞窜而出。悬浮在高空，和其他四人靠近在一起。

“我们弄错了。”那拉娜莎低沉传音给其他五人，“这大块头是‘大地君王’，不是人类!如果变化为人类形态。脑袋地确是要害。灵魂也在其中。可是此刻‘大地君王’形态的他。要害是‘心核’!灵魂在心核中。神格也在心核中!”

就如同林雷当年在众神墓地。遇到地那个火焰巨人，即使令火焰巨人全身粉碎它也没死。那火焰巨人要害是那块透明石头。也就是心核!

这种金属石质生命，会有一块最重要的心核。

灵魂在其中。成神后神格也会融入其中!只要破掉心核。就能杀死它!

“哈哈。原来如此。”那青袍少年大笑起来。“既然知道他要害，杀他便简单了。”

“我再施展一次天赋神通。就靠各位了。”那拉娜莎传音给其他五人，其实不靠天赋神通。他们六个也能杀死雷洪，毕竟雷洪只有两个拳头，一时间不可能阻碍六人。那六人完全能趁机在其胸膛打开一个窟窿冲进去，毁掉心核!

不过。施展天赋神通。束缚住雷洪，再杀雷洪。那就轻而易举了。

“你的伙伴还真够厉害，大地君王。这种天生变态地，法则玄奥还能到如此地步，难得啊。”那蒙特罗显得很惬意，他有十足信心。他这一方人马能轻易杀死雷洪。刚才只是一时失误罢了。

“不好!”雷斯晶也感到不妙。

上一次轰击雷洪头颅。下一次那六人肯定会去攻击雷洪地心核。

“吼”雷斯晶不由发出一道怒吼声。一道虚幻地紫晶巨兽幻影在其身后出现。

天赋神通――紫晶壁障!

道道泛着紫色光晕地黑色主神之力弥漫开来，形成了一个黑色大蚕茧，不过这黑色大蚕茧。却是反而将蒙特罗重重包裹起来，其实。这紫晶壁障形成什么形状。包裹谁。完全是由雷斯晶控制。就这么一瞬间。蒙特罗陷入紫晶壁障内。无法突破出来。

雷斯晶恢复自由!

“雷洪，快逃!”雷斯晶连神识传音。

同时雷斯晶整个人犹如利箭一般飙射而出。在激射而出的同时，他地手中也出现紫色长枪。右臂划过一道圆弧。猛然投掷而出。紫色流光以惊人可怕速度，直接袭击向那名银袍女子‘拉娜莎’。

拉娜莎只能双臂一合。

“锵!”紫色流光撞击在拉娜莎双臂上。拉娜莎整个人被震得飞抛开去。

拉娜莎敢这么挡也是有所依仗，她拥有地唯一一件主神器，也正是防御物质主神器。

虽然拉娜莎没死。可她被击飞，天赋神通施展一时间中断。

“雷洪，快走!”雷斯晶焦急道。

“让开!”叱喝声响起，那名绿发少女身形一闪已然到了雷斯晶身前。却是趁机袭击向雷斯晶，雷斯晶自己地攻击主神器还在飞回来途中。他只能低吼着。伸出手掌猛然地拍击了过去――

雷斯晶地巴掌晶莹泛着黑光，看似随意地拍出。宛如席卷天地。包裹向那娇小地拳头。

“蓬!”低沉沉闷的声音，雷斯晶震得反退。同时‘咔嚓’一声骨头断裂声也响起。

“嗤嗤”那雷洪身体急剧缩小。

一道迷蒙地黑色光芒从雷斯晶体内弥漫而出。形成了幅散足有千米范围的‘紫晶空间’，强大地引力令敌方七人身形忍不住一颤。

“别让他们跑了。杀!”拉娜莎喝令传音道。

“我们快走。”雷斯晶顾不得其他了。连带着雷洪一起疯狂逃窜。

“啪!”一根长鞭攸地飙射过来。直接抽在了雷洪身上。而其他几人也连追来。

“别想逃!”这时候‘蒙特罗’也冲出了紫晶壁障，无数的白色光线再一次束缚向雷斯晶。

“吼”

雷斯晶掉头怒吼一声。顿时大量毁灭主神之力弥散开来。形成了一个巨大地网。正是天赋神通‘紫晶壁障’，巨大地紫晶壁障。直接将后面追杀的七人反罩过去。奈何七人彼此都有一段距离。无法完全罩住。只是罩住了四人，还有三人逃脱出来。其中便有蒙特罗。

“嗖!”“嗖!”

雷斯晶、雷洪二人飞窜。

“追!”蒙特罗喝道。

雷斯晶知道此次状况不妙，但是他也清楚：“林雷和贝贝在地底。遭到那鸟曼追杀，鸟曼实力虽强，可是贝贝防御很厉害，定不会死。”雷斯晶在逃跑地同时。陡然仰天大吼道：“林雷!你们两个赶紧逃命吧……若有机会。以后再相聚!”

那怒吼声在天地间回荡!

地底当中。林雷和贝贝逃地也很狼狈，那鸟曼明显是修炼大地法则地强者。在地底中感应也很准，林雷、贝贝二人虽然靠着‘黑石空间’。拉开数百米距离。可是鸟曼却能轻易判定林雷二人所在方位。

这鸟曼。死盯着林雷二人不放。

“林雷!你们两个赶紧逃命吧……若有机会。以后再相聚!”这一道雷鸣般地声音传入地底，林雷、贝贝二人也听到了。

“老大。看来雷斯晶他们情况也不妙啊。”贝贝传音道。

“追杀我们地就一个人，追杀他们的可是七个人!或许那七人不敢杀雷斯晶。可却是敢杀雷洪的。走吧。别在这一块区域徘徊了。”林雷此前虽然在逃，可是一直在周围打圈。林雷一直想着。能和雷斯晶、雷洪一道逃跑。

可现在看来。情势已经恶劣到，大家只能分散逃了。

呼呼

林雷、贝贝二人也懒得管什么方向。直接选定一个方向，就加快速度沿着直线飞速逃窜。

“嗖!”“嗖!”二人很快穿出地表。

“你们二人别想逃掉。”那鸟曼几乎紧接着便冲了出来。

林雷、贝贝回头看了一眼，这鸟曼竟然在数百米外跟着，数百米距离，以统领们地速度根本是眨眼时间，林雷、贝贝根本无法逃出鸟曼的视线范围，在地面上。鸟曼能用眼睛看到。

在地底。鸟曼更是能靠对大地感应。确定林雷二人方位。

贝贝咆哮道：“嗨。鸟曼。你就这么追着我们!你累不累啊?”

“在这位面战场也是闲得慌。我不急，就是再追两天。我也要追到你们两个。”那鸟曼似乎很轻松。嗤笑道。“论速度，你们两个比我慢地多!不就是靠那个类似于雷斯晶地紫晶空间，才能摆脱我?”说着。鸟曼就已经和林雷二人并行了，只是彼此还间隔着数百米。

鸟曼本身速度。地确比林雷二人快。

可有‘黑石空间’。就令鸟曼无法靠近林雷二人了。

“这么追，你永远也追不上。”贝贝大声道。

“等你们主神之力消耗殆尽，有这重力空间，也阻挡不了我。”鸟曼嗤笑道。

地确。若没主神之力。这黑石空间威力会低上一大截，鸟曼靠着主神之力。完全能抵抗黑石空间引力。并且追上林雷二人。

“哈哈……主神之力消耗殆尽?”林雷也不由大笑一声。“鸟曼先生，你就慢慢追吧。”

林雷也不急。依旧沿着直线逃窜着，这样和原先战场距离越来越远。

片刻――

林雷主神之力终于消耗殆尽了，林雷体表地黑色光晕也消散了。

“哈哈!”那鸟曼大笑着，如闪电般窜入‘黑石空间’区域，果然那引力比之前低了很多，鸟曼速度减低，可是依旧被林雷二人快上许多，“你们准备受死吧。”鸟曼此刻爽快之极，终于能将这两个难缠地小子杀掉了。

可就在这时。

“轰!”林雷体表再次腾绕出黑色光晕。顿时‘黑石空间’威力再次大涨。林雷、贝贝二人速度也再次提升。

“又是主神之力。”鸟曼一怔。他速度不由锐减。

“鸟曼。比消耗主神之力?”贝贝嗤笑道，“尽管来。我们乐意奉陪。”

同时‘黑石空间’的区域也减小了。从方圆五百米缩小到百米范围，这范围足够保证安全，范围小。这消耗主神之力速度也慢。

“你们主神之力似乎很多啊。”鸟曼有些踟蹰了。

“当然。我兄弟雷斯晶。可是紫荆主神地儿子。”贝贝嗤笑道，“来吧。我看看。那光明主宰赐予你多少主神之力地。”

鸟曼一怔。

他知道雷斯晶主神之力多，在主神眼中。主神使者死了。可以再找一个，根本不在意。除非是大圆满、贝鲁特那层次，赐予使者主神之力，数量也不可能有多少。能一次性赐予数十滴。就已经算是很恩宠了。

可主神，赐予自家子女呢?

鸟曼可知道。奥古斯塔家族地第二代、第三代。每人主神之力都有许多，那还是第二代、第三代成员有过千人情况。而雷斯晶却是单独一个。他有多少主神之力?在许多统领眼中，雷斯晶就是一个大财主，眼馋!不过雷斯晶也不是傻子。不是朋友兄弟，他不可能给别人主神之力。

“难道这雷斯晶。将主神之力。拿出许多给他们两个?”鸟曼心底猜疑。

之前他没想到这点。因为他心底深处还是认为主神之力珍贵。他是从自身角度思考。不会舍得给朋友，却忘记了……从雷斯晶角度看。那又是一种情况了。

“这么跟他们纠缠下去。纯粹是浪费主神之力。”鸟曼眉头一皱，“不能跟他们比!”鸟曼也干脆。一句话不说，当即身形一动，竟然掉头就走，眨眼功夫，就消失在了苍茫的战场边际。

林雷、贝贝二人这才停下。

“走了?”贝贝笑了起来。

“他是舍不得消耗主神之力。”林雷感叹道。拥有主神之力数量多了。感觉也不一样。过去是斤斤计较。不到生死时刻不用。

“现在用了两三滴，那一壶，似乎没少什么。”林雷暗叹。

两三滴，对一壶主神之力而言。根本九牛一毛。

“老大，我们现在和雷斯晶他们分散了啊。”贝贝皱眉道。

林雷环顾周围，一片寂静、苍茫。

“只能看运气了。以后能碰上再说吧。”林雷皱眉道。“现在。我们找一地方先休息，那皇冠，我还没有仔细研究研究呢。走吧!”

林雷、贝贝二人身形一动，便消失在荒野上。

第十九集 蜕变 第三十五章 - 石头

荒惊地位面战场。

两道黑色幻影一闪而逝。紧跟着便是接连七道幻影。在追击着。只是后面七道身影稀稀疏疏，彼此距离也比较远。

“那雷斯晶速度太快，也就少爷你和我能勉强跟上，其他人都跟不上了，怎么办?”一位银发老者跟着蒙特罗同时传音急切道。他们二人都是修炼光明法则的，在速度方面比较擅长。而其他人，修炼水系。命运规则等，速度方面不太擅长。

“追!”

蒙特罗死死盯着前面地两道身影。

“轰隆隆”陡然大地猛然凸起，还有大量地巨石朝上方激射过来。每一颗巨石上都流转着黑色光晕，显然每一颗巨石都蕴含着毁灭主神之力。

巨石，蒙特罗他们可以不在乎。可是毁灭主神之力，他们可不敢大意。

“轰!”“轰!”……

蒙特罗等七人或是避让。或是将巨石给轰碎，这些对他们没大的威胁，可却影响到速度。

“距离又拉开了!”蒙特罗眼睛眯起。怒气在胸膛内澎湃。“这雷斯晶竟然有这么一个帮手，也舍得消耗大量主神之力，施展这一招。”忽然蒙特罗发觉体内的主神之力开始渐渐干涸。不由心中暗叹，“算了。这一次能让这雷斯晶如此狼狈。也足够了。”

“停下!”蒙特罗喝道。

他停下后，其他六人也跟着停下。

蒙特罗那一滴主神之力虽然消耗光了，可其他六人都没消耗光。毕竟蒙特罗一开始就是运用万千白色细丝去缠绕雷斯晶。不断地消耗，之前消耗太多，自然第一个消耗光。

“不追了。这样下去纯粹是浪费主神之力。我可没那么多主神之力。跟这雷斯晶浪费。”蒙特罗嗤笑一声，“雷斯晶那小子，总是那么嚣张。这一次能让他如丧家之犬一般逃窜，也够了。”

那银袍少女‘拉娜莎’哼声道：“你够了。可我们三个。却一个统领微章没得到。”

蒙特罗看了一眼拉娜莎。‘呵呵’笑起来：“拉娜莎。以后有的是机会嘛，对了。等一会儿鸟曼回来，他肯定杀了那两人，如果得到统领徽章，便给你，如何?”

“一言为定。”拉娜莎这才露出一丝笑容。

就在这时候――

“蒙特罗，这次我雷斯晶记住了!”雷斯晶咆哮声从远处传递了过来。

听到这不甘、愤怒地咆哮声。蒙特罗不但没丝毫畏惧。反而大笑起来。向周围六人道：“哈哈。各位听到了吗?那雷斯晶气急败坏啊!上次我们杀了那个布斯里。他也不能拿我怎么样。这次教训他一顿，我就是站在他面前。他也奈何不得我。”

“少爷你有物质防御主神器。这雷斯晶也就喊喊罢了，他又能怎么办?难道，主神为了这小事，出手么?”绿发少女轻笑道。

蒙特罗、雷斯晶，都奈何不了对方。

不过蒙特罗地帮手。明显比雷斯晶多，雷斯晶吃瘪也就正常了。

“恩，鸟曼来了。”蒙特罗忽然转头看过去。

蒙特罗这方。此刻可是有六个人体表都散发着主神之力，六股主神之力气息，在这位面战场就好像太阳一样耀眼，谁感觉不到?那鸟曼很轻易地追寻着这股庞大地气息，快速追了过来。

“蒙特罗。记得你说的。”拉娜莎轻笑道。

“一定。”蒙特罗自信点头。

“鸟曼。”蒙特罗连微笑地迎过去，鸟曼虽然跟着他。可身份却是主神使者，而且拥有两件主神器，实力极强。

鸟曼降落了下来：“少爷。”

“对了，我和拉娜莎小姐之前就定下了，杀死雷斯晶地人后。得到的徽章给拉娜莎小姐，你将那两微章给我吧。”蒙特罗笑着说道。

鸟曼却是摇头道：“我没得到统领微章。”

听到这话地蒙特罗表情一室。而旁边的拉娜莎脸色却是冷下来。嗤笑道：“哦，鸟曼先生的实力。我们可是很清楚的，那两个小子你杀不掉?恐怕杀了。得到微章却舍不得拿出来吧。”

两枚统领徽章。地确是很珍贵地。

“恩?”鸟曼冷哼一声，转头死死盯着拉娜莎，“你说什么?你认为我鸟曼说谎?”

拉娜莎眉毛一掀。嗤笑道：“怎么。鸟曼先生要以势压人?”

“我说没得到便没得到!别太过分了!”鸟曼冷哼道，这种事情根本无法证明。

可显然在拉娜莎他们眼里，鸟曼是一位极为了得的统领，而林雷、贝贝二人，拉娜莎他们却从来没见过，估计不会太厉害。所以认定鸟曼能杀了林雷二人。

“哈哈……”拉娜莎淡笑一声。“既然鸟曼先生这么说，那我们自然相信鸟曼先生，我们走!”

拉娜莎明知没好处了。岂会再纠缠?

当即另外两名青年，跟着拉娜莎当即飞离开去。

“他们走了。”蒙特罗转头看向鸟曼，笑道，“鸟曼，你现在告诉我吧，有没有杀掉那二人?”蒙特罗还以为鸟曼之前撒谎呢。

“真没有。”鸟曼摇头道，“那二人实力也不弱。那个青龙一族青年，硬抗我接连数击。却也没死。而林外少年身体硬抗我主神器一下。竟然没死。而后我去追他们，可那青龙一族青年拥有类似于雷斯晶的重力空间，我追之不上，只能放弃。”

蒙特罗眉头一皱。

“那少年身体硬抗一下?看来有防御主神器，那青龙一族青年。也会那紫晶空间，和雷斯晶关系不浅。算了，我们先找地方休息休息。”蒙特罗当即带着自己一方人马。一行五人迅速离开原地。

荒野中，林雷、贝贝二人正在悄然行进着。此刻主神之力已经逸散光了，之前林雷主神之力逸散，外人肯定容易发现他，林雷自然飞速前进。现在主神之力逸散光。林雷也就选择小心地前进。

“老大，我们以后干什么?”贝贝传音道。

“距离位面战争最终决战，还有三百年。希望能在这之前，突破瓶颈。融合四种玄奥。”林雷也知道敢在位面闯荡地统领无不是顶尖人物，“等我四大玄奥融合。再出来闯荡，那时候，我也有足够实力了。”

一个人地实力。是本身基础力量加上玄奥振幅。以及武器方面。

如那黑默斯，本体乃是大地神位面诞生的一座金山。无数年后孕育而成，其本体力量就强到极限。就是玄奥不融合。都超过七星恶魔。接近修罗。这也是其一诞生就被收为主神使者缘故。

融合四种玄奥后，林雷根本不敢抵挡他的拳头。

就是凌空一拳。都能轰穿林雷胸膛。其攻击之可怕，堪比大圆满上位神，这是本体基础太强!

林雷地本身基础，自然无法和黑默斯相比。可也远超普通上位神。

“等我再强十倍。对那些人，便无所畏惧了。”

正当林雷、贝贝在寻找地方地时候，他们没注意。就在距离他们不足百米处荒野上一块碎石，位面战场上这种碎石太多。谁会在意?

“终于又有人路过这了，看样子，这二人中。青年为主，先偷袭杀掉实力强的。再解决弱的。”

突兀地――

“嗖!”这块石头直接进射向林雷。

在悄然行进中的林雷陡然发现一颗石头朝自己激射过来。“有人!”林雷顿时警惕起来。同一刻林雷立即龙化，同时也逸散开‘黑石空间’。将周围五百米范围尽皆覆盖，顿时那一颗陷入黑石空间内地石头不由一沉，可此刻石头距离林雷已经很近了。

“轰!”

石头猛地消散。化为一道人

“也是大地法则强者。”林雷也是一惊。

原本林雷以为那石头是有人激射过来。现在才知道……这石头竟然是一位大地法则强者变幻而成。林雷不得赞叹。这个偷袭他地人。其隐匿气息地本领。已经可以和雷斯晶一比了。

一道亮地刺眼地刀锋直接划过彼此不足十米地距离。一瞬间。在林雷地视线内只剩下这一柄耀眼的刀锋。

一刀出。空间扭曲!

“锵!”

这无可匹敌地一刀诡异地发出撞击声，同时力道也是一弱。

“恩?”刺杀林雷地人影一惊，“无影的剑?”之前他没注意。此刻神识散发开才发现林雷手中握着一柄剑。肉眼无法看到的剑!

“嗖!”这一刀刺杀不成地人影，竟然转眼就要逃窜。

“罗普。一刀不成就要逃?”林雷爽朗的大笑声口向起。“你还是留下吧!”见识到那一刀。以林雷从贝鲁特那得到地大量高手们资料。林雷已经知道这人，便是大地神位面强者‘罗普’，同时林雷也后怕。若不是‘黑石空间’令这罗普早点暴露，速度减缓，恐怕突然地袭击，自己估计也危险。

林雷话音响起同时，黑石空间引力方向陡变!

引力向下变为朝向林雷地引力!

“恩?”那人影顿时速度大减。

林雷知道这罗普能力，罗普最是擅长潜匿、潜逃!速度也是极快!不过此刻陷入林雷地‘黑石空间’中，罗普算是遇到克星了。他的速度、潜匿本领再也救不了他。

“恩?”感觉到引力陡变，罗普顿时大惊。

“不妙!”罗普见到林雷变身。就有些后晦。他确定林雷是青龙一族，肯定会青龙一族天赋神通。“和这个青龙一族地高手。我都不一定能赢。他旁边还有一个帮手，真正厮杀起来。不妙!”

不再犹豫。

“轰!”一咬牙。罗普消耗了自己珍贵地一滴主神之力。体表弥漫起大量土黄色光晕。

林雷见状也没丝毫犹豫，体表也‘轰’的弥漫起黑色光晕。罗普实力在统领中算是中下地。只是隐匡偷袭本领比较出名，擅长速度。

“什么?也消耗主神之力?这个青龙一族小子也舍得。”罗普见状心头一颤。

“这样地对手。刚好拿来练手!”林雷传音给贝贝。“贝贝，你现在不必出手。这个罗普攻击力和我相当，不过他的大地法则玄奥融合可比我多!现在正好拿他练手。或许。能有所领悟。”

贝贝也嬉笑起来：“好，老大。我在旁边看着。”贝贝还故意退到百米外。给足够的空间给林雷、罗普。

知道是罗普，贝贝也不担心。

“哼。”罗普见状心头暗怒，他看出来。对方明显没将他放在眼里，“若非有这重力空间。你根本碰不到我。”罗普也感觉到此刻‘黑石空间’引力大增。他更加逃不掉了。既然逃不掉，唯有一战!

第十九集 蜕变 第三十六章 - 滴血,皇冠

罗普在大地法则方面。也融合了五种玄奥。

大地法则六大玄奥中，他唯一没融合进去的是‘重力空间’。其他五大玄奥尽皆融合，特别当‘生之力’‘地行术’‘大地脉动’‘力量’‘土之元素’融合后。他便创出了最强地行术，而他的灵魂之力却是生生不息地在脑海中形成循环，那气息没一丝逸散。

潜匿、逃跑本领，达到一个极限。

不过有得就有失。他地攻击一刀。也只是融合四种玄奥。而‘地行术’方面。根本无法契合到这一刀中。

“呼!”罗普在‘黑石空间’中犹如滑溜地鱼儿。迅速地不断移动。

而林雷却是轻松地闪动。轻易挡住对方。

“谁死还不一定呢。”罗普心中低吼着。手中的战刀悄无声息地划过空间，直接朝林雷地头颅奔去，就在林雷地‘留影’神剑袭击向他的战刀地一刻。“轰!”这战刀能量陡然暴涨。

“蓬!”

一刀、一剑!

林雷震得身体微微一退：“哈哈，好!”林雷大笑着又杀过去。奈何在武器方面。这罗普比林雷地留影神剑差上一丝。

“靠武器。”罗普也察觉到林雷武器不凡心中不忿地罗普目光一冷，很突兀地他的左手食指、中指并起。而后猛然一甩。只见一缕半透明的剑指进射向林雷，速度极快，直接没入林雷脑海。

正是灵魂攻击!

“哈哈……罗普。你那点灵魂攻击。还是别拿出来。”林雷根本没在乎过，大地法则强者本来在灵魂方面不算擅长。罗普本身在这方面更是一般，威力能有多强?林雷仅仅靠着灵魂之力便击溃了。

罗普也是没办法才那么做。

“是吗?”罗普冷笑着。攻势愈加疯狂，林雷则是乐意地迎上去。

“锵!”

“锵!”

林雷和罗普两道身影不断地交手。可是双方显然不分上下。在林雷看来。这罗普在统领中实力算是垫底的那种：“连一件主神器都没有，地确只能靠偷袭的手段，不过他这的潜匿办法。值得学习。”

林雷猜得出来，罗普融合地玄奥中肯定有‘地行术’。

还有那一刀，威力尽皆收敛。等最后一刻才爆发。

“这一刀，将生之力玄奥。演绎地很完美。”林雷是抱着练剑的心思来和罗普交手的。而这罗普却是抱着抓住机会杀死林雷，博取一丝逃跑机会战斗地。

“噗哧!”

林雷一剑刺出。

这罗普竟然一翻战刀。竟然让过林雷这一剑。压着林雷的剑刃划向林雷身体。

“恩?他还真拼命了。”林雷关键时刻，只听得“咻!”的一声。只见一道青金色幻影，林雷的龙尾便是带着一股可怕的力量狠狠地抽在了那战刀上，论坚韧程度。林雷地龙尾可丝毫不比这件上位神器弱。

战刀被抽打的一歪。“噗哧!”原本想削林雷脑袋地，此时却是砍在林雷胸膛上。这经过龙尾一抽。威力减弱的一刀只是勉强撕裂龙鳞。微微渗透出一点血丝。

“哗啦!”

林雷地留影神剑却是划过罗普脑袋，身体、脑袋分离。

这脑袋一旦和身体分离。那近乎宣布了死刑!毕竟即使灵魂还在，可控制不到身体反抗、攻击。也等于束手就擒。

“你够狠。不过结果，却是你死。”林雷看着那抛飞地头颅道。

“若我有主神器，结果定会不同。”罗普的头颅咆哮着，他也知道必死了。

“咻!”林雷地留影神剑剑光一闪。罗普声音噶然而止，额头也出现一丝红线。

这个时候，罗普地上位神器、空间戒指和一枚金色微章也跌落下来。

“有主神器结果不同?”贝贝飞过来嗤笑道，“这话谁不会说?我老大如果有灵魂防御、物质防御、攻击三件主神器，除了大圆满。还怕谁?”

林雷摇头暗叹。

这世界本来就是弱肉强食。强者为尊。谁有主神器，也是靠实力的!

因为实力强，才会被看重成为主神使者，才会得到主神器。因为得到足够的军功，才能换取一件主神器，一切都是靠自身努力。而主神子女。地确占了大便宜，可是有时候运气也是实力一部分。

“这罗普偷袭不错。可真正战斗能力。在统领中垫底。主神选取使者。不选他也是正常。”林雷摇头叹息道。“所以。法则玄奥。同是融合五种，彼此也是有区别的。”

大地法则有六种玄奥，融合五种。便有六种融合情况。不同地情况。也决定不同的发展路线。

“这一枚统领徽章得来却是容易。”林雷收过这金色徽章心头一阵喜悦，“如今我已经拥有三枚金色微章地。只差一枚。”

“贝贝。我们走。”

林雷、贝贝迅速地离开战斗地方。

位面战场这种地方。进来者必须有死的准备，强者死，更强者才能活。

位面战场。一座普通地大山山腹内，林雷、贝贝二人在其中打出了个洞窟。便暂时居住在其中，这山腹内部洞窟距离外面，单单山石厚度便有数百米，统领们一般单靠神识是无法延伸进来的。

当然有三种情况例外。

一是使用了主神之力。然后神识查探。

二是大圆满上位神，神识范围也是极广。

三是变异上位神。灵魂变异强者，他们最特殊地便是‘灵魂’。灵魂要比正常上位神强大的多，当然灵魂变异程度也有区别。拥有两种神力而灵魂变异。存活概率还算可以。绝大多数灵魂变异者都是拥有两种神力，奥利维亚也是这个层次，而拥有三种神力还灵魂变异的，几乎都会死去，整个地狱。才有一个拥有三种神力还变异成功地。至于他们的灵魂。更加强大!

至于拥有四种神力还变异的。无数位面中，无数年来没人成功过。也没人知道拥有四种神力，还灵魂变异。是什么结果。

洞窟内。

林雷正捧着那破败皇冠，盯着这破败皇冠仔细观察着，皇冠没有一丝光泽，如果将他扔在垃圾地里，即使神们从旁边走，也不会注意。

旁边地贝贝也是仔细盯着。许久咂嘴道：“老大。这破皇冠有什么特殊地嘛，我怎么一点都看不出来，给我感觉。就跟物质位面中普通物品一样。”

“不一样。”

林雷摇头道，“不过我也看不出来哪里特殊。”

也是之前林雷曾经从皇冠中得到过一股奇特能量。治疗好林雷伤势，加上这玩意，又是从空间乱流中过来。林雷自然不认为他平凡。

“我知道不一般啊。能从空间乱流中过来，不是神格武器，就是主神器。”贝贝仔细看看那皇冠。“不过形成皇冠地样子。我看，也就是灵魂防御主神器了。”贝贝如此推断。

“如果真是灵魂防御主神器，如此破，也是一件残破地主神器。”林雷笑道。

如果主神器的主人活着。那主神器不可能残破!残破。说明这灵魂防御主神器被攻破，主人已死!

“现在只有一个办法了。”林雷微微点头。说道。

“老大。快试试啊。”贝贝催促道。

这唯一的办法就是――滴血认主!

林雷伸出食指。心意一动。顿时一滴鲜血从手指皮肤表面渗透出来，最后滴落了下来。落在那皇冠上。

“恩?”贝贝一瞪眼。

“恩?”林雷一皱眉头。

这滴血液在皇冠边沿上竟然滚动起来。而后竟然滚落下去。跌倒地上去。

“没吸收?”林雷疑惑了。

“怎么回事，这玩意是有主之物?”贝贝皱眉道。

林雷沉思片刻。点头道：“有一种可能，这皇冠地主人，或许在位面战场战斗。最终死去，那主神器也掉进空间乱流中。不过这皇冠主人。还有分身在外面。所以，无法滴血认主。”

“有道理!啊，不对!老大。”贝贝忽然道。“这皇冠可是损坏地，空间乱流还无法损坏主神器吧，上位神也无法损坏主神器吧。”

林雷也一愣。不由微微点头。

上位神之间战斗。死了后，主神器一般都是毫发无伤地。上位神的实力。还无法毁坏主神器。

“难道这皇冠的主人，是主神?”林雷如此猜测，“这皇冠，是在主神战斗中损坏的，就好像我的盘龙戒指一样?”

“如果是主神，那。这主神肯定陨落了。”贝贝说道，“可如果主神陨落。那杀这位主神地另外一位主神。肯定不过放过其分身。一定会斩草除根，那这皇冠也应该是无主之物。该能滴血认主啊。”

林雷也疑惑不解了。

盘龙戒指，自己能滴血认主，可这皇冠却不行。

不过到现在。一切都是自己猜测而已。

“算了。”林雷摇头道。“贝贝。想不通就别想了。总之无法滴血认主。或许……这皇冠根本就不是主神器。”

“能在空间乱流中存在下来地。不是主神器是什么?”贝贝嘀咕道。

林雷和贝贝都无法理解，在他们所知道地知识中。不是主神器、神格兵器，还能在空间乱流中存在。或许只有神格!至于正常存在地矿石材料等其他物质。是无法在空间乱流保存下来地。

这皇冠研究不明白，林雷只能选择暂时放弃。便收到空间戒指中去。而后林雷便按照计划的一心沉浸在了修炼当中。距离这一场位面战争只剩下最后地三百年。林雷也想在这之前突破。

“那罗普地刀……”

收敛到极致。爆发后却那般惊艳地一刀。

“黑默斯的拳头……”

那让人无法匹敌的一拳，在林雷脑海中不断浮现。

“那金袍壮汉的狼牙棒……”

林雷也仔细分析着那狼牙棒的攻击。

这些年来。遇到地大量大地法则强者。或者如那赤岩领主，或者如那伯勒雷……

每一个大地法则强者，都会研究出属于自己地最强绝招，那些都是别人地。不是自己的!不过林雷要找地。是从这些绝招中发现一些奥秘，希望能够帮助他一举突破目前的瓶颈。就这么地，林雷不停歇沉浸在研究中。

贝贝百无聊赖的在洞窟内，半眯着眼睛，偶尔咬一口水果。他此刻却是控制着一个死神傀儡在外面：“都三年了。也就碰到一个人，而且这人，还不好惹。实力弱些地，一个个都胆小如鼠啊。呃，我也是鼠。”

贝贝忽然瞥了一眼林雷。

“恩?”贝贝眉头微微皱起。

只见林雷身体周围大地元素竟然汇集起来，渐渐地。以林雷为中心形成一个土黄色圆球。

“老大怎么了?”贝贝不解。

“呼!”

诡异地，这土黄色圆球骤然收缩。从直径三米收缩塌陷到一个点，这种急剧地收缩，竟然令空间产生震荡，荡漾起空间波纹，荡漾开地空间波纹令洞窟旁边地石壁顿时化为粉末，整个洞窟大了一大圈。

此刻，林雷睁开了眼睛，脸上也有着一丝笑容。

“老大?你?突破了?”贝贝猜测道。

林雷看向贝贝，微微点头。

~~~~~~~~

第十九集 蜕变 第三十七章 - 绝招

贝贝一怔，随即狂喜。将手中吃到一半地水果也是往上一扔：“哈哈，老大，我就知道你一定会在三百年内突破的，看我说地对吧。这才三年。你就突破那瓶颈了!”融合玄奥，越往上越难。

一次突破。就代表实力地飞升!

“是突破了，在大决战之前突破了。”林雷心底也激动地很，融合三种玄奥到融合四种玄奥，提升太多了，自己在这位面战场上总算不是垫底的了。遇到实力厉害的统领。也能够一战了。

真正不畏惧挑战地统领。必须没有明显弱点，过去林雷灵魂防御上弱。而现在他地灵魂防御将不再是弱项。融合四种玄奥配合天赋青光，以及残破灵魂防御主神器，林雷甚至于无惧雷斯晶、蒙特罗这级数人物灵魂攻击。

当然……遇到大圆满上位神，林雷还是得逃，别说林雷，就是雷斯晶他们在大圆满上位神面前。也没反抗能力。

“我早就想出去大杀一场了，现在老大你突破了，那我们出去吧。”贝贝得意之极，“来这鬼地方也近六百年了。也该咱们兄弟发发威了。”贝贝是踌躇满志啊。

林雷却是一笑。摇头道：“不急。”

“怎么不急?我急。”贝贝故意撇嘴道，“你实力提升了。还要继续憋在这?”

“不。我法则玄奥虽然融合成功，可是却没研究出最擅长我地攻击招式。”林雷笑道。

融合不同法则玄奥。最强攻击招式也会不一样。

有人擅长辅助性质地。有人擅长灵魂攻击，有人擅长物质攻击。有人擅长潜匿逃跑……总之，融合玄奥后，都会创出最擅长自己地。

过去――林雷最擅长地是‘黑石空间’以及‘圆空裂’。

不过林雷现在提升了，绝招自然改变。

“哦。研究绝招?”贝贝嬉笑着坐到洞窟一旁，“老大，你尽管研究。我就在旁边看着。不说话!对了。研究绝招花费时间不会太长吧。”

“我心中对此已有雏形。应该会比较快。”林雷一笑道。

随后林雷便开始了研究自己绝招地日子，这不断试验。林雷唯恐破坏这洞窟。所以施展开一座小型黑石牢狱，他本人就在黑石牢狱内不断地研究，即使逸散地能量，也最多破坏黑石牢狱内部。

黑暗。无一丝光亮地黑石牢狱内。

林雷站在其中。脑海中浮现地一幕幕想象地场景。

“这物质防御应该在原先‘脉动铠甲’上改变些……”林雷过去没重视过物质防御，那是因为他的龙化身躯防御够强了。不过现在融合四种玄臭，一旦再用主神之力施展防御绝招，防御力是赶上龙化身体的，林雷当然不介意自己多一层防御。

黑暗的黑石牢狱内，林雷不断地研究着。

“嗤嗤”

大地神力在林雷体表不断翻滚，林雷脑海中不断浮现一种种构造办法，而体表的大地神力也随之不断变幻组成方式。

本尊和大地神分身齐心合力，耗费十一天功夫。林雷总算研究出令自己满意的防御绝招。

“这铠甲。如若靠大地神力构造。威力不及龙化身体。不过靠主神之力，威力却是超过龙化身体了，恩。这大地神力构造成的铠甲，也就称大地铠甲吧。”林雷也懒得多想，随意取了个名字后，又继续开始研究灵魂防御了。

灵魂防御林雷很重视。

毕竟灵魂是最根本地。林雷的灵魂海洋中，大量灵魂之力翻滚。一种种运用办法。不断地试验出来。

大地法则深奥之极。将六种玄奥分开，每个大成，只是得到大地法则皮毛，而融合……才是真正深度研究法则。

就好像‘大地脉动’，先是细化，研究之大地脉动256重。而后又不断融合，直至归一。那才算完全明白，同样道理……大地法则。在融合中才理解地愈加透彻，林雷现在融合四种，不管是灵魂防御、物质防御也得以大幅度提升。

“连绵不绝、前赴后继……这灵魂防御也足够了。”

耗费九天时间。林雷在灵魂防御上达到了一个极限。除非林雷能在玄奥上再做提升，否则这运用方法算是达到一个极限了。

“二十天时间，灵魂防御、物质防御运用，尽皆成了。现在……就是最重要的物质攻击了。”

林雷很清楚。自己融合地乃是‘大地脉动’‘土之元素’‘力量玄奥’‘重力空间(地心磁力)’这四大玄奥。这四大玄奥，最适合地便是物质攻击，而且自己龙化身体极强，不用来进行物质攻击，也太浪费了。

当即。林雷开始沉浸在研究攻击绝招中。

这攻击绝招。最是复杂。

如那灵魂防御，是牵扯不倒‘土之元素’方面的。物质防御。也牵扯不到‘重力空间’方面，所以研究起来。难度降低许多。

可攻击绝招不同。这四方面都牵扯到。

时间如流水，悄无声息流逝，转眼林雷在黑石牢狱中已经研究了整整两个月了。

洞窟内。

“切!”贝贝一皱鼻子。瞥了一眼依旧存在地黑石牢狱，“老大还说很快，这都六十三天了，还没成功。”

突然――

无声无息的，黑石牢狱直接崩溃分解了。重回天地中去。只剩下一袭蓝色长袍地林雷闭眼站在那，手中还握着留影神剑。显然林雷没灌入神力，还能看清留影神剑的模样。

“哈哈!”贝贝直接跳了起来。

林雷也睁开眼眸看过来。脸上有着笑容。

“老大。成功了吧?”贝贝嬉笑道。

“对，成功了。”林雷笑着点头。

“威力怎么样?”贝贝期盼道。

“当然比过去强了很多。”林雷淡笑道，“我那‘圆空裂’，只是‘大地脉动’和‘力量玄奥’两种融合罢了。因为当时‘土之元素’无法用在其中。可现在……配合‘重力空间’，‘土之元素’也能契合在其中。如今四种玄奥尽皆融入其中，这一剑。威力比过去强了数十倍!”

林雷很自信，过去自己一剑。是仗着龙化身体。才能威胁到统领人物。

可现在，单纯玄奥方面，林雷的一剑。比统领人物也差不了多少，再加上龙化身体强横力量，外加留影神剑。林雷已经有自信资格。

“吼吼。老大，演示一下。演示一下。”贝贝欢呼起来，双眼盯着林雷。

林雷笑着点头。

“战斗地时候，我先施展黑石空间，然后配上这一剑。”林雷笑着释放开黑石空间，强大引力立即散开正当林雷欲要施展这一剑地时候，看到因为施展‘黑石空间’。而弥散在眼前的土黄色光晕，林雷突然愣住了，傻傻站在那。

贝贝一怔，旋即连道：“嗨，老大。你干什么呢?”

林雷却仿佛没听见一样。

“老大怎么了。不是说演示给我看地么。”贝贝有些不解。

“哈哈……”

林雷陡然大笑起来。

“老大。怎么了，你怎么了?”贝贝连道。

“原来我也能做到。我也能做到啊!我太蠢了，太蠢了。”林雷脸上满是狂喜。

“老大?”贝贝连喊道。

林雷这才想起贝贝。连转头过来笑道：“贝贝，我刚才只是突然有一个想法，所以才有些激动而已。”

“有些想法?”贝贝皱眉。

“对!”林雷点头笑道，“你还记得。那大圆满上位神‘拜厄’，攻击你的时候，是束缚你地行动。对吗?”

“对。”贝贝回忆起当初一幕。便感到无力。“他那攻击过来。我就感到整个空间都压迫我，我地速度骤然大减。其实我是能行动地，只是速度降低太多，比他慢上了十数倍。慢上这么多!这在战斗时候，根本是给别人杀地。”

林雷呵呵笑了起来：“我刚才看到‘黑石空间’。我就突然想起，我或许。也能让敌人感觉到。整个空间压迫住他。让他如陷入泥沼中地鱼儿，速度大减。”

“恩?”贝贝不解了，“老大。你地黑石空间，引力方向都是朝一边地，怎么压迫人?”

地确。黑石空间的引力方向。或是朝上。或是朝下。或是排斥。或是朝林雷吸引。

仅仅一个方向!

比如引力方向向下，敌人陷入其中，如果面对林雷的一剑。虽然朝上飞行最难。可敌人完全可以窜入地底，即使无法窜入地底，前后左右移动阻力也并不大。

而空间整个束缚就不同了。

那是四面八方各个方向压迫过来。不管哪个方向都在挤压，那不管如何移动。束缚力都大的惊人，就如同陷入囚笼中。

“哈哈……”林雷突然笑起来，“贝贝。那束缚滋味。我在紫晶山脉就尝过。”

林雷清晰记得。在紫晶山脉施展地行术，在山腹内碰到雷斯晶，而后林雷陷入紫晶空间内部。强大地压力挤压林雷，甚至于骨头都挤得断裂，鲜血都渗透出来，那是四面八方尽皆挤压!

“我现在地一剑，只是和其他大地法则强者一样，有着简单地引力场，我现在要做地。是让黑石空间不再以我为中心，而是融入这一剑中。”林雷知道。这很难!

如果林雷不懂得‘紫晶空间’原理。而是照本宣科，只会靠黑石施展‘黑石空间’，那根本不可能让紫晶空间融入这一招中。

毕竟‘黑石’是在林雷体内。注定。如果林雷靠黑石。那重力空间只会以林雷为中心。

可林雷对‘黑石空间’是有所研究地。

当初紫晶山脉地五百年，林雷已经对108道神力运转方法有所了解。虽然不及‘黑石’本身运转厉害。可是相差也不算太大。

“贝贝，你等着吧。等我这一招研究出来!在战斗时候，当我一剑靠近对方时。对方将会遭受到四面八方的挤压束缚!即使不及拜厄，相差应该不会太多。”林雷很期待自己这一招了。

当即林雷便再次施展开‘黑石牢狱’。进入其中仔细研究这一招。

因为这一招，是要以敌人为中心进行挤压。所以。这一招无法靠‘黑石’施展，只能靠自己!

而且……

这一招还要和林雷地一剑完美契合。

这一次研究耗费地时间很长，贝贝也只听到‘黑石牢狱’地墙壁不断震荡，幸亏林雷隔绝了声音。

黑石牢狱内。

沉浸在研究中，林雷忘却了时间。

“噗哧!”

林雷简简单单一剑刺出，留影神剑中却是飙射出土黄色光晕，一剑出。顿时长剑所指处。形成一个直径近三米的土黄色圆球。随着留影神剑刺出。土黄色圆球骤然急剧缩小。

“轰!”

爆裂，湮灭。

第十九集 蜕变 第三十八章 - 寸地尺天

“这束缚敌人的空间，也能随心意变大变小，这一招终于成了。”林雷心底一阵狂喜。

这一剑本身穿透力，和上次相当。唯一多出来的就是一种束缚、挤压！这会令对手束手束脚，甚至于来不及抵挡林雷的一剑。

黑石牢狱消散，贝贝立即转头看来，立即走来笑道：“老大，研究这一招你可花费了近半年时间啊，快来试试看，威力怎么样？”

“好，那就试试看。”林雷也有些期待。

“可别留手，我的防御，可是连大圆满上位神都不惧的，你尽管来狠一点。”贝贝昂首挺胸站在那，还对林雷眨眨眼。

林雷也知道贝贝惊人防御，点头道：“那好，不过龙化暂时就不必了。你试试看，能否用武器来挡住我这一剑。”林雷说着，手中便出现了留影神剑。贝贝手中一翻也出现了一柄匕首。

“来吧。”贝贝眼睛放光，他集中注意力盯着林雷的留影神剑。

“咻！”

留影神剑攸地变为透明，攸地刺出。贝贝眉毛一掀，他清晰看见108道土黄色神力从林雷的留影神剑周围飙射而出，仿佛108条苍龙呼啸着朝他吞噬过来，还未等他反应，天地间的大地元素也迅速聚集，108道神力瞬间融入大地元素中，形成一个直径足有五米的球形，将其困在其中。

“这束缚力还真大。”贝贝也感到强大挤压。

这可是能令一般七星恶魔都难抵抗的引力，四面八方挤压来，贝贝也感到难受。

留影神剑，无影无形。

可其造成的空间波荡，却都波荡到贝贝。

“恩？”贝贝神识清晰查探到留影神剑刺来，他立即欲要挥臂，用神格匕首阻挡，“这束缚力还真麻烦。”贝贝感觉有绳子捆缚这他臂膀一样，速度慢上许多。

“噗哧！”

一剑正中贝贝胸口。贝贝身体猛地一震。

“怎么样，贝贝？”林雷笑着收剑。

“束缚力的确够大。”贝贝点头赞叹道，“虽然不如拜厄那么恐怖。可也比单方向引力束缚大的多了。”

林雷也发现了，贝贝刚才的神格匕首根本没挡到自己一剑。

高手交战，一般都是武器抵挡对方武器，如果用身体硬挡。除了少数人，一般统领是做不到的。

“可这威力还不够，给我挠痒痒。”贝贝嬉笑道，林雷不由哭笑不得：“贝贝，我是没龙化！龙化后，本身力量大增，威力可就大的多了。当然……即使那样，还伤不了你。”林雷也很有自知之明。

贝贝嘿嘿一笑：“开玩笑的。老大，你这一招叫什么名字？”

“将人束缚在一个小天地内，让他无法闪躲承受我这一击……恩。就叫寸地尺天吧。”林雷定下了他如今最强一剑地名字。

寸地尺天！

林雷自问，龙化情况下。自己这一剑在统领中也算中上了。如果加上束缚力，这招在统领中却算上等。或许单纯攻击力，不及别人使用主神器。可是林雷这一招……却是让别人难抵挡。

就好像那乌曼，狼牙棒砸下来，威力是大！可林雷靠兵器抵挡，也能略微撑着。如果乌曼也会林雷这一招，产生强大束缚力。让林雷来不及抵挡，恐怕一棒就砸死林雷了。

“贝贝。现在我们也该出去看看了。”林雷淡笑说道。

这里终年没有阳光、没有温暖，只有无尽寒风呼啸。林雷、贝贝二人悄然行进在位面战场上。不过他们前进了足足七天，却是一个人影没碰到。显然位面战场上的人是越来越稀少了。

“老大，你看，前面似乎有个人影。”贝贝忽然道。

林雷仔细朝前面看去，那人影距离此处也足有数里，因为隔着被风吹地舞动的茂盛杂草，林雷看不清那人模样。

片刻----

“是他！”林雷哭笑不得。

“竟然是黑默斯。”贝贝也一愣，他们可都清晰记得那个防御、攻击强的可怕，并且有灵魂防御主神器的变态人物。这黑默斯，可是下位神时候就成为主神使者地人物。

“哈哈，是你们两个，别逃。”大笑声从远处传来。

林雷、贝贝二人却是站在原地没动。

“贝贝，等会儿你就在旁边，让我和这大个子切磋切磋。”林雷目光炽热，体内好战的血液宛如沸腾一般，“这黑默斯虽然厉害，可速度一般，又不会远攻。刚好可以和他切磋，试试我如今实力。”

“好。”贝贝嬉笑着，“老大，你可别丢脸啊，撑不了几招就逃。”

林雷和贝贝，都和黑默斯交手过，他们想逃，都有把握逃掉。

身高三米，整个人犹如钢铁浇铸，金色乱发、朝天鼻，虎盆大口！一双金黄的眼眸盯着林雷二人，此人正是黑默斯，黑默斯一皱眉哼道：“你们两个倒是有胆，上次让你们跑掉，这次见到我，竟然还敢留在原地。”

“黑默斯，这次我略有进步，还请你指点一番。”林雷微笑道。

“指点？”黑默斯摸摸那朝天大鼻，咧开大嘴露出一口金黄牙齿，“让我指点你们，可会要你们命的。”

“不是指点我们二人，而是我一个。”林雷轻笑道，“如果黑默斯你真的能要我的命，尽管来拿。”

黑默斯眉头一皱，暗道：“这小子来找死不成？管他呢，他想死，怪不得我。”黑默斯不再废话，只见他右腿猛地一蹬地面，大地都猛地一震，黑默斯全身泛着金色光晕。犹如一座金色战神，就朝林雷冲来。

林雷“轰！”的一声，瞬间龙化。同时脚下也是猛地一蹬，整个却是闪躲开。

“速度变快了？”黑默斯一下子发现林雷的变化，玄奥领悟提升，在速度方面林雷自然也有提升。

“不过。还不够！”黑默斯低吼一声，他地双腿陡然亮起刺眼的金光。

“轰！”“轰！”黑默斯猛地践踏脚底大地，大地被他蹬踏的都龟裂了下来，可因为可怕地力量践踏，也产生强劲的反弹力，令黑默斯速度再次提升。而回应他这一招地便是覆盖下来的土黄色光晕----黑石空间！

黑默斯速度骤减。

对这黑默斯，林雷清楚自己杀不了对方，此次和对方交战。也是真正熟悉一下自己绝招。

“黑默斯，尝尝我这一剑吧。”林雷的声音在黑默斯脑海中响起，留影神剑已然刺出-

黑默斯转头看来。他只看到108条土黄色苍龙凭空诞生，同时朝他飙射过来。黑默斯却是嗤笑：“你这剑倒是特殊。竟然能隐形。”黑默斯神识清晰查探到林雷地留影神剑极速刺来。

正当黑默斯欲要一拳轰去，突然他感觉到了强大的束缚力、挤压力，一直径足有五米的土黄色半透明光球将他包裹了。

“好强的束缚力。”黑默斯眉头一皱。

黑默斯依旧甩拳，砸向林雷地留影神剑，必须得承认，黑默斯天赋异秉，力大无穷。即使受到如此强引力，他地拳头速度减缓不算太多。终于在最后一刻。金光四射地拳头和林雷的留影神剑碰触了。

“爆！”林雷地一剑威力终于爆发。

林雷最强一剑----寸地尺天！

“噗！”空间裂开一道裂缝。

林雷身形震得后退，黑默斯也是身体一颤。然后有些惊讶低头看了看拳头，他拳头上的金属般的皮肤竟然裂开了，一丝鲜血渗透出来，但是紧接着便治疗好了。

林雷站在不远处，心中很是欣喜。

上一次这黑默斯的拳头激射地金色光团轰中自己的留影神剑，便震得自己手掌龙鳞碎裂，留影神剑震得反弹劈到自己。

“那次仅仅是金色光团，而这一次，却是和他的拳头本体撞击！威力强了数倍，可我也只是感到手掌震得发麻。如果再次遇到那乌曼，我抵挡乌曼地狼牙棒，也不会那么狼狈了。”林雷信心大增。

“而且，我全力一剑，也能令位面战场空间裂开了。”林雷心底欣喜。

黑默斯抬头，郑重看着林雷：“你提升的确很多，有能力伤到我了。”黑默斯很清楚，他地拳头运转玄奥，威力当然最强。连拳头都被刺破皮肤，如果林雷的一剑刺中他身体其他位置，的确能伤他。

“不过还没真正伤到，不是吗？”林雷眼睛发亮，“刚才，你竟然挡到我这一剑了，再来！”

林雷身体攸地消失在原地，只见一抹残影朝黑默斯冲来。

“轰！”“轰！”……

二人一次次碰撞，一次次交手，林雷身形犹如幻影不断移动，后退、前进！而黑默斯则是站在原地，凡是林雷的攻击，他都是靠拳头、两条腿来抵挡。每一次交手，林雷都被震得反弹回去。

无论是黑默斯还是林雷，都没施展主神之力。

“老大，加油啊。”贝贝在旁边大呼小叫。

林雷却是感觉到黑默斯的可怕：“这黑默斯力量实在太强，称之为力大无穷也不为过！在我束缚力量挤压之下，竟然还能勉强之下挡住我一剑。”仅仅这种情况下，这种反弹力便令林雷手掌发麻。

其拳头力量，的确让人心颤。

“要杀这青龙一族的小子，不太可能。”黑默斯心底暗道，“我没攻击主神器！否则早解决这小子了。”

“嗨！”

黑默斯陡然一声怒吼，“小子，有本事你用那柄剑和我拳头正面来一下！别用那束缚挤压力，影响我。”黑默斯也难受，受到那么强挤压力，他的一拳威力根本无法完全展示。如果最佳状态，施展出一拳。

林雷怎么会如此轻易就能挡住？

“我可没那么傻。”林雷哈哈笑道。

“我看，你们二人还是停手吧！”一道清朗地声音响起，同时一股凌厉地波动极速传递过来，直接轰击在林雷、黑默斯的留影神剑、拳头上。这股强大力量，震得林雷、黑默斯二人都不由后退数十米。

林雷、黑默斯二人都转头看去。

只见不远处，一袭白袍地黑发男子正飘然走来，那一双赤眉下，一双眼眸深邃不可测，此刻他扫视了林雷、黑默斯二人一眼。

“哪来的如此强者？”黑默斯脸色大变，他对自己力量最自信，可刚才那一击竟然震得他后退开去。

“雷林先生！”林雷不由惊喜道。

“青火？”贝贝难以置信地眉毛掀了起来。

此人正是青火雷林。

第十九集 蜕变 第三十九章 - 青火

“雷林先生?”林雷虽然惊喜可也疑惑起来。虽然当年青火指点过自己。在当时自己眼里青火很强，可那是自己当年太弱地缘故，“如今我在统领中也算中上了!一般统领也奈何我不得，可是这雷林先生刚才那一击?他地实力，到底达到什么层次?”

林雷不知，那一击是青火随手一击，还是全力一击!

“林雷，贝贝。好久不见。”青火轻笑着飘然走来。

“哈哈。”旁边地黑默斯陡然发出爽朗的大笑声，笑声犹如雷声轰鸣连绵不绝，黑默斯那金黄色双眸盯着青火。目光炽热。两道肉眼可见的金色光芒都进射出来。“好一个高手!我黑默斯在这位面战场。一个个人远远看到我就溜走了。难得碰到一个高手，和这青龙一族小子打地不舒服。不痛快，束手束脚的!你的实力似乎不错，来。咱们比试比试!”

林雷、贝贝不由一怔。

“这黑默斯发疯了么?”林雷眨巴两下眼睛。

他却不知。黑默斯本来就是这种直爽，好战的。f生格。

只见这黑默斯话音一落。便动了!那闪耀着金光的钢铁大腿狠狠一蹬地面。“蓬!”大地直接龟裂开来。出现密密麻麻千百道裂痕。只见黑默斯整个人。化为一道迷蒙金色闪电。就直接冲向了青火!

“好一个莽汉。”青火赤眉一挑。轻声笑道。

白袍似雪。青火站在原地丝毫不躲避。

“轰!”黑默斯的闪烁着金光地右腿，仿佛一发陨石砸向青火。一脚踢出。天地震荡。空间扭曲。出现了数十道扭曲的空间裂缝。

“好可怕地一腿。”林雷面色一变。

“老大，刚才他和你斗，没这么厉害呢。”贝贝说道。

林雷自己却清楚。自己是靠着空间引力挤压，才令黑默斯无法发出全部实力，否则以黑默斯天生地可怕力量，自己不可能一次次接下，“贝贝，仔细看雷林先生是如何接招的。”林雷盯着这一场大战，不敢有丝毫走神。

贝贝也连盯着。

“不错。”青火却是站在原地。很诡异地。那金色腿影穿透了青火地身体。

青火的身影消散，出现在三米外。

“瞬移?”林雷脸色一变，“不。是速度!惊人地速度，堪比拜厄地速度!面对这黑默斯全力一腿。也敢到最后才闪躲，这速度简直……”这是林雷第二次见识这种可怕的速度了。

黑默斯一腿落空，却是暴喝一声：“好!”同时。黑默斯那粗壮的腰部猛然一个扭转!

身体犹如风轮一样猛地旋转。那金色腿影顿时也旋转。几乎没什么减缓。继续朝青火踢去。青火脸上依旧挂着淡淡地笑容，没一丝惊慌或者郑重。

“刷!”“刷!”

在林雷、贝贝、黑默斯眼中。青火的身影就好像瞬移一般。连续瞬移出几个身影。而后便到了百米外。平静地站在平地上。

“老大。这青火，到底什么速度啊?蕴含地什么玄臭?”贝贝不解。

林雷却是修炼火元素法则。也有所了解：“火系和风系不同，那拜厄身形飘渺迷幻。速度虽然极快，却是如风一样无形无相。而雷林先生不同。你看雷林先生，就好像火一样。火焰。狂暴、激情进发!雷林先生他地速度没什么迷幻飘渺。而是一种爆发!速度瞬间爆发到极致。甚至于你我，都认为他是瞬移。”

林雷惊叹不已。

速度能快到如此地步。单单靠这一招。青火在统领中也算是上等了。

“你这个人怎么回事?”黑默斯愤怒地咆哮道，“总是闪躲?实在太没趣了。我黑默斯也是看得起你才和你动手地。有本事和我黑默斯正面碰撞!”黑默斯在一旁不甘地吼道。他显然明知速度远不如眼前人。

其实黑默斯也悲愤，他攻击极强，防御极强。奈何速度不行，而且不擅长远攻。

所以许多强者碰到黑默斯。老远就逃了，一次两次这样。千百次都这样，所以。黑默斯非常厌恶那些靠速度闪躲的。

“你这人倒是有趣。”青火脸上依旧挂着一丝微笑。

“有趣个屁!”黑默斯却是昂首喝道，“小个子。有本事和我黑默斯正面对战。”说着黑默斯两个沙包大的拳头猛然交击。“蓬”地一声犹如山崩地裂般，可怕的撞击甚至于令拳头闯出现空间裂缝。

“小个子。你敢吗?”黑默斯昂首道。

青火身高很正常。不过黑默斯身高三米。称呼青火‘小个子’也是合理。

“哈哈……”

青火不由笑了起来，“来这位面战场这么久，我还从未出手过。也好，今天就好好活动一下……来吧!”青火说完。“轰!”的一声。青火全身隐隐腾绕起火焰。那一双赤眉之下。眼眸竟然爆发出火红光芒。

犹如火中战神!

“好!”黑默斯哈哈大笑起来，说完大步的朝青火冲去，地面被他一步步践踏的震颤着。

林雷、贝贝二人则是在一旁聚精会神看着。“老大。你说谁会胜?我说的是他们两个正面对战。谁会胜?”贝贝传音询问道，林雷摇头道：“不太确定。按照你爷爷给地情报介绍，这黑默斯天赋异秉，攻击堪比大圆满上位神!雷林先生如果和他硬碰硬，很难讲。”

全身笼罩着火焰中地青火。静静看着黑默斯冲来。

“喝!”

黑默斯表情狰狞地一身低吼，右拳携带着无尽地力量。运转着大地法则玄奥。直接朝青火轰去，只听得“轰隆隆”的声音，拳头过处。空间都震颤起来。

瞬间，拳头抵达青火身前。

“好!”一声暴喝。

一直冷静的青火赤眉一掀，原本垂下的右手犹如闪电般挥出，林雷和贝贝只是感觉到一道刺眼地火红光芒进射。这一道火红光芒便和黑默斯地拳头未了一次实实地对击――拳对拳!

没一丝取巧，完全的正面碰撞!

“哗”双拳交击处，空间犹如砸碎地玻璃裂开数十道裂缝!

黑默斯、青火身体都是微微一震，那黑默斯还是连后退三步，青火也是后退了一步。

“恩?”林雷、贝贝震惊地眼睛瞪得滚圆。

“可怕，青火他根本没使用任何神器、主神器。”林雷注意到青火地拳头。那只是白皙地犹如白玉般地晶莹的拳头。“那黑默斯可是大地神位面诞生后。形成地第一座金山亿万年孕育而成地，身体本身就强大无比，可是青火……”

林雷震惊了。

“好。黑默斯不愧是黑默斯!”青火淡笑着赞叹一声。

黑默斯却是震惊地看看青火。又看看自己拳头，不敢相信：“怎么可能?怎么可能?和我正面对战。竟然还略占上风?”黑默斯很清楚。刚才他地拳头和眼前人拳头交击地瞬间，他就感到一股尖锐的力量传递过来。

那股尖锐力量，犹如火山爆发一般，猛地冲击!

在这股爆发力量面前，黑默斯也感到自己无往不利地拳头发颤了。

“你是谁?”黑默斯低沉道。

“我，你可以称呼我……青火!”青火淡笑道。

黑默斯那大牛眼眯了眯。微微点头洪声道：“好。青火，我记住你了!就是当年遇到水系大圆满上位神‘帕尔豪斯’，正面拳对拳。我也没处于下风，你……很强!”说完。这黑默斯掉头就大步离去。

青火轻笑看着黑默斯离去。不由赞叹一声：“不愧是下位神，就成主神使者地强者。”

“雷林先生。”林雷这时候才走过来。

“雷林。你好厉害啊。”贝贝却是眼睛发亮，连跑过来。“你怎么变得怎么厉害了。那什么戈巴达位面监狱五大王者中的奥丁，实力比你差远了。对了……你实力提升这么多。是不是因为进入众神墓地的缘故啊。”

青火，毕竟本名乃是‘扎克利亚斯・而林’。‘青火’只是一种称号，外人知道称号即可，而熟人间，当然是称呼名字。

“众神墓地?”青火笑了一笑，“略有关联吧。也不全是因为那。”

随即青火转头看向林雷，笑道：“林雷，好久不见，没想到你大地法则方面竟然融合四种玄奥了，当年第一次遇到你。我就感觉你悟性不错……可没想到。这才两千余年，你就达到如此地步了，站在上位神地巅峰了。”

统领人物，当然可以称之为‘上位神巅峰’。

当然。大圆满上位神那等人物。才是真正地巅峰。

“若非当年雷林先生指导，我修炼估计也没这么快。”林雷谦虚道。

“好了，这么久没见，我们也该坐下喝喝酒，好好聊聊。”青火轻笑道。

林雷当然不会拒绝，这一场位面战场可是还有近三百年才结束。时间充足，林雷很乐意陪陪青火，同时林雷也对青火地实力有些震惊、疑惑：“赤手空拳和黑默斯正面对战。还略占上风?莫非……这青火达到大圆满了?”

林雷很清楚大圆满地稀少性!

物质位面很多。可是无数年来。大圆满上位神，准确说‘疑似’大圆满上位神地人物，都不足三十个。“难道我玉兰大陆位面。就出现一个?”林雷很是期待。

直接一拳轰出个洞窟。同时青火从空间戒指中取出了桌椅、美酒、美食。那些美食尽皆被冰冻着，当然此刻青火融化这些冰冻了，林雷、贝贝、青火三人便围坐下。吃着美食，喝着美酒，随意谈论了起来。

“没想到雷林先生你也来呢。”贝贝抓着一只魔龙腿肉，大口吃着。“这位面战场，雷林先生这么些年肯定杀了不少统领吧，多少个啊?”

青火端着酒杯，微饮一口。笑着摇头：“一个没有。”

“什么?一个没有?”贝贝一瞪眼，“雷林先生，别谈其他了，就单单你之前展示的速度，还有赶得上黑默斯地可怕攻击力，就这两点。就足以杀很多统领了!那些统领遇到你。逃都逃不掉!”

以青火速度。别人怎么逃?

“来位面战场就一定要杀戮?”青火摇头一笑。“我来这，一是因为从未参加过位面战争。进来看看，至于第二嘛……你们就不必问了。”

贝贝知道青火不想说，也没追问。

林雷则是忍不住好奇地询问道：“雷林先生，刚才你的速度。在我记忆中就那位大圆满上位神‘拜厄’能和你一比。而你的攻击力。赶得上黑默斯，我想问问，雷林先生，你在法则玄奥方面。可是达到了大圆满?”

青火一怔。

“如果不能说，也不必说。”林雷连道，林雷也知道，许多大圆满上位神都隐匿自己实力。不公开，这才令许多人用‘疑似大圆满上位神’评判别人。

“对你们也不必保密。”青火微微点头。“地确。在千余年前，我达到了大圆满境界。”

第十九集 蜕变 第四十章 - 意志

“还真是大圆满！”林雷即使有所准备，还是忍不住倒吸一口气。

达到大圆满意味着什么？意味着某一项法则，已经彻底领悟。能够达到大圆满的，数目比主神数目还稀少，可见，能达到那层次的无一不是风华绝代，拥有着惊人天赋、悟性、运气以及勤奋！

各个方面都不能缺，这才造就出一个大圆满出来。

贝贝眼睛瞪得滚圆，看着青火许久说不出话来。

“你们两个什么表情，不必如此吧。”青火一笑道。

“什么不必如此，大圆满啊！”贝贝惊呼道，“雷林先生，就是加上你，无数位面加起来大圆满估计都不足三十个！物质位面不计其数，无数年来，多少个物质位面才能诞生一个大圆满？我们玉兰大陆位面估计就你一个！”

青火笑了起来，即使心如止水，可想到这，他忍不住有着一丝自豪。

达到大圆满，的确堪称他这一生最自豪的事情了。

“雷林先生，佩服，真的佩服。”林雷心头也是一阵火热，何时，自己也能达到那程度？

青火不由笑了笑，贝贝却突然道：“老大，爷爷不是说，让你达到雷林先生层次，才让你去众神墓地么。啊……大圆满啊，老大，你啥时候才能达到大大圆满？那不是说，进入众神墓地是遥遥无期了么。”

“贝鲁特他这么说？”青火一怔。

“对，是说过。”林雷无奈道。

之前林雷还有所念想，可是现在知道青火是大圆满。“难道要让自己达到大圆满，才准进入众神墓地？那要到什么时候。”林雷是很有自知之明的，融合越往后耗费时间越惊人，林雷甚至于怀疑，即使耗费亿万年。自己恐怕也难大圆满。

毕竟许多人一开始修炼快，可达到某一程度，便无法提升了。

如青龙一族族长等人，都是亿万年不再提升，都到极限了。

“哈哈……”青火笑着摇头道，“当年我进众神墓地，也只是融合五种玄奥。我看贝鲁特的意思是，林雷你也像我当初一样，达到五种玄奥融合。便让你进入！不可能是大圆满的，那样太苛刻了。”

林雷听了也不由点头，对。青火当年进去可还未大圆满呢。

贝贝却是嘀咕道：“即使融合五种，那也需要很久很久啊，越往后越艰难呢。”

“急什么？”林雷淡笑道，“贝贝，我现如今实力。面对统领们已经有自保之力。等这次位面战争结束后，我们便回地狱！到时候也没什么重要事情，就耗费亿万年。慢慢修炼吧。”

青火微笑赞道：“不错，不骄不躁，修炼才能水到渠成，越是着急。反而越难成。”

“众神墓地的事情，不必多想。”林雷笑道。

现在林雷的确没什么负担，在位面战场这么多年，统领徽章也得到三枚，只差最后一枚。而如今实力大涨，林雷相信自己和贝贝联手，再得到一枚不是难事。能完成此事。自己也便真正轻松了。也能安心追求修炼巅峰。

“雷林先生。”林雷看着青火，正容道。“我心底一直有一个疑惑。”

“说。”青火微饮一杯酒，淡笑道。

“我对大圆满上位神，很是不解。”林雷皱眉道，“统领中不少人天赋异秉，比如雷斯晶和雷洪，他们天生力量都强。而且法则玄奥方面，他们也是达到融合五种的层次！按道理，他们本身基础就强，加上融合五种。我感觉，应该和大圆满相差无几才对。可是之前，和拜厄交手，却发现……差距太大了。根本任凭玩弄。”

“对啊，那拜厄太强了，简单地空间束缚，束缚力大的可怕。”贝贝也连道。

“而且还有灵魂攻击，风系是擅长物质攻击的，在灵魂方面并不算擅长。虽然有声乐声波，可威力很一般。可为何那拜厄施展灵魂攻击，我毫无反抗力就陷入了浑浑噩噩状态。”林雷很不解。

就是大圆满，也是有所区别的。

风系大圆满，在物质攻击方面极强。水系大圆满，在防御方面极强。之前黑默斯也说，一位水系大圆满上位神正面碰撞比他略差一些。

可拜厄身为风系大圆满，为何灵魂攻击也那么可怕？

林雷很不解！

“哈哈……”青火笑了起来。

“有什么好笑的嘛。”贝贝嘀咕道，“大圆满的确强的变态，好像不管哪方面都强似的。”不同系的大圆满上位神，最擅长地或许不同。可是即使偏弱的方面，也远超一般统领，强之极。

如那水系大圆满，在物质攻击上弱些，可是依旧和黑默斯接近。

“大圆满是没弱点的。”青火淡笑道。

林雷、贝贝立即耳朵竖起来仔细聆听，这种事情，自然大圆满本身来说，最有权威性。

“不管哪方面，大圆满都极强！不同地元素系、规则系，也只是导致大圆满们在某一方面最强而已。比如我，最强的就是灵魂攻击！其实，大圆满各方面都强，这牵扯到一个秘密。”青火说道。“秘密？”林雷、贝贝一惊。

“对！”青火赞叹道，“林雷，这个事情说给你们听也可以。不过……不管我大圆满，还是大圆满本身的秘密，你们都不要外传。”

“这当然。”林雷、贝贝都点头。

青火微微点头，而后说道：“当年，我火系法则六大玄奥整体融合，达到瓶颈！只差一步，就大圆满。那时候，我实力也算很强。可当我跨出最后一步，达到大圆满。你知道……实力相差多少吗？”

林雷摇头道：“不清楚。不过一般突破瓶颈，实力增加不会太离谱。”

“我跨出最后一步，却感觉是一种蜕变！”青火赞叹道，“本质的蜕变，一个天一个地！”

“一个天一个地？”林雷、贝贝一惊。

“相信你们也知道，正常上位神，就是再厉害，如若不是大圆满。一旦惹了主神，主神只需要一个意念即可杀了他们。可是有一种上位神例外。那就是大圆满！主神的意志，杀不了大圆满上位神！”青火笑道。

林雷微微点头，他知道这事情。

“为什么？”青火笑道。“这便牵扯到大圆满地秘密！达到大圆满一瞬间的蜕变。”

林雷、贝贝都仔细凝听着。

“在达到大圆满的一瞬间！”青火似乎回味起当年那种感觉，“一种奇特地天地法则包容了我地灵魂！我的灵魂得到一种飞跃性的蜕变，等蜕变完毕，我就知道大圆满地可怕。”青火笑了起来。

灵魂本质的提升？林雷震惊了。

从下位神到中位神，再到上位神。每次灵魂都会提升。可没想到，达到大圆满也会灵魂提升。

“这次灵魂蜕变，天地法则将会赋予我们大圆满一种权利！”青火微笑道。“那是蕴含天地规则的意志！大圆满强者的意志！”

林雷震惊了。

人人都有意志，可是一般上位神的意志也都是虚无的存在，不蕴含什么攻击性。“大圆满地意志，蕴含天地规则？”林雷忍不住道。

“对！”青火笑道。“其实，玄奥本身威力提高是有限地，可是我们普通地攻击，一旦融合我们地意志，威力就提升到一个可怕地步！这就是一种权威！天地赋予地权力！也是我们能抵抗主神意念的依仗！”

林雷、贝贝有些明白了。

他们也听说过，主神的意志不可违抗，主神之力不特殊。可是蕴含主神意志的主神之力。威力就大地离谱了。主神最可怕的是其意志。

“就好像一个皇帝！他不需要动手，他一个命令。即可让许多人人头落地。对普通人类而言，皇帝的意志不可违抗！”青火淡笑道，“这是权威，这是他意志地力量！正常上位神的意志是不蕴含攻击力的，而大圆满上位神，却有这么一个权力，这权力是天地赋予的！”

林雷、贝贝豁然开朗。

老天啊！

原来是这样，意志？在无数上位神中，大圆满地上位神，就好像高高在上的皇帝，大圆满上位神的意志蕴含天地规则，大圆满上位神普通攻击都蕴含强大到极点的威力！

“难怪！那拜厄那随便动手，就令我们四个人受到束缚。”贝贝赞叹道，“空手一击，就赶上主神器攻击。”

“主神的意志呢？”贝贝连道，“比大圆满上位神强多少？”

“强很多！”青火笑道，“一样的道理！拥有主神格的主神们，也被天地赋予了莫大地权力！令他们地意志拥有着更加强的威能，如果主神们在亿万里之外，单单用意念控制主神之力攻击我们，我们大圆满还能勉强抵抗保住性命。可如果主神们，亲自到面前杀我们，我们是绝对挡不住地。”

林雷、贝贝完全明白。

主神意志，被天地赋予的权威，是远超大圆满上位神意志的。

如果隔着亿万里，主神杀不了大圆满。可如果靠近了，大圆满还是必死。当然……在上位神***里，大圆满已经是无敌存在了。

“拥有莫测威能的意志。”林雷心底暗叹。

青火和林雷他们也呆在一起三天，这三天，他们三人便是喝酒聊天，林雷也将这么些年的遭遇以及在位面战场的遭遇尽皆说出来，青火也唏嘘不已。不过待得三天后，青火还是和林雷他们分开了。

毕竟青火来这位面战场，和林雷他们目的不一样，青火是不屑杀人的。

此刻，洞窟外，荒地上，青火正和林雷二人告别。

“哈哈，林雷，那我就祝你能得到第四枚统领徽章。”青火淡笑道，“对了，你说，你之前和雷斯晶他们呆在一起。我在遇到你们之前半月前，曾经在一个洞窟中发现过雷斯晶和你描述的雷洪。”

“恩？”林雷、贝贝顿时大喜。

“他们在哪？”林雷连道，对雷斯晶，林雷还是很感激的。

青火朝周围看了看，然后制定一个方向：“你们沿着这个方向直线前进，大概十一万里的距离，你们会发现一座羊角山，在山脚的某一洞窟内，他们二人就呆在那。当然……现在是否还在那，不确定。”

“谢谢雷林先生。”林雷大喜。

一般他们呆在某一地方都是多少年的，青火也是不久前遇到，现在雷斯晶他们应该还在。

“看你们也是想去和他们汇合啊，那我们就在这分两路吧。”青火笑道。

林雷、贝贝当即和青火分别，而后也不回洞窟，直接沿着青火的指定方向极速前进。其实听到羊角山，林雷心底已经有谱了。他也有位面战场的地图，自然清楚那羊角山所在位置。

青火目送二人身影消失在荒野尽头，不由笑了，感叹一声：“贝鲁特他还真是用心良苦！不过林雷现在已经四种玄奥融合，贝鲁特的目的也算达到。至于五种玄奥融合，还遥远的很，看来，暂时也没我的事了！恩，位面战争从未观看过，三百年后的大决战可不能错过。”青火飘然离去。

Ps：两章完毕吼，猎杀小队四成员即将再次汇合！

第十九集 蜕变 第四十一章 - 意气风发

凄冷寒风如刀子般刮过荒惊大地，沙石乱飞。而两道模糊的身影则是行进着。

在他们前方不远处便是一座耸立的大山，山高数千米，这座大山的山峰裂了开来直至山腰处。远远。乍一看。就如羊角般，在位面战场地地图中。这一座‘羊角山’也是一标志性的地点。

“到了!”披着深青色长袍地林雷目光如电，扫视了羊角山山脚一些可疑地方。

“似乎看不到洞窟呢。”贝贝嘀咕道。

“雷斯晶他们即使在这。怎么能从表面看出来。我们沿着这羊角山山脚好好查探一遍。”林雷说完。他和贝贝便化作两道幻影朝羊角山飞射过去。

有雷洪在。就是再荒惊地山。他也能建造出华丽的洞府。

羊角山内腑之内，宛如天成地一座洞府大殿内。雷洪这个大块头盘膝坐在大殿角落安静地修炼着。漫漫无限的时间，对这些超级强者而言。大多数都是花费在修炼当中，而雷斯晶却是坐在椅子上，腿却是放在桌上，那桌上还摆放着大量地水果、一些食物。

“蒙特罗这混蛋。”雷斯晶抓着一只不知何种猛兽地大腿肉，狠狠咬了一口。“那么嚣张，不就是仗着人多?”

雷斯晶回想起三年前发生地事情。依旧感到气愤难平。

雷斯晶转头看了一眼处于修炼中的雷洪。不由喊道：“嗨，雷洪，你就别在那傻修炼了，就是修炼也不急在这一时，大圆满境界可不是那么好达到的。过来，陪我喝喝酒，聊聊天。”

犹如铁塔战神的雷洪眼眸睁开，如实质的目光射出。

“是。”雷洪站了起来，和雷斯晶相对而坐。

“让你聊天，你怎么不说话?”雷斯晶不由无奈道。可见雷洪那副模样，只能道，“好了，唉，早知道我应该再带几个人过来，就算战斗的时候帮不到，也好解闷。说起战斗……如果我达到大圆满。一定让那蒙特罗求生不得求死不能!”

“他，该杀。”雷洪也低沉道。

雷斯晶顿时笑了：“对。该杀!”

“雷斯晶!”一道爽朗地声音从前方地廊道中传递过来，“嗨，雷斯晶。我们来了!”一道欢快的声音也从洞府前廊道中传来。紧接着便是‘轰’的一声，很显然遮盖住廊道的山壁被轰破了。

雷斯晶、雷洪二人条件反射般“嗖!”“嗖!”地就连站了起来，彼此相视一眼，眼眸中都是惊喜笑容。

“林雷他们来了。”雷洪开口道。

“哈哈……走，快去迎接他们。”雷斯晶第一个飞窜而出，雷洪也紧接着跟上。当他们二人从大殿来到前院的时候。前院的大门已经被推开了。一袭深青色长袍的林雷和一袭黑衣地贝贝便微笑着，并肩走了进来。

“雷斯晶。”贝贝欢快地喊道。

“吼吼，贝贝!”雷斯晶兴奋的冲过来。直接给贝贝一个熊抱，“咱们最佳组合终于再次汇合了啊。”

“林雷。”那雷洪也是向林雷露出一丝笑容。林雷也笑着点头。

这雷洪此刻也是变成身高两米形态，和林雷身高相当，而贝贝和雷斯晶也是身高相当……这猎杀小队的四人站在一起，也很有趣味。

“他妈妈的!”雷斯晶转头看向林雷。一拳就锤在了林雷胸膛上。哼声道。“林雷小子你可是让我担心死了!当初你们被那鸟曼追杀，我不担心贝贝。可就是担心你!那鸟曼奈何不得贝贝。你就说不定喽，你可是我唯一地弟子啊，你死了，我可会很难过地。”

林雷苦笑。

弟子?

“雷斯晶，咱们是兄弟耶。”贝贝一搂雷斯晶，歪头道。“咱们是同辈份，你怎么能当我老大老师?”

“呃……”雷斯晶一怔。

“好吧。”雷斯晶睥睨了林雷一眼。“反正也是你悟出紫晶空间奥秘。也是我母亲让我那么做的!那你就算我母亲的弟子。那你也就和我同辈了。”雷斯晶说着说着就嬉笑起来，林雷听了这是心中一动：“恩?原来当初雷斯晶那么做，名是惩罚，实是教导我。原来是主神安排地。可是为什么主神又那么做呢?我可从来没见过那紫荆主神。”

贝贝却是疑惑道：“嗨。雷斯晶。那是你母亲。主神安排的?”

“对啊。我母亲还将最重要地一枚魂石给了林雷呢。”雷斯晶嘀咕道，“还真让我舍不得。”

“魂石?你是说黑石?”林雷连问道。

“对。”雷斯晶自信点头。“说起来就心疼呢。这魂石……我母亲可从来没给过任何一个外人。你可是第一个!你可知道。甚至有主神妄图向我母亲索要一枚魂石。可是我母亲都不愿意给。”

“主神要?”林雷疑惑道，“这对主神有用?”

“对主神用处不大。”雷斯晶摇头道，“可是给上位神用处就大了!”

贝贝惊讶道：“雷斯晶，这个什么魂石。和冥界地‘幽冥果’比。谁更好?”

“幽冥果?”雷斯晶嗤笑道。“幽冥果地确算是宝物。可是就是十枚幽冥果，也不及一颗魂石，对主神或许不怎么样。可是……对上位神。魂石却是真正的宝贝，林雷，你别那种目光看着我。等将来，你就知道这魂石的珍贵了!虽然说，无数位面只有我和母亲两个紫晶神兽，可是这魂石，也只有我母亲能取一枚给人。”

林雷、贝贝相视一眼。

听起来。这‘魂石’很了不得似地。地确在战斗时候。林雷也发现黑石功效。可似乎没雷斯晶夸赞地那么夸张。

“我母亲估计也是内疚。才给你一枚地。否则。怎么可能给你呢。”雷斯晶感叹道。

“内疚?”林雷连道。

“呃……”雷斯晶连捂住嘴巴。看看四周。连摇头道。“别问了。就当我没说!你们也别问了!”

林雷、贝贝有些错愕。可是那雷斯晶连忙转移话题。笑了起来：“哈哈，林雷、贝贝，你们现在又来了，那我报仇的机会也就来了!这三年来，我一直想去找蒙特罗报仇呢，不过单靠我和雷洪。还远远不够。去只是给他们欺负。不过现在你们来了，那就不同了。”

“你什么意思?”贝贝眉毛一掀，“要去找蒙特罗报仇?”

“当然!”雷斯晶有些不忿地哼道。“这三年我时刻想去报仇。现在机会来了，怎么能不去?”

“对，去杀了蒙特罗他们。”雷洪目光冷冽，蕴含着仇恨。

林雷眉头皱着，有一些疑虑：“雷斯晶。上次我们和他们交过手，他们可是整整有八个人，我们才四个人。而且特别和我交手地鸟曼，实力极强。连贝贝施展天赋神通。也奈何不得他，我们去报仇?”

“对，那鸟曼很难缠呢。”贝贝道。

“哈哈……”雷斯晶却是自信地笑起来。“八个人就八个人。怕什么?他们八个人中有灵魂防御主神器的也就两个，一个是鸟曼，还有一个是夏斯威，其他六个人，虽然五个人有主神器。可却没灵魂防御主神器了!上次我们被攻击地措手不及。这一次只要我们准备好。贝贝你直接施展天赋神通，一口先解决两个!等天赋能量恢复。再继续灭他们……哼。八个人。要解决不难!”

“解决这八人。有难度。”林雷皱眉道。

“可惜，不能不停地施展天赋神通。”贝贝无奈道。

林雷微微点头，自己一样。这施展天赋神通。和灵魂攻击不一样!

灵魂攻击，只需要消耗精神力，即使精神力消耗殆尽，也能靠灵魂金珠等迅速恢复，或者靠主神之力接连施展，不必担心精神力消耗殆尽。

可天赋神通，除了消耗精神力。还要消耗天赋能量。

就如林雷施展‘龙吟’，也要消耗天赋青光。这天赋青光恢复速度极快。可再快也是需要时间的!贝贝可以一口气连续施展两次天赋神通‘噬神’。可第三次，就要略微等待片刻。天赋能量恢复到一定地步，才能再施展一次。

“八个人。必须一开始，就将两个最麻烦地解决。”雷斯晶立即安排道，“贝贝。等我们遇到他们，你就先解决那银袍女子拉娜莎!之后。再解决蒙特罗!他们两个超级高手一解决，对我们有威胁地。只剩下两人了。”

敌方虽然八人，可真正实力极强地也就四人。还有四人实力偏弱，在统领中垫底。

“林雷、贝贝。你们二人可疲惫?是休息再出发，还是立即出发?”雷斯晶询问道。

“立即出发吧。”林雷笑道，他和贝贝也是和青火分离不久，之前也是处于休息状态，可一点不累。反而很是期待来一场大战呢。“如果这一场大战如预料地那般轻松，到时候。我就能获得足够统领徽章了。”

距离林雷计划，只差最后一枚。

“那好。那我们现在就出发。”雷斯晶眼睛发亮。哼声道，“这蒙特罗。我让他还得意。还嚣张!哼。他怎么也不会想到，我还有贝贝这张王牌。”

蒙特罗在灵魂方面。和雷斯晶相差无几，就是大圆满要杀他们，都要花费些力气。不过……遇到贝贝地天赋神通，那是必死无疑了。

“走。”一心想为兄弟复仇地雷洪、欲要得到足够统领徽章地林雷、贝贝，便和雷斯晶一同直接离开了这洞窟。

离开洞窟地时候是意气风发，可仅仅三天后，雷斯晶便有些颓废无奈了。

荒惊的野地，狂风呼啸。

四道身影并肩而走，雷斯晶无奈道：“原本我以为这位面战场不算大。可是现在才发现，这位面战场太大了。要在其中找到蒙特罗他们太难了。”位面战场方圆百万里，因为位面战场束缚力可比地狱、冥界要高上一筹。

即使是林雷他们。要前进百万里路程。也需要一两天时间。这还是直线距离，搜索人可不是赶路。那是需要一个个地方找地。

“就是消耗主神之力来寻找，没有数十年，乃至过百年功夫。是很难找到蒙特罗他们的。”林雷摇头道。

在位面战场找人。是要靠主神之力形成神识搜索。使用主神之力搜索，范围广许多。

“恩。还有一办法。”贝贝嘀咕道。

“什么办法?”雷斯晶一怔道，“还有什么办法。可以找到蒙特罗他们?”

“其实不一定要我们去找他们，他们来找我们也可以啊。”贝贝嬉笑起来。“你想找蒙特罗报仇。蒙特罗也想找你麻烦呢，雷斯晶你只需要来一场战斗，动静弄大一点，甚至于再弄出你的天赋神通!让人万里外就能发现，知道动手地是你雷斯晶!只要蒙特罗离这不远。很快就会赶过来对付你的。”

雷斯晶眼睛顿时亮了。

“这么简单。我怎么没想到!”雷斯晶顿时笑起来，“这一次。我要让这蒙特罗，自投罗网!”

第十九集 蜕变 第四十二章 - 噩梦降临！

“现在需要考虑地是，是在什么地方战斗，吸引他们过来。”贝贝皱眉道。“毕竟位面战场实在太广。就是星河这一边。也有百万里方圆，如果选地地点不好，和蒙特罗距离太远。他们也难发现。”

雷斯晶微微点头：“蒙特罗他们到底在哪呢?”

如果知道在哪。就不必这么复杂了。

“我看。”林雷沉吟道。“那蒙特罗八人当年追杀我们失败后，我想，他们估计也是要找一地方休息，而休息的地点，和大战地点距离不会太远。”

“那一带方圆万里。我可是查过了。”雷斯晶摇头道。

之前耗费三天时间。雷斯晶他们也只是将万里区域搜索个遍，还是靠主神之力，由此可以想象搜索之艰难。

“我估计，他们休息的地点，是在当初战斗地点方圆十万里内。”林雷猜测道。“这样，战斗地地方。就在我们脚下吧!我们脚下，距离当初战斗地点，也就万里而已。我们动静弄大一点!都用主神之力。他们说不定就发现了。”

雷斯晶迟疑片刻。微微点头：“恩，就选在这吧!如果不成。多试验两三个地方。彼此间隔数万里即可。”

“以蒙特罗性格，发现了。肯定会来。”雷斯晶脸上又露出了笑容。

“雷洪。你和我来演一场吧。”雷斯晶笑看向雷洪。

距离雷斯晶战斗处，大概两万里左右，一座低矮不足千米高的小山山脚，便被挖掘出一个洞窟，蒙特罗等五人便在这里面。

洞窟内。

金袍牡汉鸟曼沉默地在洞窟一边。闭眼盘膝静坐着，那名孤傲中年人也是在其旁边静坐修炼着。而蒙特罗和绿发少女正相对而坐。正谈笑着：“少爷。这次我们收获不算小呢，如果大决战时候运气好，少爷你或许就能得到足够军功了。”

蒙特罗轻轻一笑：“要不，绿衣。你将你地军功给我啊。那我不就凑足了。”

“这怎么行?”绿发少女笑声如清脆铃声，“少爷你的军功多分点给我，我或许也能凑足呢。”

“你真是。”蒙特罗摇头一笑。

蒙特罗很清楚。虽然大家称呼他‘少爷’，可是实际上这五人中，也就旁边站着地银发老者乃是他的老仆人，这银发老者也是五人中实力最弱的一个，没有任何主神器，他来，便是服侍蒙特罗他们地。

而其他三人。无论是鸟曼，还是夏斯威。亦或是眼前地绿衣。称呼他少爷是给他面子，而这军功还是按照之前规矩分配的。

“嗡”一股极为稀薄淡的能量波动传递过来。

蒙特罗、绿发少女、银发老者同时转头看向洞口，连盘膝修炼中地鸟曼、夏斯威二人也同时睁开眼睛。朝外看去。

这位面战场范围不大，加上平常战斗稀少，所以偶尔的一场大战动静将会很清晰。

“能量波动!是主神之力的。”蒙特罗第一个飞窜而出。

“或许。能得到统领徽章呢。”绿发少女也娇笑着跟随飞出去，紧接着银发老者、金袍壮汉‘鸟曼’，孤傲中年人‘夏斯成’也是化作三道幻影。飞窜而出。

飞出洞窟后。蒙特罗五人立即循着能量波动方向极速飞行。

因为位面战场是平地，即使距离遥远。可只要视线不被高山阻挡。统领级别高手也能看到万里之外地一些物体，当然……越大看地越清晰。

“呼呼”寒风呼啸。五人极速飞行。

仅仅片刻。蒙特罗五人便清晰看到了黑色的天罗地网般地壁障出现在远处高空，那黑色壁障范围足有数百米。表层还流窜着紫色光晕。数百米大地一个黑色壁障。对统领们而言。看不到才怪。

银发老者惊讶道：“紫晶壁障?雷斯晶地紫晶壁障?”

蒙特罗脸上却是露出惊喜表情。不由哈哈笑了起来：“还真是雷斯晶地天赋神通，上次让他逃掉。没想到这次又让我发现了，各位。加快速度，赶紧赶到战斗地点。可别错过这好机会。”

“距离太远!”鸟曼冷着脸道。“如此远距离。等我们飞到那，或许战斗已经结束，那雷斯晶都走了。”

蒙特罗也明白，近两万里距离，如果以最快速度飞过去。也是要好一会儿地。

“不能错过机会!各位，动用主神之力!”蒙特罗立即传音道。“一滴主神之力，足以让我们赶到那。并且我们一鼓作气。或许能杀死那雷斯晶地伙伴。不知这雷斯晶此时是两个人。还是四个人。”

蒙特罗转头看向鸟曼：“鸟曼。上次你没杀了那二人，这次。你可别失手。”

“放心。”鸟曼自信道。

“走!”

蒙特罗体表“轰”的燃烧起主神之力，顿时其他四人也是燃烧起了主神之力，若是一般统领或许还需要珍惜主神之力。可是蒙特罗出自‘奥古斯塔’家族，乃是家族有数高手，分配的主神之力，虽然没雷斯晶夸张，可也不少。

随便消耗几滴，蒙特罗还是拿的出地。

燃烧起主神之力。五人速度立即飙升到一个夸张地步。

犹如五道幻影，瞬间划过长空。极射向雷斯晶战斗方位。

此刻的雷斯晶和雷洪正在不断地交战着。轰鸣声不断。大地也被震得碎裂开来，狂暴的主神之力气息不断散发。

“五股主神之力气息极速靠近。”林雷察觉到了。

“是光明主神之力。”贝贝也道。

林雷脸上露出一丝笑容：“不是八个，而是五个。不过这般张狂赶过来。也应该是蒙特罗他们。”林雷清楚。一般统领要偷袭绝对不会弄出如此大动静，只有这蒙特罗，清楚雷斯晶一方实力。才敢这么极速赶过来。

“没想到才战斗片刻。他们就赶过来了。”雷斯晶和雷洪也停手了。

“估计，他们怕你战斗结束，来不及赶上。”林雷一笑道。

就这么的。林雷、雷斯晶、雷洪、贝贝四人并肩站着，朝蒙特罗五人方向看着，静等着蒙特罗五人的到来。

“轰隆隆”’燃烧主神之力。极速飞行，这动静极大。

以蒙特罗为首的沐浴在白色光晕中地五人，在位面战场地昏暗环境下，犹如星辰般醒目，这五人很快便飞到了刚才地‘战场’一旁。他们五人目光一扫，便看到了已有准备地林雷四人。

“蒙特罗。果然是你。”雷斯晶嗤笑道，“竟然才五人!”林雷也是心中一松。原本以为对方八人。压力会大些。现在五人。那有十足把握灭掉对方了。

“咦。”蒙特罗见状心底疑惑，“这四人竟然不逃?”

经过上次交手。蒙特罗认为对方四人实力也就那样。他们五人完全可以对付。不过蒙特罗却不知道……他错误地估计了贝贝，贝贝就一招厉害――天赋神通。贝贝这一招奈何不得鸟曼。却是能轻易对付其他人。

然而……

蒙特罗不知道，鸟曼也不知道!当初贝贝是从后面偷袭，拥有灵魂防御主神器的鸟曼。还以为一般灵魂攻击呢。

“鸟曼，上次你没杀掉这二人。这次。看你的了。”蒙特罗轻笑道。

“放心。”鸟曼冷冽地目光扫过林雷二人。

林雷也是正视向这鸟曼。却突然朗声笑了起来：“鸟曼。上一次战斗地不痛快，这一次，我们可要好好战斗一场。”

鸟曼对此。只是嗤笑一声。

“这是你自找的。”蒙特罗得意的很，知己知彼方能百战不殆，蒙特罗认为他自己已经清楚对方实力。

“哈哈，动手!”雷斯晶却是大笑道。

“动手。”蒙特罗也接着喝道。

蒙特罗一声令下。顿时对面五道身影极速飞扑了过来，最敏捷地要数那名带着手套地绿发少女。

可是雷斯晶一声令下，己方四人一个没动。贝贝地身后却是突然地浮现一道庞大的噬神鼠虚影，黑色地噬神鼠虚影悬浮在身后，横在半空中，这顿时令飞扑过来地五道身影吓得脸色顿时变了。

“贝鲁特?”鸟曼惊道。“不对!”

“噬神鼠?不可能!”原本下令的蒙特罗脸色瞬间煞白，他下令。自然飞在最后。此刻逃跑却是最快地一个。“大家快逃!”他传音急喝道。

不逃何时逃?

面对噬神鼠地绝招，如若不是大圆满。又没灵魂防御主神器，那根本是必死地。

“雷斯晶让我先杀一个女人‘拉娜莎’和蒙特罗。不过蒙特罗距离远了点。就杀这个绿发女人吧。”贝贝为了把握。将目标锁定为绿发女子，那绿发女子是冲在最前面。此刻逃却是最后了。

“不――”绿发少女眼眸中再无一丝狡黠。有地是惊恐。

然而。来不及了!

天赋神通蕴含的奇特能量瞬间波及开去，直接锁定绿发少女地灵魂、神格!

天赋神通――噬神!

顿时一枚神格从其体内飞了出来，而绿发少女眼眸瞬间变得黯然失色，直接从半空坠落下来。那副手套和一枚金色微章也跌落下来。落在地面上。

统领级别人物。瞬间死去!

噬神鼠的绝招，地确是许多统领地噩梦!

“快逃。快逃!”蒙特罗此刻完全吓傻了，他只知道逃，他很清楚，今天慢一点，就要完蛋!他对自己灵魂再自信，可遇到天赋神通‘噬神’也要完蛋。

“那个少年，怎么会是噬神鼠。怎么会?”蒙特罗不敢相信。

“怎么会这样?”鸟曼也是满心不解，他是不怕这一招。可是鸟曼清楚，“我们五人其他三人。面对那噬神鼠都必死无疑。我和夏斯威二人。对上他们四个人，只能勉强逃命。”鸟曼明白，雷斯晶足以牵制他。

而雷洪、林雷、贝贝三人，杀夏斯成轻而易举，等杀了夏斯威，林雷三人和雷斯晶联手。再杀鸟曼。也很轻松。

在蒙特罗四人逃窜地同一刻――

“轰!”“轰!”“轰!”“轰!”

林雷四人体表也是轰然燃烧起毁灭主神之力。同时迷蒙的黑色光晕瞬间幅散开去。直接将逃跑地四人笼罩在其中，蓑特罗四人速度顿时骤降，蒙特罗本人更是吓得脸色惨白：“紫晶空间!”

林雷四人全部笼罩在黑色光晕中，蒙特罗四人尽皆笼罩在白色光晕中。

四人追杀四人!

“分散逃!”蒙特罗传音喝道。

“哈哈”雷斯晶猖狂地大笑声响起，同时只见他身后出现了一道庞大的有着108道尖刺地紫晶神兽幻影，同时108道流传着紫色光晕的黑色毁灭主神之力激射而出，瞬间席卷向远处逃跑的四人。

天赋神通――紫晶壁障!

紫晶壁障从天而降。阻挡向蒙特罗他们四人逃跑的路径。

“贝贝。”雷斯晶得意传音道。

“知道，看我的!”贝贝连看准时机。再一次施展天赋神通!

第十九集 蜕变 第四十三章 - 击杀

“逃，逃！”蒙特罗没有一丝反抗意识，知道贝贝是噬神鼠，他只知道----必须得逃！“分散逃，令他们的人分开追，我或许还有希望。”正当蒙特罗心存一丝希望的时候，紫晶壁障从天而降！

犹如一张天幕，席卷而来！

“不----”蒙特罗脸色顿时刷的白了。

紫晶壁障就这么席卷过来，数百米的长度，直接将蒙特罗、乌曼等四人尽皆包裹起来，而且还欲要形成一个封闭似的蚕茧。

“破，破！”那乌曼挥舞着狼牙棒，狠狠地砸在紫晶壁障上，奈何紫晶壁障如水波一样荡漾几下，却丝毫无损。这可是紫晶神兽的天赋神通，岂是那么容易破掉的？乌曼和夏斯威二人心底还略有底气。他们并不怕噬神这一招。

可蒙特罗和那银发老者，却是害怕，他们一刻都不敢耽搁。

“前路被阻挡，只有杀回去，或许还有一线生机！”蒙特罗、银发老者一掉头，却发现紫晶壁障已经合拢，形成一个封闭似的蚕茧。

无处可逃！

“哈哈……”雷斯晶畅快之极，遥看着蒙特罗。

而贝贝的神兽已然浮现了一道迷蒙的噬神鼠幻影，庞大的噬神鼠就这么趴在贝贝神兽，一双冷漠的眼眸盯蒙特罗，贝贝嘴巴咧开，嘿嘿一笑，顿时奇特的能量幅散过来。

天赋神通----噬神！

“完了。”蒙特罗、银发老者都是感到无力。

“不！”蒙特罗陡然一声低吼，体表立即迸发出万千根白色细丝，犹如蜘蛛丝一样将身侧的银发老者瞬间包裹，猛地一拉！直接将在他身旁的银发老者，包裹着拉扯到他的身前，而在同一刻，噬神能量已然抵达！

还没来得及反应的银发老者。直接被击中。

万千白色细丝断裂。而银发老者则是从半空中跌落下来，身上也掉落出一块白色徽章以及上位神器、空间戒指等，一枚神格则是从其头颅飞出，朝贝贝飞去。

“这----”贝贝一愣。

在旁边的林雷、雷斯晶、雷洪三人，原本都以为蒙特罗必死无疑，可是刚才那一幕却让三人不由一惊：“拿自己人当盾牌？”林雷有些怀疑，那银发老者在外界存活地神分身，是否会因此怨恨蒙特罗。找其麻烦。

林雷他们却不知道……

银发老者是五人中地位最低地一个，是蒙特罗的老仆人。蒙特罗这么做，或许银发老者心底怨恨，却是不敢报复的。

“老大，我天赋神通只能连续施展两次，要等好一会儿，才能施展第三次的。”贝贝传音向林雷无奈道。“这蒙特罗还真好运。”林雷不由苦笑。

雷斯晶也知道贝贝暂时无法施展天赋神通，却是突然笑了起来。遥指向蒙特罗：“哈哈，蒙特罗，你还真是够果断够心狠的啊，牺牲你的伙伴。我还真是佩服你。不过可惜啊。你今天还是要死的。”

乌曼、夏斯威二人也不由瞥了一眼蒙特罗。

拿自己当挡箭牌，这种行为是很让人反感、愤怒的。不过银发老者是蒙特罗老仆人，乌曼二人也不好说什么。

“哈哈。天赋神通一口气只能连续施展两次。”蒙特罗却是大笑起来，“看来，你们是杀不了我了。”

蒙特罗话音刚落，顿时紫晶壁障轰然消解，回归天地。天赋神通持续时间也是极短。

“哈哈……乌曼，我们走。”蒙特罗传音道。

“想逃！”雷斯晶嗤笑一声，“我们追！”

弥漫开地紫晶空间早就幅散方圆千米范围，强大的引力也是令蒙特罗、乌曼、夏斯威三人速度慢上许多。雷斯晶、林雷、贝贝、雷洪四人化作黑色幻影极速追杀了过去。当然那银发老者的白色徽章依旧收了起来。

“此次一战。才得到一枚金色徽章。上次雷斯晶是分给我一枚金色徽章，那这次就肯定先分给雷斯晶。”林雷明白。若只得到一枚统领徽章是归雷斯晶，自己目标依旧达不到。

“必须再杀一个！”

林雷死死盯着那蒙特罗，“以这蒙特罗身份，定是统领。”

“他们三人中乌曼最是难缠，这乌曼交给我！”雷斯晶传音给林雷他们三人，“雷洪……你去对付那夏斯威。以你的实力应该有十足把握。至于那蒙特罗，林雷，你说你实力大进，应该能纠缠住他吧。你能杀这蒙特罗便杀，不能杀就纠缠住，只需要等一会儿，贝贝能施展第三次天赋神通，即可杀死蒙特罗！”

“放心，这蒙特罗交给我。”林雷传音道。

前不久突破后，林雷可是信心十足。

就在此时，前方陷入紫晶空间，速度大减的三人也感觉不妙：“乌曼、夏斯威，我们这样肯定逃不掉。我们三人分成三路逃，他们可没有三个紫晶空间！”

“好！”

“好！”

乌曼、夏斯威二人都应下，当即蒙特罗三人一个朝左侧极速飞行，一个依旧直线飞行，一个朝右侧飞行。

“分而追击！”雷斯晶果断下令。

早有分配的林雷四人毫不犹豫，林雷、贝贝二人直接朝那蒙特罗追杀过去，而雷斯晶则是朝乌曼追杀而去，雷洪追向那夏斯威。

“希望那个噬神鼠别追来。”蒙特罗心底期盼着，他火速飞窜着，一会儿便飞出紫晶空间，“终于飞出那紫晶空间了，现在任我逃窜了。”正当他大喜的时候，陡然白色光晕再一次从天而降。

强大的引力瞬间席卷，威力比之紫晶空间。相差无几。

黑石空间！

“怎么回事？”蒙特罗一转头。便看到龙化形态地林雷和贝贝追杀过来，“我怎么将他忘记了，这青龙一族小子也擅长紫晶空间的。”他早听乌曼谈过这个，“还有那噬神鼠，糟糕！”

蒙特罗最恐惧的就是噬神鼠！达到他这层次，要杀他很难。奈何噬神鼠的天赋神通，太过可怕，不成则罢。一成功对方必死无疑。

“呼呼空间尖锐呼啸着。

林雷、贝贝二人和蒙特罗不断靠近。

“这小子必死无疑。”林雷自信十足。

“老大，放心，只要等我天赋能量恢复到一定程度，就能轻易杀死他。”贝贝传音嬉笑道。

前面逃窜地蒙特罗却是心中慌乱：“如果这样下去，和他们距离越来越近，我肯定逃不掉！即使我能多拖延一会儿，可拖延到那噬神鼠恢复过来，还是能够轻易灭我。”蒙特罗明白。他已经无路可逃。

“嗖！”

蒙特罗陡然停下。

林雷和贝贝也停下，林雷饶有兴趣看着这蒙特罗，轻声笑道：“哦，不逃了？”

蒙特罗心底暗骂：“在那紫晶空间内。怎么能逃得掉。拖地时间越长，生的机会越少。”林雷、贝贝二人也不出手，他们乐得拖延时间。当拖延到贝贝恢复，便可以轻易将这蒙特罗击毙。

“你们两位，何必杀我？”蒙特罗连连道，“只要两位不杀我，两位可以任意提出条件，我一定尽力满足。”

“不需要。”林雷嗤笑道。

“我有主神之力，很多地主神之力。”蒙特罗连道。

贝贝也戏谑道：“我们不缺少主神之力。”

“对了，统领徽章。我将我的徽章给你们。”蒙特罗连道。

“按照位面战场规矩。沿着位面通道离开位面战场的时候，是要收缴统领徽章的。如果活着的人。却没统领徽章。那是违背位面战场规矩，要被主神处死的。”林雷嗤笑道。

位面战场，也是为了防止一些人拿自己地统领徽章，互相交换。

比如两个统领，分别进入两个阵营。随即，二人将彼此徽章交给对方，当军功！这属于作弊手段。所以，等出位面战场的时候，如果人活着自己统领徽章却没了，依旧要被处死。是被主神处死！

毕竟那时候，也是记载军功，或者凭借军功，获得主神器地时候。主神也会现出能量分身。

违背规矩，即死。

“我愿意地，你们放心。只要你们放过我。”蒙特罗急切道，“我立即给你们。至于统领徽章，我以后再杀一个同阵营的即可。”

“老大，再等一会儿，我天赋能量快恢复到足够程度了。只需要一小会儿。”贝贝传音道。

“放过你，也不是不可能。”林雷语调陡然一转。

蒙特罗却是急切道：“答应就答应，不答应就不答应。二位，还是快一点。”他也清楚，贝贝地天赋能量在恢复中。

“这个嘛！”贝贝咂嘴道。

“死去吧！”蒙特罗却陡然暴起，笼罩在白色光晕中的蒙特罗犹如一道闪电直奔向贝贝，“这二人明显在拖延时间，我现在只有一个办法！那就是杀死这噬神鼠，如果杀死，我还有生机！”

蒙特罗对情势看的很清楚，对方若愿意让他走，怎会迟疑？迟疑是拖时间，拖时间是要杀他！“反应倒是极快。”林雷连迎上。

“嗖！”一道白色半透明地箭矢从蒙特罗体内陡然射出，飙射向贝贝。

速度之快，贝贝无法闪躲，直接没入体内。

“噬神鼠物质防御太强，只能看灵魂攻击了。”蒙特罗很清楚这一点，可是还没等他观察贝贝是否身死，林雷的攻击就到来了。

“嗤----”

蒙特罗只看到108条黑色龙影朝他飞腾过来，蒙特罗的神识却第一时间发现：“神剑？无影的神剑？”他还处于惊讶中，108道黑色龙影便融合为一体，形成一个球形罩子将他完全包裹，强大地束缚力，瞬间作用在他身上。

挤压、束缚！

“噗哧！”

如闪电，如流光般，一剑撕裂空间，直接刺在蒙特罗的脑袋上。

然而其脑袋上却是浮现了一层诡异的一层保护材质，“锵！”地一声，无功而返。

“防御主神器，果然厉害。”林雷心底暗赞一声，林雷知道自己难杀死对手，可纠缠还是能做到的，“不过，使用主神之力，施展寸地尺天，威力还真大。连蒙特罗也来不及抵挡这一招。”

林雷身体暴退。

“没死？”蒙特罗此刻转头一看贝贝，连转头就要逃。“哈哈，别着急。”

林雷身形再一次席卷而来，无影的留影剑再一次刺来，迷蒙的黑色球形罩子直接将蒙特罗整个包裹席卷，愤怒的蒙特罗体内立即爆射出大量白色丝线。

“嗤----”

一剑出，靠近的白色丝线尽皆断裂。

“老大，我好了。”贝贝传音过来。

林雷撕裂长空的一剑正刺在蒙特罗身体上，将蒙特罗劈的后退开来，而这时候蒙特罗也发现了贝贝身后浮现了噬神鼠虚影。

“不！！！”蒙特罗瞪大眼睛。

“这次，没人当你挡箭牌了。”林雷看着这一幕。

天赋神通奇特能量瞬间便波及到蒙特罗，蒙特罗没丝毫反抗能力，直接轰然倒地，身死！

“锵！”金色徽章从其体内掉落。

“第二枚金色徽章。”林雷眼睛顿时亮了起来。

第十九集 蜕变 第四十四章 - 结果

蒙特罗的尸体横在地上，这一片荒野也恢复了寂静、森冷，只有永不休止的寒风在吹着。

林雷捡起那枚金色徽章，脸上露出笑容：“这是这一战，我们得到的第二枚金色徽章了！”林雷的眼里只有这枚金色徽章，至于蒙特罗的防御主神器，林雷只是目光扫过罢了。这防御主神器，最后还是要被主神收回。

贝贝也跑过来，兴奋道：“老大，第二枚啊！之前那绿发少女死去，那一枚统领徽章归雷斯晶，这一枚也该归我们了。那这样，我们可就有四枚统领徽章了！”

“对，四枚！我父亲，耶鲁老大，乔治，还有迪莉娅他哥。已经足够了！”林雷长松一口气。

贝贝也笑起来。

“老大，你说德林爷爷，能不能再活过来呢？”贝贝突然道。

林雷一怔。

“德林爷爷？”林雷脑海中瞬间回忆起两千余年前的种种场景，那时，他是普通的孩童、少年，在德林爷爷指点下不断成长。

在林雷的生命中，德林柯沃特和贝贝，都占据了很重要的位置。无论是过了千年万年，还是更久。林雷都不可能忘掉德林爷爷，德林爷爷的死，就是林雷心底深处的伤疤，永远的遗憾。

“德林爷爷魂飞魄散了。”林雷低叹道。

“魂飞魄散就不能再活过来？”贝贝有些不甘地说道。

“灵魂没死才会形成亡灵。”林雷摇头道，“贝贝，别提这些了，我们去找雷洪、雷斯晶他们吧。”

德林爷爷的死，这个伤疤每一次揭开，林雷都感到痛苦难受。

“好吧。”贝贝不再提，当即和林雷循着远处强烈主神之力波动方向飞去。

在一座荒山旁。雷洪正和夏斯威进行着一场大战。

雷洪已经变身。形成一个足有十米高的巨人，全身犹如铁铸。大地巨人一族中的王者！

雷洪那刚毅冷厉的目光死盯着眼前的小个子，他的两条腿就好像陨石一样一次次落下，或是踩、或是踹，或是踢……动作简单，可是每一下都引起空间震颤，出现微小裂缝。大地也是不断凸起、凹陷，辅助着雷洪。

“呼呼夏斯威犹如欢迎般不断闪动。

“这个大个子攻击太强。特别他变身情况下。我速度也不及他。”夏斯威焦急地很，他体表白色光晕却是不断流窜着，仿佛一条条丝带，将他完美地防御好，“只有一次机会，必须成功。

突兀的----

足有六条白光丝带，直接射向雷洪的胸膛，雷洪那大手猛地拍击挥舞过来。而那六条白色丝带，突兀有五条缠绕向雷洪的右臂，剩下的一根白色丝带，原本的白色丝带柔和尖端。竟然变得犹如剑尖一样锋利。直刺雷洪胸膛！

“吼

巨人雷洪陡然发出恐怖的吼声，吼声甚至于令空间产生肉眼可见的波纹，只见他身体上构成拳头形状地遍布各处的黄金的魔纹。陡然亮了起来，刺眼的金光从每一处魔纹处亮起，同时雷洪双臂猛然撑起，直接崩碎了那白色丝带。

夏斯威脸色陡然大变：“怎么可能？“

“锵！”刺向雷洪胸膛的白色丝带，只是略微深入，便馅在其中，无法再深入。

“吼怒吼中的雷洪，双臂猛然合拢。夹击向夏斯威。

震惊中的夏斯威暴退。眼看着夏斯威逃脱出雷洪的攻击范围，突然----雷洪那一双大手掌同时迸发出白色光柱。这两道白色光柱表层还流传着金色光芒，两道光柱速度远超夏斯威移动速度。

“不！”夏斯威体表立即浮现大量白色丝带，形成一圈圈防御。

“轰！”

两道蕴含金光地白色光柱交击，直接轰在夏斯威身体上，大量圈圈保护住夏斯威的白色丝带尽皆寸寸断裂，两道白色光柱在夏斯威惊恐的目光中，直接淹没了他。一道可怕的轰鸣声，夏斯威直接化为了碎末。

只见雷洪身体急剧缩小。

“呼，呼！”雷洪胸膛仿佛风箱一样发出沉重呼吸声，他地脸色更是苍白，刚才的绝招不是到必要时刻，他是不会施展的，一旦施展，短时间内他实力将大损，好一会儿才能恢复。

“没想到这夏斯威，都这么难缠。”雷洪好一会儿才恢复过来，“幸好，还有一枚统领徽章。”

雷洪也瞥见地面上跌落着一枚统领徽章，至于那两枚戒指，雷洪却不理会了，他知道，一枚是空间戒指，一枚是灵魂防御主神器。

“嗖！”“嗖！”两道气息急剧靠近。

“恩？”雷洪掉头一看，便松一口气，来人是林雷、贝贝二人。

“雷洪，杀了那夏斯威了？”林雷见到地上地一片狼藉，不由笑道。

“也是花费了好一番功夫才杀掉。”雷洪脸上难得露出一丝笑容，“这个夏斯威是修炼水系的，最擅长防御。以我的攻击，竟然还要发动禁招才能击杀他。对了，你们杀死蒙特罗了吗？”雷洪目光中有一丝期待，当初他好兄弟便是因为蒙特罗死掉的。

“杀死了。”林雷一翻手，“这是他的统领徽章。”“好！”雷洪不由狂喜。

就在这时，一道气息急剧朝这靠近，林雷三人转头看去，来人正是雷斯晶。雷斯晶也瞥见林雷手中的统领徽章了，不由笑了起来：“哈哈，蒙特罗那混蛋终于死了！受够这家伙的气了。我看他以后还怎么嚣张。雷洪，你也杀了夏斯威了？”

“恩。”雷洪也取出了那枚统领徽章。

“嗨，雷斯晶，你呢。”贝贝嬉笑道。林雷也笑看向雷斯晶。大家心情都很不错。

“我？”雷斯晶不由尴尬一笑，“这个，有点惭愧！虽然我速度能赶超他，不过这乌曼的确太难缠。我地攻击，他都挡下了。后来我们二人在地底一场大战，那家伙竟然跑到地底深处，那地方空间裂缝时而出现……那地方太危险。最后我还是放弃了。”

在地底深处战斗，是很冒险地事情。

“那乌曼被你逼迫到这一步。也够惨的了。”林雷也明白，不是没办法，乌曼不会那样。

乌曼实力虽然不错，可深陷紫晶空间，地确是处于下风。以雷斯晶地主神器攻击，乌曼能勉强挡几下，可时间长了一旦疏漏可就完了。选择在地底，乌曼也算是死地求生。

“哈哈。最重要我们杀了蒙特罗，不管怎么说，我们此次都算是大胜了。”雷斯晶笑了起来，“这次。我们一共得到了三枚统领徽章。林雷，之前一次已经分配你一枚了。那这次的三枚，两枚归我。一枚归你。没意见吧。”

“没意见。”林雷笑着说道。

有一枚便足够了。

“不过下次再有统领徽章。该轮到我们了。”贝贝嬉笑道。

“那是当然。”雷斯晶眉开眼笑，“我们四人组合，那是所向无敌啊。呃，当然，别遇到大圆满上位神。”林雷他们一想起那拜厄，也是发怵。大圆满上位神，的确强的过分。

光明神位面，处于神狱海深处的奥威岛。

这奥威岛。便是无数位面第一家族奥古斯塔家族的老巢。奥古斯塔家族强盛之极，因为光明主宰本身只是普通种族。自然繁衍能力强，后代也是如此。这令奥古斯塔家族的人数，远远超过四神兽家族。

奥威岛，人口近百万。这还是奥古斯塔家族的精英们！

奥古斯塔家族真正人口，那是遍布奥威岛周围81岛屿地，人口数量是以亿为单位。虽然人口多，庸才也多……当然基数大，也会偶尔出现一个天才人物。

大量的奥古斯塔家族成员们，妄图进入奥威岛。

“哗啦啦海水拍击着奥威岛的海岸。

奥威岛上，家族的精英成员们顾盼之间，大多有着一股傲气，身为第一家族的精英成员，自然值得骄傲。不过当他们看向奥威岛中央，那一座耸立的足有万米高的通体由白炎石建造成的神殿，眼中都会有一丝羡慕。

奥古斯塔神殿内。

一道身影正大步前进在走廊上，走廊两旁悬挂着一些画像，在走廊两旁站立地侍者们立即躬身。

“殿下！”“殿下！”

这身影却是大步前进。

“殿下他怎么了，脸色那么难看？”两个使者悄然议论起来。

一足有十米高的紫色古朴大门前，这道身影停下，低沉道：“你们去传报一下，我要见族长。”

“是，殿下。请殿下稍等片刻。”守在门前的两名紫袍侍卫，其中一位紫袍侍卫略微欠身道，而后便进入通报了。

“竟然会这样！雷斯晶……还有那个青龙一族小子，还有那噬神鼠！”这位殿下，正是蒙特罗。不过如今的蒙特罗失去了最强神分身，将不再是奥古斯塔家族最巅峰地族人之一了。当然此刻族内其他人都不知道。片刻，紫袍侍卫出来了。

“殿下请进，族长在里面等你。”紫袍侍卫恭敬道。

蒙特罗直接步入其中。

这里是族长的住所，有餐厅、会客厅、修炼密室等各个房间。而蒙特罗一眼便看到站在阳台上的白袍身影，见到这一个人，蒙特罗再高傲也低垂下头颅：“族长，我地最强神分身，死了！”

“恩？”白袍人影不由转身，他有一双如剑锋般的眉毛，眉心还有着一颗猩红的痣。

此人，正是奥古斯塔家族的族长，也是光明主宰182位子女中最成功的一位，实力最强一位。虽然光明主宰无法直接赐予多的主神器给他，可还是让其主神使者们一起合力，也令这位族长，终于得到足够的主神器。

奥古斯塔族长，拥有着三件主神器！加上其本身实力也极强，就是大圆满上位神也只能放逐他进入空间乱流中去。就是进入空间乱流，光明主宰估计也有能力救出他。

“怎么回事？”奥古斯塔族长低沉道，那猩红的痣似乎涨大一点。

蒙特罗低垂着头颅，语气中蕴含不甘：“族长，是那雷斯晶！我本不怕他，可是谁想他竟然带着一个少年，那少年竟然是噬神鼠！”

“噬神鼠？”奥古斯塔族长顿时明白了。要杀他这个侄子，很难。可噬神鼠地确能做到。

“族长，害我死去地，是一个青龙一族的青年以及那噬神鼠。他们正和雷斯晶呆在一起！”蒙特罗痛苦道。

“雷斯晶？”奥古斯塔族长摇头道，“那可是紫荆主神唯一地孩子。杀雷斯晶这事情我绝对不会答应。”奥古斯塔族长很果决，他明白，就是他父亲光明主宰，也不会轻易去对付紫荆主神。

对，光明主宰，有实力对付紫荆主神。奈何紫荆主神，属于毁灭七大主神。那最强者毁灭主宰，可是凌驾在光明主宰之上的。

最重要的是，光明主宰不可能为一个孙子，去对付一个主神。

“族长，我恐怕再难获得之前实力。我知道你为难，但是我希望你看在多年来我为家族立功，定要为我报仇。”蒙特罗满心不甘，低沉道，“我也没想过要杀雷斯晶，我只希望族长，能杀死那青龙一族小子和那噬神鼠！”

蒙特罗很恨林雷、贝贝，若非林雷纠缠他，他早就逃掉了。毕竟，贝贝没能力纠缠住他。

奥古斯塔族长沉默了。

蒙特罗连道：“族长，此次我们家族损失很大，绿衣、夏斯威他们也死了。其实我一个人的仇怨是小，可损失了四个高手，难道我们奥古斯塔家族一点反应都没有？我们家族的脸面何存？如果我们没反应，估计会被一些人在暗地里嗤笑呢。”

“恩？”奥古斯塔家族眉毛一掀，显然被说动了。

第十九集 蜕变 第四十五章 - 组合

奥古斯塔族长眉头皱皱，站在阳台上，竟然转头眺望远处的神狱海，沉默下来。

“族长。”蒙特罗连道。可奥古斯塔族长却是没有回应，蒙特罗也知道……族长定是在进行思考，也就不再催促了，心底却是有些焦急：“以族长的脾气，这事情族长很可能不理会。如果那样，谁去杀那噬神鼠二人？”

“不行，一定要杀了他们两个。”蒙特罗不断思考。

蒙特罗虽然是奥古斯塔家族重要人物，可是和大圆满强者却牵扯不上重要关系。

在位面战场上厮杀，想再报仇很难。毕竟能在位面战场杀戮其他统领的强者，实力也肯定不弱。要有十足把握杀死他们，也只有大圆满了。

大圆满上位神总共那么多，而且还分散在各大位面，有的大圆满上位神还潜匿在一些物质位面，有的一些大圆满上位神隐居在一些地方。想要请动一个大圆满，这是一件很难的事情。

不是所有人，都能像精灵强者奥卡罗威尔那样，能令大圆满欠其一个人情。

别说蒙特罗，就是奥古斯塔族长，堂堂第一家族的族长，也没十足把握请一个大圆满。

“将雷斯晶他们队伍几人实力，描述一遍。”奥古斯塔族长眺望神狱海，淡漠道。

“是。”

蒙特罗大喜。连道，“他们小队一共四人，分别是雷斯晶。一名实力接近乌曼地强者，一位青龙一族青年，以及噬神鼠！他们四人中，雷斯晶最强。当然那噬神鼠也很可怕，天赋神通太过厉害。”

“哦……”奥古斯塔族长猛然转头，锐利目光盯向他，“那接近乌曼的强者，没什么特殊？”

“乌曼他足以对付。”蒙特罗很确定道。

如果乌曼和雷洪战斗。的确，乌曼拥有攻击主神器，刚好克制雷洪……即使战斗艰难点，可乌曼还是能杀死雷洪地。

“如果要杀那青龙一族青年和噬神鼠，难度不小。”奥古斯斯塔族长微微摇头，其实他对是否发动战斗，有些迟疑。实际上那绿衣、夏斯威等人都不是他奥古斯塔家族的，即使身死，对他家族没影响。

损失一个主神使者，主神可以再收一个。=

蒙特罗急了。连道：“族长，如果仅仅杀我一个也就算了，他们这一次可是杀了我方足足四个人。而且族长你也知道雷斯晶那个人，那可是唯恐天下不乱的。和我们家族早就有矛盾了，此次大胜，他肯定会四处散播炫耀这事情，如果我们家族一点反应都没有，那----”

奥古斯塔族长眉头绞在一起，那颗猩红的痣似乎发出了红光。

奥古斯塔族长当即下令道：“蒙特罗，你去将乌曼请来。同时，你也赶紧派人，去将切格温也请来。”

乌曼虽然最强神分身去了位面战场，可还是有分身呆在家族内的。至于切格温。也住在神狱海。同时也是光明主宰麾下主神使者。和奥古斯塔家族关系也算密切。

“是。”蒙特罗不由大喜。

“看来有希望。”蒙特罗激动万分，虽然不知道族长会如何安排，可既然都知道雷斯晶一方实力，蒙特罗相信，族长定会派出有十足把握的队伍。

不出招则已，出招则必赢。

“呼呼寒风呼啸，飞沙走石。在寒风中依稀有两个人影并肩而走。当走地近了才看清。其中一人一袭金色长袍、银色短发。面容刚毅。正是在之前一战中侥幸逃脱的乌曼。

在乌曼身旁的，高而瘦。披着绿色长袍，眉心部位赫然有着闭合着地竖着眼眸。此人正是切格温。

“族长还真是够偏爱那蒙特罗的，竟然为这事情，还要报复一场。”乌曼嗤笑道，“还请你和我一起。”

切格温淡然一笑，却显得妖异：“乌曼，族长好歹是主宰最宠溺的儿子，而且族长亲自和我说了，我怎么能不给面子。不过乌曼……雷斯晶那四人能将你们杀到那程度，他们实力也够强的啊。”

“我说了，也就一个噬神鼠难缠。”乌曼自嘲道。

那一战传出去，也对乌曼名声有影响。

“不过此次，我们却是有十足把握了。”乌曼微笑道。

“还不一定呢，除非那位肯答应。”切格温摇头道，“他可不一定答应这事情。”

“如果那位不答应，单凭我二人，还真有难度。”乌曼看向前方。

谈话间，他们二人已经来到了一座军营的前面，军营的守卫们立即警惕地看向他们二人，敢独立行走在位面战场的，一般都是绝世强者。乌曼直接开口道：“你们去向你们统领传报一下，就说我乌曼来拜访了。”

“两位大人请等一会儿。”其中一位士兵略微欠身，便立即去通禀了。

仅仅片刻----

“两位，统领大人请你们进去。”这位士兵便回来了。

乌曼和切格温二人微笑着并肩而行，很快来到了一座古朴庭院门口，而此刻门口正站着一名英俊的金发青年，金发青年一看到乌曼二人，便笑了起来：“乌曼，啊，没想到还有切格温先生，两位来我这，真是难得啊。请进，请进！”

乌曼连上前，低声道：“拉姆森。马格努斯先生可在？”

“他在。”金发青年一怔，“你们是来找他地？”

“对。”乌曼微微点头。

这时候，一道平淡的声音从里面传出来：“乌曼、切格温。你们二人来找我，直接进来吧。也好久没你们两个见面了。”

乌曼、切格温二人不再迟疑，当即和金发青年一同进入庭院内。

在庭院中，一石桌旁地黝黑木椅上，一名男子正依靠着，随意地翻阅着一本足有一指厚地书籍。这男子有着柔顺长至腰部的银色长发，随意地披散下来，显得不羁。皮肤晶莹剔透。脸上光溜溜的，没胡须。

唯有那两银色长眉垂下，直至耳垂。

“马格努斯先生。”乌曼、切格温都微微欠身。

马格努斯将手中书籍放在桌上，淡笑着瞥了二人一眼：“坐。”

乌曼、切格温也分而坐下，他们二人不由地相视一眼，都感到了一丝压力。他们眼前的人马格努斯，乃是天界的巅峰强者，外界盛传这马格努斯疑似大圆满上位神，可是乌曼他们清楚。

马格努斯，的确达到大圆满了。

作为修炼命运规则的大圆满强者。马格努斯在灵魂方面的研究，堪称上位神中地最巅峰存在。

“看你们二人，似乎有什么难开口地话啊。”马格努斯淡笑道。

切格温深吸一口气，道：“马格努斯先生，事情我先给你描述一下。在前不久，雷斯晶带领的一个小队，在位面战场上将蒙特罗带领的小队近乎屠戮光了。死掉四人。只剩下乌曼侥幸逃脱。”

“这么厉害？”马格努斯有些惊讶，不由看向乌曼。

乌曼惭愧道：“他们队伍中有一人是噬神鼠。”

马格努斯恍然，旁边的金发青年笑道：“早听说有一个噬神鼠，原来在雷斯晶队伍中。蒙特罗地的队伍死掉四个人。就乌曼逃脱？那蒙特罗本人也死掉了？”

“对。”乌曼点头。

“是族长汉金请你们来的吧。”马格努斯淡笑道。

乌曼无奈笑道：“马格努斯先生你都猜到了，我们也就直说了。的确，是族长让我们来请你出马的。毕竟……马格努斯家族在位面战场中能请动地人不算多，能对付雷斯晶他们的更少。”

“汉金他脑子有问题？去对付雷斯晶？”马格努斯不由皱眉道。

刚说汉金脑袋有问题的人不多。马格努斯却是其中之一。而且马格努斯和这汉金也有着比较深层次地关系，当年这二人实力还弱地时候，便曾经一同在光明神界闯荡过。要请大圆满，靠主神的背景是没用地。只能靠人情，靠朋友关系。

“不，不。”乌曼笑呵呵道，“这点请放心，族长这一次不是去对付雷斯晶。族长的意思是。解决另外三个人。”

“那噬神鼠。杀不掉。”马格努斯摇头道。

“恩，马格努斯先生你担心贝鲁特？”乌曼不由道。

旁边的金发青年拉姆森笑道：“马格努斯先生当然不在乎。可是难道你们不知道，拜厄先生可是亲自出手对付过那噬神鼠，可没杀掉。拜厄先生还曾在我这居住了数月谈过此事。”

“拜厄？”乌曼、切格温二人相视一眼。

“那噬神鼠物质防御太强，更有灵魂防御主神器。除非将他放逐到空间乱流中去。否则，不可能杀死他。”马格努斯摇头道，“即使在空间乱流中，以他的防御，估计都能活下来。最多迷失罢了。如果贝鲁特请动主神出面，去空间乱流中搜索，很可能搜索到。乌曼、切格温，这才明白噬神鼠地难缠。

“你们要动手，只能杀死那个青龙一族青年，和另外一人。”马格努斯淡笑道。

“马格努斯先生，如果你出马，定不会有任何问题。”乌曼连道，那切格温也期待看向马格努斯。

马格努斯嗤笑一声：“汉金这小子和你说了什么？”马格努斯看向乌曼。

“他说，马格努斯先生帮忙一次，他会给先生一颗异云石的。”乌曼有些无法理解地说道，对于当初族长的说法他很不懂，异云石，在光明神界是虽然比较少见，可也算不上多值钱，还不及一件上位神器。

一颗异云石，就能请马格努斯出手？哪有如此便宜的事情。

当然乌曼不理解，可那族长却让乌曼只管如此说。

“汉金这小子，总是这么奸猾。”马格努斯笑着站了起来，“那我就随你们走上一趟。”

乌曼、切格温不由惊讶，没想到这个说法，还真请动马格努斯了。

“不过我只负责将那雷斯晶阻拦住，那二人，你们来杀。至于那噬神鼠……你们无视即可。”马格努斯淡笑说道，此次奥古斯塔家族族长请地切格温，也是一超级强者，无惧噬神。

这三人出马，对付雷斯晶他们是轻而易举。实际上马格努斯一人都足够了。

“拉姆森，那我就先走了。”马格努斯笑道。

“我等先生胜利而归。”金发青年笑道。

当即马格努斯带领着乌曼、切格温二人直接离开了军营，看着三人离去背影，金发青年摇头叹息一声：“没想到那奥古斯塔族长能请动马格努斯先生，看来这一战，一点悬念都没有了。”

第十九集 蜕变 第四十六章 - 未完的战斗

荒野之上。三道身影并肩站立着。

“马格努斯先生，就是这。”鸟曼说道。

马格努斯环顾周围，微微点头：“雷斯晶四人追杀你们三个。是在这分而追击的。那就以这为中心。一重重环绕开来搜索吧。”马格努斯认定，雷斯晶四人应该不会离开太远，应该在不远处什么地方休息了。

“麻烦马格努斯先生了。”切格温笑着说道。

“就当作是散步闲逛吧。”马格努斯淡笑道，“不过要这么重重搜索。你们二位可要做好准备。或许要搜索很久很久。”

快一两天能搜索到。可如果雷斯晶他们休息地地方距离此地数十万里。那恐怕需要上百年功夫搜索了。

“马格努斯先生都有耐心搜索，我们二人陪着。怎么会着急?”切格温、鸟曼二人，当即随着这马格努斯开始仔细搜索起来。一般统领地神识范围是比较小地。不过像灵魂变异、大圆满或者使用主神之力的。搜索范围却都很大。

毕竟大圆满强者。灵魂也得到蜕变。

这三人便开始沿着这一点。开始幅散开来一重重搜索了起来。搜索地日子是很枯燥地，不过那马格努斯却丝毫不急，悠闲悠哉的按照计划不断搜索着，看样子却似乎是在游览位面战场。

时间悄无声息地流逝。转眼便过去三个月。

马格努斯他们搜索途中，凡是发现大山、土丘什么的，都会深入仔细搜索一遍。而今天。他们遇到了羊角山!

“羊角山略微大一些。我需要一点时间仔细搜索。”马格努斯嘱咐二人，而后便直接靠近羊角山。先是沿着羊角山地山脚开始仔细搜索，可仅仅片刻。一道声音便传入鸟曼、切格温二人脑海中。“哈哈。你们二人过来，我找到他们了。”

即使是马格努斯。找寻三个月，此刻发现目标。也很是高兴。

“找到了?”

鸟曼、切格温脸上露出惊喜笑容。立即飞过去。

“你们二人别弄出动静。”马格努斯传音吩咐道。

身为大圆满强者，灵魂是受到再次蜕变地。除非大圆满上位神主动暴露灵魂之力气息。否则只要小心点，一般统领根本无法察觉，当初那拜厄查找林雷他们，也是用了同样的办法。

待得拜厄主动暴露灵魂之力气息，林雷他们察觉地时候，拜厄却都已经进入廊道了。

“他们四人现在正聚集在一起谈话。这雷斯晶四人还真会享受。那山腹内竟然建成一座很不错地府邸。”马格努斯传音笑道，片刻后。马格努斯恍然道。“哦，原来。这噬神鼠是叫‘贝贝’。还有二人。分别叫林雷、雷洪。”

显然他是通过林雷此刻四人对话，了解四人名字地。

“贝贝。林雷。雷洪?”切格温、鸟曼记住了这名字，他们之前对雷斯晶一方人马地名字并不清楚。

“准备动手吧。”马格努斯淡笑道，“你们按照我说地做……”马格努斯传音安排鸟曼、切格温二人的任务。

羊角山洞府内。

之前一战大获全胜后，林雷他们又回到了羊角山这一处地洞府内。在这里，林雷他们四人倒是都开心地很。林雷地其他神分身尽皆处于修炼中。而本尊则是陪着贝贝、雷斯晶他们时而闲聊。

“来，咱们干杯。”雷斯晶嬉笑着举杯。

林雷、贝贝、雷洪三人也笑呵呵举杯，一同一口饮尽。

“贝贝，不是我这个做大哥地说你啊。”雷斯晶一拍贝贝肩膀，笑着道。“你看我。这三个月好歹也经常认真修炼，偶尔大家乐呵乐呵，你呢。刚刚修炼一两天。就没耐心了。你这样，啥时候能融合突破啊。”

“融合?”贝贝摸着鼻子。嘿嘿一笑，“算了。我还是多吃点神格。将身体强化到极限再说。按照我爷爷说的。我还差的远呢，现在我连炼化神格兵器都有些难度。”说着。贝贝就拿起一颗上位神格直接往嘴里一扔。

这上位神格。贝贝可是从贝鲁特那得到很多，本来上位神格对贝鲁特而言。根本不算什么，毕竟正常情况下。神格是无法毁坏的。除了噬神鼠有办法毁掉。其他人做不到地。所以地狱、冥界等地方。神格是越来越多。

当然。主神们也在搜集神格。减少各大位面神格数量。否则神格太多，也会令神格不值钱。主神们做地就是将大量神格收缴。到一定期限。被至高神们收去。

可贝鲁特想得到神格，自然能从主神那轻易获得大量神格。给贝贝吃，那是自然地。

“吃神格。真是帅气。”雷斯晶赞叹一声，“我也想，可做不到。”

贝贝一怔。而后低头看了看手中神格，顿时眉开眼笑：“雷斯晶。你不说我没发现。你一说，我还真感觉……吃神格。那是我独一无二地绝活啊，呃，还有我爷爷也会。”说着雷斯晶故意上抛神格，而后落下。刚好掉进贝贝嘴里。

吃完后，贝贝还得意向林雷、雷斯晶他们一扬眉。

林雷见状，也不由笑了。

之前的日子林雷一直有沉重负担。可现在地日子林雷却轻松地很，毕竟四块统领微章已经全部得到了：“现在。我需要做地就是慢慢等待。直至大决战结束。”林雷根本没准备参加大决战。

统领徽章到手，林雷最多观赏大决战进行罢了，林雷可没认为。自己还能再得到十枚统领徽章换取主神器。

就在这时――

“恩。神识?”林雷他们四人震惊猛地站起，他们都察觉到一股强大地神识覆盖了他们，林雷他们却根本不知道……这是那马格努斯观察许久后。都准备出战了，这才不加隐匿，直接暴露灵魂之力。

“大圆满。亦或是变异灵魂地上位神。”林雷瞬间判定。

“轰!”爆裂声响起。

“雷斯晶!”一道温和声音响起，林雷他们四人透过院门。清晰看到廊道中正有三道幻影飞驰进来。瞬间便落到了院落中。林雷四人立即仔细看去，为首中央一人面白无须，银色眉毛垂下，看到这人，林雷他们四人吓得一大跳。

“我们又见面了。”鸟曼冷笑道。

“竟然是他们三个。”林雷也对超绝高手有所了解。“为首地这个是马格努斯。疑似大圆满上位神的人物。看刚才神识散发，他估计是真的大圆满。他旁边的鸟曼。还有切格温，切格温本体可是神兽‘猊狻’，糟糕!”

切格温比之鸟曼，更难缠!而马格努斯，那更是无敌地存在。

这三人到来。林雷四人却是惊呆了。

“嗨，你们干什么?”雷斯晶上前一步，大声喝道。同时连神识传音给林雷三人。“情况不妙啊。那个马格努斯是大圆满上位神。那切格温也是有灵魂防御主神器地。贝贝起不到作用。我们要跟他们斗，一点希望都没有。现在只有一个办法―逃!马上，我们分散逃吧，能逃一个是一个。”

“我们干什么?”马格努斯淡笑一声。

“轰!”院落内平整地灰色石头地面，仿佛浪涛一样陡然卷起。直接朝马格努斯三人包裹而去。直接阻挡他们地视线。

“逃!”雷斯晶急喝道。

林雷、贝贝、雷洪三人没有一丝战斗的念头。毫不犹豫转头就冲向了石头墙壁。

“老大。你快逃，现在你和雷洪最危险。”贝贝传音急切道，贝贝也明白……四人中，他防御最变态。别人杀不了，而雷斯晶，别人不敢杀，所以林雷、雷洪二人是情况最糟糕的。

林雷身体直接融入石壁中。而后极速窜行离开。

地行术!

“谁也逃不掉!”一声淡漠的喝斥声。同时方圆数百米的山石诡异地‘嗡’地一声。全部化为齑粉。原本的羊角山底部诡异地少了这么一部分。顿时令上方不少山石滚落下来。原本还在逃窜中地林雷四人尽皆显露出了身影。

“什么力量?”林雷震惊了。

那一种束缚地。让人难以反抗地力量，令林雷色变了，“命运规则!”林雷知道。若说诡异、可怕。四大规则中当数‘命运规则’。命运规则也是极为难修炼地，‘大预言术’不过是命运规则最浅显地运用。连入门都算不上。

命运规则大圆满强者，比其他大圆满强者更加难缠。

只见两道身影极速飞窜而出。“嗖!”“嗖!”。这二人冲到了边缘处，冷视着林雷他们。

“你们是逃不掉的，我说过。”马格努斯淡漠道。

“马格努斯，你到底要怎么样。”雷斯晶怒道，修炼命运规则的人最难缠。马格努斯比拜厄更难缠!

“放心。我来只是对付这两个人――”马格努斯轻笑着指向林雷，又指向雷洪。“林雷和雷洪。杀掉他们二人，这事情就算了结了，雷斯晶你们二人可以继续好好呆在位面战场中。”

“做梦!”贝贝站在林雷身旁，怒吼道。

林雷也是警戒看着眼前的鸟曼。又看了看不远处地马格努斯，林雷也知道，此次真地危险了!马格努斯乃是大圆满上位神。那鸟曼、切格温二人实力明摆着，要想活着离开。太难了。

“若雷林先生在。还有希望。可雷林先生即使知道我身处险境。可如果距离远，赶过来都来不及。”林雷很清楚，就是主神也无法瞬移，更别说大圆满了。

这一次。真地危险了。

“马格努斯，你――”雷斯晶刚要说话。

马格努斯却是喝道：“雷斯晶。你最好别插手。以我在灵魂方面的成就，杀你都不是难事。你还是在一旁看着为好。”

回答马格努斯地。是一柄紫色标枪。

“真无聊。”马格努斯手中一挥。出现了一柄银色长鞭，长鞭凌空一抽却是直接卷住了标枪。而后银色长鞭犹如长蛇一样卷向雷斯晶。速度之快。雷斯晶刚要施展天赋神通。就被那银色长鞭给卷住了。

顿时。雷斯晶被这银色长鞭重重束缚。

“你不是我对手。”马格努斯淡漠道。

“动手吧。”马格努斯对鸟曼、切格温二人下令道。

林雷、雷洪二人都没逃，因为他们知道……在这个马格努斯面前，他们是逃不掉地，不管是其手段。还是速度都远超自己一方，当初能逃出拜厄追杀。那是因为拜厄只想杀贝贝，没想杀其他人。

而这次相反。这次马格努斯他们不杀贝贝、雷斯晶，只杀林雷、雷洪。

林雷和鸟曼对视着。

“想杀我，就是死，也要这鸟曼陪葬。”龙化形态的林雷，体表‘轰’地燃烧起了黑色毁灭主神之力。

那鸟曼体表也燃烧起了光明主神之力。鸟曼冷笑看着林雷：“原来你叫林雷，上一次让你逃了，这次。你逃不掉了。”

“上一次战斗没结束。这一次。继续。”林雷也是冷视着鸟曼。之前林雷远不是鸟曼对手，而现在林雷融合四种玄奥。再一次对上鸟曼，会是何种结果?

第十九集 蜕变 第四十八章 - 林雷之死

马格努斯。身为大圆满上位神。神识范围是很广的。远超一般统领，可是论距离。还是无法和使用主神之力比!特别是大圆满上位神。使用主神之力。那搜索范围将达到一个惊人程度。

“原来在那!”飞行中的马格努斯脸上露出一丝笑容。

“嗖!”马格努斯直接窜入地底。

远远看到这一幕地贝贝。却是双拳紧握，眼睛泛红。无力地跪在了荒地上，低声说着：“老大，老大!你一定要活着!你当初还说要达到修炼地巅峰地。你可千万别这么死掉。”

脱离束缚地雷斯晶。发现雷洪已经身处死境：“雷洪!”当即怒吼一声。雷斯晶身体攸地完成弓形，手中持着紫色长枪。用尽全力攸地投掷出。

“咻!”撕裂长空。泛着黑光的紫色幻影激射向那切格温。

“思?”切格温只能放弃给雷洪最后一击。连抵挡那一枪。

“锵!”

切格温身体暴退，不过却是毫发无伤。

“你休想杀雷洪。”雷斯晶赶过来。怒视着切格温。切格温却是悠闲悠哉地笑看着雷斯晶：“雷斯晶。你要保护这雷洪?对，你保护，我还真杀不了这雷洪。不过。没用地，马格努斯先生要杀的人，你保不住地。”

雷斯晶何尝不知道，一旦马格努斯回来。雷洪就完了。

“雷洪，你赶紧逃。”雷斯晶传音道。“逃的越远越好，最好逃过星河。到位面战场另一边。”

“好。”雷洪也不废话，当即体型缩小，极速朝星河方向逃出。

“恩?”切格温欲要阻拦，可是雷斯晶却是挡在他身前。

“哼，他逃不掉的。”切格温淡笑道。鸟曼也到了切格温身旁。鸟曼和切格温二人联手，可一点不怕雷斯晶、贝贝。

位面战场，地底深处。

林雷正在极速逃窜。

“跑这么远。应该追不上吧，不过主神之力查探，倒是麻烦。”林雷心底暗道。“不过怎么会有两道主神之力查探着我。”林雷心底不解，使用主神之力情况下。林雷自然也能轻易发现别人的神识查探了。

“林雷。你逃不掉的。”一道声音在林雷脑海中响起。

林雷脸色一变：“马格努斯!”

使用主神之力地林雷，也察觉到马格努斯的查探了。

“其中一道主神之力是马格努斯。另外一道呢?”林雷心底暗道。

可这时候另外一道声音也在林雷脑海中响起：“你赶紧左转，朝左侧方向直线逃。”林雷一怔，这声音竟然是青火地!很显然青火也是用主神之力幅散开来，向他进行神识传音，听到青火地声音，林雷心底希望大增。

“别掉以轻心。那个大圆满和你的距离比较近。我和你距离远上不少。快左转!”青火焦急传音道。

林雷不再犹豫，连朝左侧极速穿行。

而青火、马格努斯二人却是透过主神之力神识，交谈了起来。

“停下。马格努斯。放过林雷吧。”青火道。

“不可能!”马格努斯没一丝迟疑。依旧极速朝林雷追赶过去。他地速度可比林雷快得多了。青火清晰查探到，马格努斯和林雷的距离正在不断地拉近。这也让青火很是焦急，他自己可来不及赶上。

“我要杀地人，没人拦得住。”马格努斯可一点不给青火面子。

大圆满强者。是不怕另外一个大圆满地。虽然他们都强。可同样也奈何不得对方。而主神……除非必要，否则是不会牵扯到上位神争端中的。

林雷心意一动。主神之力变为透明。犹如灵魂之力一般幅散下去，这主神之力覆盖范围极广，轻易发现了马格努斯：“不好。竟然距离我只剩下三里距离了，青火呢?”幅散足有五十里范围。却没察觉到青火。

林雷急了。

虽然林雷有死地准备。可也不会轻易受死。

“两里了。”林雷清晰感觉到。对方以惊人地速度不断靠近，“一里了!”

五百米的距离，以马格努斯速度，即使在‘黑石空间’中都能在短时间内追上自己。林雷一咬牙：“没办法，只能这么做了!”青火显然距离太远。还在赶路中。林雷只能一咬牙，猛地朝下方坠去。

“恩。寻死?”马格努斯淡漠一笑。速度却是丝毫不减。

位面战场的地底深处，愈是深处愈是危险。到一定深度就会遇到空间裂缝，在那种地方，大圆满也有些忌惮，一旦被突然出现地空间裂缝卷入‘空间乱流’中，迷失在其中，那可是很可怕地事情。

林雷这么做，那是死地求生!

“三百米，两百米。一百米……”林雷清晰感觉到。即使在黑石空间内，马格努斯正急剧靠近。

“呼!”林雷本人则是朝地底冲。

“呼!”突兀地，一道空间裂缝划过旁边大概数米处。土壤泥石消失一片。

“到了。”林雷明白。已经到边界了。同时林雷地主神之力神识也发现。下方百米处地空间裂缝更加的多。

“有本事再下去啊。”揶揄地声音响起。

林雷主神之力神识。清晰发现马格努斯就在上方二十米处，忽然林雷惊喜起来：“青火!”青火距离此地也只剩下不足十里了。之前林雷逃、马格努斯追，是同方向地。马格努斯追杀自然多耗费些时间。

而林雷和青火。之前可是相向飞行，当然更快些。

“速度真快。”马格努斯也发现青火可怕地速度。“似乎比我还快一筹。”马格努斯顿时明白。来人实力竟然可怕到如此地步。

“不过，来不及了。”

马格努斯冷漠看了下方林雷一眼。

“林雷，竟然有一个疑似大圆满的强者来救你，不过。来不及了。为了表示对他的尊重。我就让死在我最强一击之下吧。”马格努斯传音道。同时他地手中也出现了透明地光球。在这拳头大地光球内部，竟然盛开着一朵莲花。

林雷不敢再深入地底，而是极速飞窜，欲要和马格努斯拉开距离。

“住手!”青火喝道。

“哼。”马格努斯却是冷哼一声。

“咻!”

这透明光球犹如闪电一般。速度比之马格努斯飞行还要快上十倍百倍，林雷根本才移动半米。那透明光球便以林雷无法躲闪地速度。直接没入了林雷地体内。这股透明光球直接窜入林雷脑海。

“破!”林雷透过主神之力。疯狂地攻击着透明光球。

这透明光球猛地膨胀。竟然包裹住了整个林雷地残破防御主神器。而后摧枯拉朽般地破掉豁口处补丁。那一朵莲花冲入林雷地灵魂海洋。

就好像是一座陨石。砸向了水花。

林雷的灵魂之力根本无法阻挡。

这一朵透明地莲花攸地旋转起来，进发出耀眼地光芒，犹如太阳一样照耀林雷地灵魂海洋，迅速得射向林雷地灵魂，以及三大神分身地灵魂!林雷拼命控制主神之力去冲击，却是鸡蛋撞石头。撼动不了对方一丝。

旋转地透明莲花。射出地万千光芒。延伸至林雷体内的四个灵魂!

“父亲，耶鲁老大。乔治老二……还有，迪莉娅，你哥也会回来地。我没让你们失望!”在产生最后一个念头地同时，林雷嘴角还微微上翘，露出一丝笑容。而后。意识便完全湮灭了。

大圆满上位神，就是那风系大圆满上位神‘拜厄’。使用灵魂攻击都能令林雷浑浑噩噩不知反抗，而现在，命运大圆满上位神‘马格努斯’出手。还是靠命运主神之力施展地最强绝招。

如果这样林雷还挡下。那大圆满上位神也就太名不副实了。

“想逃入地底深处，来个死里逃生?”马格努斯遥看远处躺在泥土中。无丝毫生息。体表还逸散着主神之力地林雷。“这一招。对进行物质攻击地强者有效，可对灵魂攻击强者，没用。”

灵魂攻击，完全可以远距离攻击。

在位面战场地底深处，也逃不掉!

“恩?”马格努斯陡然看向不远处。

“嗤嗤”周围地土壤瞬间焚化成虚无。林雷的身体也悬浮起来，一道白袍身影从天而降，来到林雷身侧。而后伸手托住林雷地身体。

“恩?”青火眉头微微一皱。

“这天地间又多了一个大圆满?”马格努斯眉毛一掀。看向青火。

青火却是冷哼一声，身体却是上冲，凡是阻拦他路径地土壤泥土尽皆焚化为虚无，“有意思。”马格努斯也是冲天而起。

雷斯晶、贝贝二人关心林雷的事情。也是朝这极速赶过来。鸟曼、切格温二人也同样赶了过来，他们四人都是使用主神之力地，自然也发现了青火地存在。

“青火。青火。”贝贝心底存有一丝希望。

可当片刻，林雷遭受到袭击时，贝贝清晰感觉到，原本他感应到地林雷灵魂正以惊人地速度衰弱下去，上位神地灵魂是很强大地。贝贝感应中。那是如太阳一般耀眼，可是林雷的灵魂气息急剧衰弱。直至……

无法察觉!

贝贝地眼泪无声的就流了下来!

“啊”贝贝痛苦的欲要嘶喊，可刚喊却已经失声了。

旁边的雷斯晶见状。也知道不妙，而且他主神之力神识也发现。察觉不到林雷身上丝毫气息了。

“死了?”雷斯晶愣了。“不，不可能!”

很快、雷斯晶、贝贝二人便遥遥看到了远处一袭白袍身影，而林雷地身体却是躺在地上，无一丝气息。主神之力也消散光了，而马格努斯却是淡漠站在一旁。

“马格努斯!”贝贝双目赤红。泪水流下。他咆哮着。“你记着。我一定会杀了你地。一定会!!!”

“我等着你。”马格努斯淡漠一笑。

杀大圆满?如果大圆满要逃命，就是主神也不敢说有十足把握。杀死一个大圆满强者。

“我们走吧。”马格努斯淡然道。

鸟曼、切格温二人微微点头。马格努斯当即带着鸟曼、切格温二人要走。突然，马格努斯转头看向青火：“你叫什么?”

“你不配知道。”青火淡漠道。

马格努斯眉毛一掀，冷哼一声。转头便带着鸟曼、切格温二人离开。

而荒地上。林雷躺在地上，没一丝气息。青火站在一旁，雷斯晶、贝贝飞过去，雷斯晶难以置信道：“不可能，他不可能就这么死啊，他可是有我母亲的魂石地。怎么会就这么死了?”

朝林雷走近地贝贝。陡然察觉到：“恩?老大地灵魂?”

随着距离靠近，贝贝隐隐感觉到了林雷灵魂的存在。只是林雷气息微弱。已经低弱到极限，即使是贝贝，彼此灵魂相连。也必须靠得最近，才能勉强感应到一丝。

“老大没死!”贝贝惊喜道。

“我查探过了。”青火摇头叹息道。“林雷他现在的确还没真正死去。可是。他灵魂好像寒风中地火苗。随时可能熄灭，这还是有‘魂石’不断消耗能量吊着他最后一丝生机，否则早死了。”

~~~~~~~~

第十九集 蜕变 第四十九章 - 生死一线间

“魂石吊着一丝生机？”贝贝连询问道。

青火微微点头：“这并不是大秘密。传说中紫荆主神，乃是紫晶山脉孕育诞生的。”说着青火还看向雷斯晶。

雷斯晶也不介意，点头道：“对，这是事实。紫晶山脉的紫晶都是蕴含灵魂能量。而整个紫晶山脉孕育诞生的紫晶神兽，在灵魂上自然强。而紫晶神兽也会孕育出能量精华――魂石！魂石的孕育，很是艰难，也是紫晶神兽最重要的宝贝。就像我，虽然孕育着一颗魂石，可那是我保命的。当然舍不得给人。”

“我母亲是主神，受主神之力孕养，加上存在时间极为悠久，还是能取出一两颗魂石的。”雷斯晶感叹道，“这魂石，是绝对保护灵魂的宝贝。主神攻击，它或许无法帮忙。可是……有这魂石，上位神灵魂攻击，应该不惧的。”

雷斯晶说着看向林雷。

贝贝也明白了。

紫晶神兽，那是紫晶山脉的精华诞生。而魂石，更是紫晶神兽能量精华。一颗魂石，那是比紫晶重要亿万倍的。其威力完全能想象。

“可我老大？”贝贝焦急道。

“林雷他……”雷斯晶无奈道，“唉，那马格努斯是命运大圆满，在灵魂上最强。又是靠命运主神之力施展这一招。那威力，已经达到神的极限！就是魂石。”雷斯晶也有些没底气了。

魂石。被吹嘘成多厉害。可这次对手太夸张了。

“这次林雷情况很糟糕。”青火郑重道，“那马格努斯地灵魂攻击，已经渗透到林雷四大灵魂内部。魂石的能量。也是不断地僵持住，让林雷的灵魂没完全完蛋。这情况，太危险，太危险。”

昏迷，没意识。

贝贝地记忆中，迪莉娅遇到过，奥利维亚也遇到过。

“迪莉娅和奥利维亚当初都遇到过的，他们都活过来了。”贝贝连道。“而且奥利维亚，还因为那次昏迷，导致灵魂变异呢。”

青火摇头叹息道：“迪莉娅那次，我也知道，那凶手只是一个连统领层次都没到的生命规则强者。可对林雷下手的，那是马格努斯！可以这么说……在灵魂攻击上，上位神无人能超过马格努斯。最多和他并列。”

“所谓攻击容易，救治难。马格努斯的出招，没人能救。”青火摇头道。

“那主神呢？”贝贝连道。

“没用的。”雷斯晶摇头道，“其实主神。比上位神厉害。也就是主神意念厉害，主神威能太强。这才令主神无敌。可是在法则玄奥上，还不一定赶上大圆满呢。”

雷斯晶母亲就是主神，雷斯晶很清楚。

主神们，一样是要研究法则玄奥。

要成为主神，和法则玄奥是没关系的。77位主神，能达到大圆满的，只是其中极少极少数！不过，主神实力，是远超大圆满上位神。原因就是。一个是主神，一个是上位神。

这是本质层次地差别。

主神威能，太强了。这是天地赋予的权威，不可逾越。

“而且马格努斯身为大圆满。其攻击中，还蕴含特殊的威能，大圆满意志威能。虽然不及主神威能厉害，可这救人，不是比威能谁强的。”雷斯晶无奈道，“救治灵魂，是很细密的活。加上这马格努斯为大圆满……根本无人能救林雷。”

贝贝心底焦急万分。

“的确救不了。”

青火摇头道，“除非至高神出手。不过至高神乃规则幻化。岂会为一个人出手。这是不可能的事情。”

贝贝有些绝望了。

“可那奥利维亚，当年也昏迷很久。他活过来了啊。”贝贝连道，“而且还灵魂变异了。”“的确，这种昏迷情况，容易发生灵魂变异。”青火不由苦笑道，“可是贝贝，你可知道……陷入昏迷中，死亡的概率更高！”

贝贝惶恐。

“那昏迷为什么会灵魂变异吗？”贝贝连询问道。

“真实原因我不太清楚。”青火摇头道，“不过有一点，如那奥利维亚，在昏迷前就是使用黑暗、光明两种能量。一旦昏迷……他灵魂变异成功，就能融合这两种能量。可如果变异失败，就死亡。”

“灵魂变异的人很少。”青火叹息道，“拥有两个神分身，也就是使用两种能量地人，灵魂变异。活下来的有一些，可那概率已经低到可怕！可有三个神分身的，无数位面加起来，屈指可数。地狱中才有一个。”

青火看向贝贝：“你想想，地狱有多少人？而且又存在了多少年？无数年来，地狱才出现一个，有三个分身，灵魂变异成功的。死亡概率多高？”

贝贝身体一颤。

“那四个神分身的呢？”贝贝害怕了，因为林雷就是有四个神分身，林雷是使用四种能量的。

“无数年来，无数位面，没有一个人，能拥有四个神分身，还灵魂变异成功的。”青火表情严峻，“生存概率，为零！”

贝贝脸色刷地完全苍白了。

“昏迷，不一定灵魂变异的。”雷斯晶连安慰道，“你不是说，那迪莉娅曾经昏迷吗，她活过来，而且也没灵魂变异。”

“那是因为迪莉娅，只有一个神分身。”青火低沉道，“当然，有神分身昏迷。也可能不灵魂变异。那只是极少数。”

雷斯晶无话可说，只能苦笑。

林雷中招地可是本尊和三大神分身，唯一幸免的也只是在玉兰大陆地火系神分身。如果本尊和三大分身完蛋。贝贝明白。那样林雷几乎不可能再踏上巅峰。贝贝很清楚，林雷心底深处是梦想着修炼巅峰地。

这是林雷的愿望。

其实，也是德林柯沃特的愿望。

德林柯沃特在教导林雷地同时，也将希望寄托在林雷身上，希望林雷有朝一日达到巅峰。当然，那时候德林柯沃特对林雷的期盼，是有朝一日林雷能达到武神、大祭司的层次。而现在，林雷远远超过了。

不过。追求巅峰，已经溶在林雷骨子里。

“那，那怎么办？”贝贝慌了。

“没任何办法。”青火摇头，“大圆满强者的绝招，没人能救。只能看林雷自己的了。如果林雷灵魂不变异，那还有生存地可能。可是……一旦林雷的灵魂开始发生变异，那……可以说是必死无疑了。”

青火叹息道。

拥有四大神分身，灵魂一旦变异……成功可能性，零！

“别人不成功，老大他不一定。”贝贝连道。

青火微微摇头：“我们现在找一地方吧。至于林雷是灵魂变异成功，还是失败。看命运吧。”

玉兰大陆位面。

龙血城堡内。

“林雷，怎么了？”迪莉娅看向一袭火红色长袍的林雷。

火系林雷面色难看，摇头道：“我地本尊和三大神分身，已经没意识了。”灵魂五分，彼此是能感应到地。可是此刻火系神分身却察觉不到本尊和另外神分身的意识，情况已经很糟糕了。

“什么！”迪莉娅脸色大变。

“我刚才以为本尊和三大神分身要死掉，不过奇怪地是，遭到马格努斯一击，还没死。不过情况很糟糕。那四个灵魂很微弱。时刻可能覆灭。”火系林雷面容严肃，本尊和三分身没意识了，林雷自然不知道，是黑石努力维持着一丝生机。

迪莉娅脸色苍白。担忧之极。

“林雷，你的本尊和三分身，不会死吧？”迪莉娅清楚，那代表着林雷的前途，若那个死了，那活着的火系神分身，也只会是一个弱者。迪莉娅明白……林雷有一颗追求力量地心，是不会甘心为弱者的。

“不知道。”

火系林雷闭上眼睛道。“是生。是死……”偶尔零星的战斗发生。

而一座荒山内。

雷洪早被雷斯晶。通过主神之力传音，让其回来了。青火、贝贝、雷洪、雷斯晶四人都呆在厅内，而林雷则是在旁边的房间床上静静躺着，没一丝气息。

“整整七天了，林雷一点动静都没有。”雷斯晶皱眉道。

“雷林先生，你去查探一下吧。”贝贝连道。

这四人中，只有青火敢去查探林雷灵魂，毕竟此刻林雷的灵魂微弱到极致，连一个普通亡灵灵魂都不如，弱小到如此地步。略微一丝不小心，就可能令林雷的灵魂直接消散。

“我去看看。”

青火步入房间内。

“希望老大能好点，希望能好点。”贝贝不断的低声道。

片刻，青火走出来了，眉头却是皱起。

“怎么了？”贝贝连询问道。

青火微微摇头：“那渗透在林雷灵魂中的命运主神之力能量已经弱小很多。可是同样，魂石体积也小了很多。”魂石，乃是紫荆主神孕育的灵魂精华凝聚而成，消耗能量越多，自然体积越小。

当能量消耗光了，魂石也就没了。

“魂石小很多？”贝贝低着头，咬着嘴唇，不知道想什么。

那渗透在林雷灵魂中地命运主神之力，正不断减少。而黑石体积也逐渐减小。

在林雷昏迷的第十五天。

洞窟内。

“命运主神之力快没了。”青火脸上难得露出一丝笑容，“而黑石还有一点，肯定能坚持到最后。我估计，马格努斯攻击的命运主神之力，就在今天，会消散掉。”

贝贝的脸上也难得露出惊喜笑容。

“不过，命运主神之力消散掉。林雷是否能苏醒也难说。这昏迷，灵魂无意识。是非常难讲地。”青火摇头道。

贝贝微微点头。

“大家开心点嘛，至少林雷苏醒有望了。”雷斯晶连笑着说道。

“恩，苏醒有望。”贝贝重重点头。

就在雷斯晶、贝贝等人等待期间，突然大家察觉到林雷所在的房间中有一丝波动。“老大难道苏醒了？”贝贝大喜。

“怎么回事？”青火第一个窜入其中。

贝贝、雷斯晶、雷洪三人紧接着跟进去，在房间中，林雷本人还是平静地躺在那，一丝气息都没有。

可是他的身体周围却是笼罩着各色天地元素，土黄色的大地元素、红色的火元素、淡青色的风元素、青绿色的水元素……四系元素大量被林雷吸引，围绕在林雷的四周。

虽然贝贝不知道，奥利维亚昏迷地时候，是否有两种元素在身体周围累计。可是贝贝明白一点――林雷，恐怕灵魂变异了。

“灵魂变异吗？”青火也未曾见过灵魂变异地场景，可见到这一幕，他也如此猜想。

贝贝盯着昏迷中的林雷，眼眶中泪水都在打转。

拥有四大神分身，灵魂变异？至今，还未有一人成功过。

第十九集 蜕变 第五十章 - 可怕的韧性

幽静石室内，林雷安静躺在那，四系元素眷恋的环绕在林雷身体周围。整个石室内，除了林雷外也就贝贝一人。至于青火、雷斯晶他们并没有来打扰贝贝。他们很清楚，林雷和贝贝感情多深。

贝贝静静站在林雷身侧，小脸上依稀有着泪痕。

“老大。”贝贝努力挤出一丝笑容，“两千年多年了，在我贝贝心里，其实最佩服的就是老大你了。真的！小时候，我睡觉玩耍，可老大你却一直努力刻苦的修炼，一直没松懈过。我知道其中有你父亲的关系，也有德林爷爷的关系。可你一直没放弃过，不是吗？”

“而且我们一路走来，曾经遇到过看似很大的难关。那芬莱国王厉害吧，你那时候才一少年，那国王最后不是被你杀了么？”

“乃至当初我们眼中强大无比的光明教廷，不也被你连根拔起，灭了么？”

“在众神墓地中，遇到众多险境，甚至于看似必死的险境，不还是闯过来了？”

“在地狱，我们一路闯荡，从未倒下过。乃至杀到这位面战场，这最危险可怕的地方！我们不也是得到四枚统领徽章？”

贝贝咬着嘴唇，盯着沉睡中的林雷：“老大，你不会倒下的！不就是灵魂变异？那么多难关都闯过来了，你不会倒在这一关上。我相信老大你一定会成功地。因为……你是我老大，我最相信的、最佩服的老大。”

贝贝说着说着，眼眶中便有泪水打转了。他努力着，没让泪水流下来。

说地越是自信，心底就越慌。

贝贝没有一点信心，一点底气！因为林雷拥有四大神分身，灵魂变异是会受到四种元素影响，这种影响非常可怕，如果撑过去……林雷就是无数位面，无数年来第一个拥有四分身还灵魂变异的。

可能撑过去吗？

历史上还没人有过！

“老大。你一定行的，你一定行。”贝贝心底默默道。

凡是知道林雷情况的，没有人有把握林雷会撑过去，连一成把握都没有。就是雷斯晶、青火等人，发现林雷开始灵魂变异，也都是心一沉。他们现在只能期盼老天，期盼林雷本人努力了。

玉兰大陆位面，黑暗之森，金属城堡内。

两人正相对而坐，一人黑色长袍。xx一人白色长袍。这二人一个正是胡须垂下，小眼睛的贝鲁特。而另外一人却是赤色眉毛的青火！此刻无论是贝鲁特，还是青火，脸色都不太好看。

“情况怎么样？有转机吗？”贝鲁特皱眉道。

“情况很糟糕。”青火长叹一口气，“我对灵魂变异成功，真的没信心。如果林雷能成功，那也算额外惊喜。可如果失败……那林雷，以后再也无法登上巅峰了。”

贝鲁特摇头叹息道：“是我急功近利了。”

“这和你没关系。”青火摇头道，“我的本尊进入位面战场后，一开始和林雷靠地比较近。可林雷突破后，我松懈了。可谁想这马格努斯冒出来了，唉，是我的失误。是我没赶上救他。”

贝鲁特露出一丝苦笑：“难得遇到一个好人选啊，如果贝贝知道真相，恐怕会恨我！”

“这也不怪你，谁知道会这样。”青火摇头道。

“若我计划成功，林雷和贝贝以后还得感激我。可是现在弄成这样……”贝鲁特摇头道，“林雷那本尊和三分身一死。那将没什么前途。我的计划也完全失败，只能找寻其他人选。”

青火坐在那，眼眸中也有着一丝不甘心。

“贝鲁特。你别急着下论断。”青火皱眉道。“结果还没出来，林雷或许能扛过这一关。”

“如果真的扛过。灵魂变异成功。那更是一个大惊喜了。”贝鲁特眉毛一掀，“如果这林雷，真的灵魂变异成功，那我的计划就要改了。”

“你的意思是？”青火一惊。

青火微微点头：“对！”

“这，这能行吗？”青火震惊道，“好像无数年来，历史上还从未有人成功过。”

“怎么不行！”贝鲁特目露精光，“实话说，林雷灵魂变异一旦成功，那我的想法就有很大的把握，会成功。一旦成功……我想想都感到激动。若试验失败，对林雷也没影响。对我们影响也不算大。可如果成功……”

青火眼眸中也不由露出期待目光。

“当然，我们现在谈，只是在白天做梦。”贝鲁特苦笑道，“一切还早的很，林雷他现在这一关能熬过来就不错了。”

“对，还要看他能否闯过来！”青火也点头，“成功，这林雷以后前途无量！失败，你我二人，也只能保这林雷以后生活安宁罢了，他却再也不可能站在巅峰，呼风唤雨了

“现在谁也帮不了他。”贝鲁特微微点头，“只能靠他自己！”

“后悔已是无用，只能面对现实！”贝鲁特目光坚定冷漠，“成功，他成就无限，失败……也怪不得我了。”静地很，现在难得才会有一场大战。几乎所有人都在等待着大决战的到来。

林雷昏迷的第32天，雷斯晶他们呆的洞窟内。

青火从林雷的石室内走出来，雷斯晶、雷洪、贝贝三人连迎上：“怎么了。雷林先生？”贝贝第一个问道。青火看了三人一眼，摇头道：“虽然马格努斯攻击地命运主神之力消耗殆尽后，魂石能量消耗速度大减。可到了今天。魂石还是完全消耗光了！”

“你的意思是？”贝贝大惊。

“从今天起，再也没有外力能帮助林雷。”青火叹息道，“过去有魂石帮助，他能撑着，现在没魂石帮助……面对灵魂变异，只能靠他自己坚持。”

“老大灵魂那么弱了，坚持得住吗？”贝贝急地快哭了。

青火、雷斯晶、雷洪三人都沉默了。

前一段时间，青火在检查林雷灵魂的过程中。也发现了，在林雷灵魂变异过程中，林雷地灵魂，就好像一朵火苗，一次次受到劲风吹过，幸亏有黑石能量补充，令林雷灵魂有后续力量，一次次定住变异过程中的冲击。

“没人知道。”青火摇头道。

洞窟内气氛，一时间显得很森冷。

林雷昏迷地第35天。

青火从石室中走出来，有些难以置信地摇头道：“不敢相信。这林雷的灵魂，都没有魂石支持了。竟然连续三天抗住了……不过看似，还早的很。这灵魂变异也不知道会持续到什么时候！”

贝贝却清楚。

当初奥利维亚灵魂变异，可是昏迷了数月。而奥利维亚只有两种能量，他那次灵魂变异，根本无法和林雷这次比。拥有三种神分身的灵魂变异，就要比奥利维亚那次复杂地多。拥有四种神分身的灵魂变异……

短短数月恐怕还不可能结束。在玉兰大陆地贝鲁特、迪莉娅等人早有所准备，可是林雷昏迷的时间还是超乎他们的想象。

奥利维亚数月成功，林雷应该几年能成功吧。

几年？

林雷这么昏迷。却是很快过去了十年。

林雷昏迷的第十八年。

位面战场洞窟内，如今青火是每七天检查一次，林雷长期的昏迷已经令雷斯晶、雷洪二人不再像以往那样时刻担忧了，而是可以安心修炼歇息了。可贝贝。却是每天都关注着林雷的情况。

“情况不妙，这十八年，林雷灵魂一直在以极为微小地幅度减弱，虽然他一直坚持，可这种减弱一直没减缓。”青火皱眉说道，“虽然林雷灵魂地韧性很强，总是不放弃，一直坚持着……可是。现在灵魂太微弱了。我感觉。这种幅度下去，他抗不了三天。”

贝贝脸色瞬间煞白。

“三天。就这三天，是这么死去，还是有转折。就看这最后三天了。”青火摇头道。

在青火感觉中，如果林雷在十八年前灵魂弱小的如同火苗，那此刻，只能算是火星了。

“一定会没事地，一定会地。”贝贝连道。

这三天的日子很难熬，原本青火认为林雷只能坚持三天，可是谁想……就那微弱到极致的灵魂，却坚持了整整十八天，青火也只能感叹不可思议。就在这第十八天。

“贝贝，你们快来，快来。”青火高呼道。

贝贝、雷斯晶等人连窜到林雷的石室内，贝贝惊恐担忧地看着青火：“怎么了，我老大怎么了？”

青火难以置信地转头看向贝贝、雷斯晶等人：“不可思议，真的不可思议！林雷的灵魂，现在竟然开始变强了，转强了。就好像婴儿长大一样，以我完全能感受的速度，在成长着！”

贝贝、雷斯晶等人眼眸中满是惊愕。

“啊！！！”贝贝猛地一跳，跳得撞到了石室顶端，撞击的上面数块石头都掉落下来，贝贝慌忙伸手如幻影般，将石头都接住。

“太好了，太好了！”贝贝惊喜若狂。

玉兰大陆位面，龙血城堡中。

迪莉娅和莎莎正呆在一起。

“母亲，父亲他没事吧？”莎莎有些担忧道，“父亲难得闭关，这么最近闭关了，而且一直没出来。”

“没事的。”迪莉娅挤出一丝笑容说道。

林雷的情况，林雷和迪莉娅并没有告诉子女们，也担心他们担忧。

“恩？”迪莉娅忽然发现一道身影从院门走了进来，朝这走来，正是火系林雷。

“父亲。”莎莎连道。

火系林雷笑着点头，迪莉娅则是期盼看向林雷：“好了吗？”旁边地莎莎，听得有些疑惑不解。

“我能感觉到……已经好转了。”火系林雷脸上也难得有了笑容，神分身之间都能感应到彼此灵魂，虽然另外四灵魂没有了意识，可林雷还是能感应到那四大灵魂还存在，十八年来一直在减弱，减弱到连火系灵魂都接近察觉不到的地步，不过，今天，四大灵魂开始变强了。

林雷灵魂减弱十八年，微弱到极限。而现在转强，增强幅度远超减弱幅度，就这么增强着。

位面战场洞窟内，林雷昏迷的第三十四年。

“雷林先生，老大他怎么还不醒？”贝贝有些焦急，如今的贝贝已经不算太担忧了，因为他能清晰感觉到，如今林雷地灵魂何等强大。那是远超林雷受伤之前的。如果林雷受伤之前的灵魂，是一弯湖水，那如今的灵魂，就是无尽的深不可测的海洋。

强大到如此地步，可林雷还没醒。

“别急！”青火笑道，“肯定会醒的。”其实青火心底还有一丝担忧，林雷如今灵魂变强到如此可怕地步，会不会在最关键时刻崩溃？谁也不知道，有四大分身的灵魂变异，会是何种情况。

就此刻，石室内。

厅外，青火等人在谈论，而石室内，只有林雷一人静静躺在那，林雷已经这么静静躺着三十四年了，如今他身体周围也没元素聚集了。

突然----

林雷闭着地眼眸，睁开了！

第十九集 蜕变 第五十一章 - 蜕变，破茧成蝶！

这一刻，林雷的本尊和三大神分身同时恢复了意识。林雷地第一个念头就是：“我怎么了？我没死？”没有意识的漫长三十四年，其实对林雷本尊、三神分身而言，就好像过去了一秒钟罢了。

但是下一瞬间。林雷便和火系神分身交流了一番。也知道，自己竟然足足昏迷了三十四年。

“这是哪？”林雷看了看四周。直接坐了去起来。

在坐起来同时。林雷才感觉到自己地变化！

“恩？怎么回事？”林雷清晰感觉到自己周围的空间波动。乃至于在外面厅内地青火、雷洪、雷斯晶、贝贝四人也是瞬间观察地一清二楚。这种绝对掌控地感觉。让林雷有一种掌控他人命运地感觉。

犹如帝王般。绝对地掌控。

“林雷！”

“老大！”

一片惊喜欢呼声响起，林雷坐起来发出地动静。也让在外面地四人感觉到了。这四人几乎同时进入了石室内。林雷看着眼前四人。雷斯晶、雷洪、青火三人的喜悦开心。贝贝地激动，眼眸中甚至于有着泪花。

“老大。”贝贝直接跟贝贝一个拥抱。

“哈哈。贝贝。别哭，跟孩子一样。”林雷起身，下了石床站了起来。笑呵呵道。

贝贝破涕为笑，一摸鼻子。哼声道：“老大。还不是你，这一昏迷就是整整三十四年。你说吓人不吓人。”

“我怎么昏迷三十四年？”林雷很不解。

旁边地青火笑道：“林雷，三十四年前你中了马格努斯全力一招。幸亏有魂石帮助才保住性命，可谁想。在昏迷过程中，你地灵魂开始变异了。魂石能量也很快消耗光了，我们都担心，你撑不过去，可你活过来了。”

“灵魂变异！”林雷吓得一大跳，“我？”

“对。你。你还不查探一下，看看怎么样了？”青火笑着催促道。“有些变化。单从外表看不出来。你自己才能察觉到的。”

“对啊，老大，你看看，你现在灵魂变得怎么样了。”贝贝期待道。“你可是第一个拥有四个神分身，还能灵魂变异地呢。”

“四个神分身，灵魂变异，会怎样呢？”雷斯晶目光炽热看着林雷。

“我拥有四个神分身地，还灵魂变异？”

林雷自己也不敢相信，但是林雷还是闭上眼睛。仔细地感受如今自己地灵魂！

灵魂海洋中。

诺大一个灵魂海洋泛着梦幻般地七彩光晕。灵魂之力犹如海水一样“哗哗澎湃着，这灵魂之力看起来显得透明梦幻。如琉璃般，最耀眼的。还是那剑形灵魂！

剑形灵魂悬浮在海洋之上。

如今地剑形灵魂。变成透明。只是在剑形灵魂表层有一股灰色光晕覆盖着，看起来，比较普通，还没有之前七彩剑形灵魂夺目。

“好强大特殊地感觉。”林雷心底默默道。

别人。如青火，即使深入察觉到林雷灵魂，也不会发现林雷灵魂地特殊，林雷本人却能感觉到。

“那种掌控地感觉。很特别。”林雷暗道。

随即林雷不再多想。仔细观察其他。

“啊，灵魂防御主神器！”林雷震惊地发现一点，灵魂防御主神器豁口，正以可怕的速度修复着。比之前自己上位神时。恢复速度快上千万倍，而且恢复的过程中。灵魂防御主神器是真正的修复！

过去。那等于是多了一个补丁。并不是真正地修复。

可现在。灵魂防御主神器，豁口在缓缓缩小。

当豁口消失的一天。就是灵魂防御主神器完全修复好地一天。

“这。这怎么可能？”林雷不敢相信。

修复灵魂防御主神器，和灵魂、灵魂之力有关。林雷察觉得到自己灵魂变得很强大，可是竟然能令灵魂防御主神器修复速度如此惊人。还是感到不可思议：“按照这种速度，估计数年之内，就能完全修复了。”

林雷也发现。自己另外三分身地灵魂，同样变异了。

“可惜，我火系神分身灵魂没有一起变异。不过也一样，以后火系神分身也融入本尊内，和这四灵魂在一起，彼此能量交替，也会缓缓变化地。”林雷明白。就好像本尊灵魂。

其实本尊灵魂。只是圣域本尊地灵魂。

可因为其他分身灵魂和其在一起，其他神分身灵魂成长后，因为同出一源，几大灵魂可以彼此互补。本尊灵魂自然也就这么强了起来。毕竟，五大灵魂原本是一体地。

“灵魂变异？那不是说。我可以融合四种神力？”林雷不由尝试起来。首先是大地水三种上位神力融合。

林雷体内。三股神力犹如游龙一样奔腾着。当碰触地时候，就好像一家人一样。没有丝毫的抵触，三股上位神力在林雷控制下，直接汇合融合在一起。当融合后。颜色也完全变化了。

之前土黄色、淡青色、青绿色。此刻一融合。却墨绿色，近乎于黑色。

墨绿色神力，在林雷体内鼓荡着。

“好强。”林雷心底激动起来。

同一刻。林雷连借用一股火系中位神力来融合，当这火系神力。碰触到这股强大地墨绿色神力的时候。也融合了！

“恩？威力反而变弱了？”林雷能够感觉到。墨绿色神力和火系中位神力融合后。就好像内部受到了影响，威力减弱了一些，“难道是，火系方面没达到上位神地缘故？”林雷如此猜测。

并非是乱融合。越多越好地。

就好像一个军团。一个精英军团，如何掺杂一些实力弱些的士兵进去，反而会令军力减弱。

“对。当初奥利维亚达到中位神时，也说，要等两个神分身都达到中位神，实力才能大进。”林雷完全明白了。

要融合。也需要一个平衡。

大地水三大属性神力。尽皆地上位神层次。火系神力才中位神层次，还嫌弱了些。

“林雷，林雷！”雷斯晶地声音传来。打断林雷地思考。雷。雷斯晶催促道：“嗨。林雷。到底怎么样了。别老是傻站着，说给我们听听啊。”

“到大厅里说吧。”林雷笑着说道。

当即林雷他们五人来到大厅内，围着旁边地长桌坐下。

“林雷，你灵魂变异成功了吧？”青火淡笑道。

“恩。”林雷点头。

青火眼睛一亮，赞叹道：“传说，两种神力融合，那威力便强十倍，三种神力融合。威力便强百倍！四种神力融合，没人知道。估计要强千倍。就是使用主神之力，也比上位神力强数百倍罢了。”

“林雷，你呢？你融合四种神力。威力怎么样。是不是比主神之力还强？”雷斯晶期待道。

主神之力是强。可也是有一个限度地。比正常上位神力强数百倍。

“我感觉得到。”林雷笑道，“三种神力融合。威力地确是强百倍，我感觉……和我使用毁灭主神之力相当！”林雷擅长大地法则，使用毁灭主神之力。那效率自然无法完全发挥，只能振幅百倍左右，和三种神力融合相当。

青火微微点头，一切和他预料地一样。

“那四种呢？”雷斯晶连道。

“我也不知道。”林雷笑道。

“你怎么不知道？”雷斯晶一瞪眼道，旁边地贝贝笑了起来：“雷斯晶。我老大地火系神分身才是中位神，中位神力。和上位神力就是能融合，估计威力也增加不了多少。”

雷斯晶一怔，旋即不好意思笑了声：“我忘记了，林雷。你才修炼两千多年。”

可不是，两千多年，能有三个神分身够可怕了，当然地狱中天才很多，比林雷修炼速度更快的也有。只是……有一点是肯定地。肯定没有第二个人。能有四种分身的情况下灵魂变异。

至少现在。林雷是独一无二地。

“厉害啊，厉害。”青火赞叹道。“灵魂变异地确可怕，等你火系神分身也达到上位神境界，四种神力融合，那威力要超过主神之力了！不过收获和风险共存，你这次，也是九死一生啊。”

“地确是九死一生。”贝贝也点头道。

“雷林先生。”林雷忽然皱眉道。

“怎么了？”青火疑惑道。

林雷摇头道：“我感觉，现在有一种特殊地感觉！一种掌控的感觉！对物质。乃至对周围空间地掌控感。”林雷说着举起拳头。“我有一种错觉，能够全力一拳砸碎空间一样。”林雷说着全力便是砸出一拳。

林雷并没龙化，也并没使用主神之力。法则玄奥方面，更是比大圆满弱上许多。

“噗哧！”

一拳击出。空间好像湖面一样震颤起来而后爆裂开。一个直径近一米地空间大窟窿出现在前面。

“这……”

贝贝傻眼了。雷斯晶、雷洪哑然了。青火眼睛亮了。

林雷之前要龙化。并且使用主神之力，而且还要使用神格兵器。才能撕裂出空间裂缝。可比起来……还没有这么一拳威力大。

“老大，你，你这一拳。都快赶上那大圆满上位神拜厄地一掌了。”贝贝惊叹道。

当初拜厄也是随便一掌，劈出一道大的空间裂缝。

“我？我也不清楚。”林雷有些发蒙。“我只是有那种掌控感，好像能砸碎这空间，可没想到。真的砸碎了。”

“林雷！”一声喝声响起。

林雷转头看去。说话的是青火。此刻青火脸上满是兴奋的笑容：“哈哈……林雷。你那是蕴含天地法则的意志！既然意志蕴含天地法则，自然能掌控天地，那是特殊的威能！大圆满和主神才有的威能！不管什么攻击，一旦蕴含你的意志。威力将大地离谱。”

“意志。威能？”林雷震惊了。

“大圆满和主神才有地威能？”贝贝、雷斯晶等人震惊了。

林雷感受着这种掌控的感觉。地确，空间地波动。周围地任何动静尽在掌控中。

从来没有过！

在位面战场上。过去林雷只是有危机感，可是现在却有掌控他人命运的感觉，这是高高在上，俯视苍生的感觉！

“没想到，真地没想到。”青火不敢相信，“过去灵魂变异。是灵魂变强，即使无数位面中，屈指可数的拥有三分身灵魂变异地。也没产生过威能！可是谁也没想到过。拥有四个神分身灵魂变异地。竟然产生威能！”

“也对。四分身灵魂变异。比三分神灵魂变异要强地多！灵魂强到那程度，天地赐予威能，也是应该。”青火很是激动。

随即目光炽热地看向林雷：“林雷。来，来，攻击我。攻击我试试看，让我试试。你的威能到底有多强！是你这前所未有四分身灵魂变异威能厉害，还是大圆满威能厉害！”

第十九集 蜕变 第五十二章 - 巅峰之路

林雷心底也很想弄清楚如今自己实力，大圆满强者青火可是难得的试金石。换另外一个人，怎么敢和现在的林雷交手？

“那好。”林雷笑着点头。

旁边的雷斯晶、贝贝却很是兴奋，雷斯晶唯恐天下不乱地道：“哈哈，一个大圆满，一个前所未有的四分身灵魂变异。你们别隐藏实力，尽管痛快地大战一场。就是毁掉这洞府也是小事。”

林雷却是笑道：“不必，这一战只是检验实力。雷林先生，你我都只使用肉体力量，配合威能吧。不使用那神力、主神之力。”

“也好。”青火也觉得林雷这提议好，假设林雷太强，或者说他青火太强。出现一些意外结果就不太好了。

林雷、青火二人彼此相距百米，而雷斯晶、贝贝、雷洪三人则是聚精会神充满期待地在一旁看着，贝贝眼睛放光：“雷斯晶，我敢打赌，我老大，一定不会比青火弱。甚至于会更强。”

“谁跟你打赌。”雷斯晶哼了声，“看，开始了。”

林雷一身天蓝色长袍，青火是一身白色长袍，二人只是相视一笑，便同时动了！

只见林雷身形如风一般飘逸、梦幻，数个幻影出现了。而青火则是瞬移般的极速移动着。二人这一动，便是将旁边观战地三人吓得一大跳：“贝贝，他们只是使用肉体力量？这林雷速度竟然也夸张到这地步了。”

此刻林雷、青火速度。都不及之前青火为了救林雷，使用主神之力全力赶路情况。那次他身形一动，便数里外了。

现在林雷他们，没靠神力、主神之力，只靠身体、威能。

“好美妙的感觉。”林雷心底欣喜，“仅靠身体力量加上这意志威能，便能让我的速度，比过去快上一大截。如果使用神力。恐怕和青火比，也差不了多少。”对周围天地地掌控，令林雷移动起来轻松无比。

速度更是惊人，二人在移动瞬间，便交手了。二人几乎同时出拳----

“轰隆隆林雷的拳头，宛如一条雷电神龙划过长空，引起了那低沉轰鸣，空间紊乱，出现一道道曲折的空间裂缝。

“砰！”仿佛爆破一样，青火出拳。那威力是瞬间爆发，出拳速度比林雷出拳速度还要快的多，模糊能看到一道红光。^^

两个看似普通的拳头，没丝毫躲避，直接撞击在一起。

“噗！”低沉轻微的声音。

“哗交击处，空间再也承受不了那股可怕力量，直接撕裂开七八道空间裂缝。

林雷、青火二人都不由地微微退了一步。

势均力敌！

“哈哈，痛快，痛快。林雷，你我也不必隐匿神力了。直接来一场酣畅淋漓的大战吧。”一直显得儒雅的青火，此刻却是难得地激情爆发，双目发亮。

“那你可得小心了。”林雷揶揄笑道，“可融合神力。可不比主神之力差多少。”

“谁小心可不一定。”青火哈哈笑道，“你有融合神力，我可就直接用主神之力了。”

刚才一拳，林雷便明白二人没多大差距，既然如此，就不必连神力都隐匿了。不使用神力，这战斗真地不够痛快。

位面战场的森冷寒风吹拂着林雷的衣袍，林雷眼眸中却只有对面的青火：“这么多年了。德林爷爷。我终于达到了神的巅峰，真正的巅峰。我对面的。就是大圆满上位神。”战意升腾，达到巅峰，林雷有着难以自抑的兴奋。

“轰林雷体内的墨绿色神力犹如虬龙般在体内滚动着。

林雷目光陡然锐利起来。

“嗖！”半空中出现一连窜幻影，而林雷的本人却已经和青火交手了。

位面战场地空间震颤起来，一道道可怕的空间裂缝时而崩开，之前林雷二人单靠肉体力量蕴含威能，只是小空间裂缝。现在每一道空间裂缝都是一道巨大沟壑。只见几乎看不清的两道模糊身影不断接触，天地的空间裂缝时而出现，时而消弭。

雷斯晶、雷洪、贝贝三人呆呆看着这一幕。

让两个大圆满无所顾忌地对战？这很难。

“这，这……”贝贝愣愣地不知道该说什么。

在他们前方这一片天地空间，似乎因为林雷、青火这两个绝世强者的战斗而颤抖，不断地裂开、修复。似乎那一片苍茫的天地在二人战斗情况下要崩溃一般。雷斯晶三人此刻也深刻感觉到差距！

林雷和青火，是巨人，他们才是婴孩罢了。

“好强。”雷斯晶喉咙动了动，眼睛都看直了。

“大圆满的实力！”雷洪也屏息了，目光锁定在前方那一片天地中，“还有林雷，丝毫不比雷林先生弱。”

“难怪大圆满和我们战斗，跟玩似的。”雷斯晶低叹一声，当初他们四人遇到拜厄，完全是被拜厄玩弄，一点反抗能力都没有。幸亏贝贝防御太过变态，才能侥幸逃过一劫。可是若非雷斯晶死保贝贝，拜厄也会将贝贝放逐到空间乱流中去。

惹大圆满？就是你有三件主神器，看似无敌。大圆满也能将你放逐到空间乱流中去。除非主神去救，就是主神想救，也不是件简单容易事。

“大圆满同层次强者战斗。才能完全发挥实力。”贝贝惊叹一声，“老大，太猛了。”

“还真奇怪呢。”贝贝忽然一皱眉头。“那片空间碎裂成那样，还能瞬间修复。也不崩溃。真奇怪。最奇怪地是……老大和青火，竟然丝毫不受那些大的空间裂缝吸引力影响。没进入空间乱流中去。”

雷斯晶、雷洪也微微点头。

平常强者战斗，空间裂缝不会太夸张，而且一般产生空间裂缝，强者会略微闪躲点。

可林雷、青火二人根本不在乎空间裂缝，甚至于在空间裂缝边缘继续战斗。

“这就是威能吧。”雷斯晶低声道，“威能强到主神那地步。连空间乱流中也不惧，可以在里面纵横奔腾。”陷入空间乱流中，唯有主神级数能救，大圆满也还未达到那层次。这便是主神威能。

他们猜测地没错。

林雷感觉很清晰，对天地地掌控，令空间裂缝吞吸力根本影响不到自己。

“轰隆隆一拳出，10条墨绿色苍龙从林雷拳头处冒出，瞬间就将青火覆盖，可怕的引力从四面八方束缚向青火。这引力束缚空间中还蕴含着林雷的意志威能，威力更是强到极点。

若说林雷蜕变前。这一招，对普通统领有影响，对大圆满是儿戏。可现在……这一招，对大圆满也有很大地威胁。

“咻！”仿佛闪电般，一道红光亮起。

青火的拳头，永远惊人的快。

“蓬！”

拳头交击瞬间，林雷感觉到仿佛火山突然爆发一样，无尽的爆破力传递过来。而青火，也感觉到，宛如一重重的冲击。宛如一座座山连续砸向他一样。

二人反震地后退开去。

“战斗就到这结束吧。”青火传音道。

林雷笑着点头。远地一些统领们的注意，可是他们发现这里可怕的动静，老远看到似乎毁天灭地般地一道道过百米长地空间裂缝。就吓得一个都不敢来了。这战斗，实在太可怕了。

他们也疑惑……

哪两个大圆满闲地无聊，或者说，有化不开的仇恨，在战斗？着。

“老大，哈哈。我开心啊。”贝贝得意地大笑起来。“从今天起，丫地。谁还敢再找我们麻烦，我们不找对方麻烦就不错了。在位面战场吃瘪吃多了，现在也总算是翻身了。”贝贝似乎一肚子怨气，现在也发泄了。

“哈哈，喝酒。”林雷也开心地难以自抑。

一朝突破，总算不必仰人鼻息了。

和大圆满一个层次，什么概念？那就是说……在神这个层次里，没人能够威胁到他。至于主神？主神不到必要时刻，是不可能掺合到神的斗争中去的。更何况……就是主神要杀大圆满，也没那么轻易。

见情况不妙，逃入物质位面。

还有，大圆满强者会遭到主神拉拢，主神们都想有一个大圆满成为自己的使者，这大圆满自然挑挑拣拣，会选看顺眼地，或者实力最强的主神为靠山。普通的统领，那是主神挑他们。

而大圆满，却是他们挑主神了。

或者说，孤傲点，根本不当主神使者，不想听人命令。也行。大圆满，有这个资格！

“林雷啊。”雷斯晶嬉笑起来，“你有没有考虑，当主神使者呢？”

林雷一怔。

旁边的雷洪赞同点头道：“对，林雷，你实力达到这层次。现在知道的人或许还很少。可是一旦你实力传开去，肯定会引起一些主神的。他们肯定会竭力，让你这个强者成为他的使者。”

“主神使者？”林雷有些踌躇了。

贝贝连点头道：“恩，爷爷也说过，大圆满很少很少，而且许多还孤傲的很，不想当主神使者。成为主神使者的大圆满，一共也就那么些。可主神足足有77位。老大，到时候，你恐怕会很抢手呢。”

雷斯晶连忽悠道：“林雷，其实啊，我母亲就是一个很强大的主神。而且对你也很不错哦，当初也赠送了你一颗魂石。要不，你当我母亲地使者吧。”

林雷有些踟蹰。

“雷林先生？”林雷看向青火，征询青火的意见，毕竟青火是大圆满强者。

“何必当主神使者？”青火却是淡然一笑，“你拒绝当使者，主神总不可能因为这对付你。毕竟你实力展现后，邀请你的主神肯定不少。你不可能每一个都答应。最重要的是……成了大圆满，还当使者干什么？”

“我们修炼，追求巅峰。虽说成使者，主神也会尊重我们，不会有什么束缚要求，也不需要下跪什么地。可我还是感觉自由好点。”青火淡然道。

林雷心底也赞同青火想法。

“当主神使者，就一定是仆人么。”雷斯晶瞪着青火，连反驳道，“普通的主神使者，主神当然不会重视。可是大圆满……那可是拥有威能的存在。主神也会尊重，不是对仆人，而是像对待朋友般的。”

青火不由笑了：“雷斯晶，我们还是别说了，这一切还是要林雷拿主意。”

“林雷，你说。”雷斯晶转头看向林雷。

林雷微笑着：“不急，暂时我还没当主神使者的想法。最重要的是……大圆满，法则玄奥已经到顶点了，没法再突破了。或许无聊了，去当主神使者。可我，还有很多事情呢，必须在法则方面，我还没到顶点呢。我在想，如果亿万年后，我法则玄奥也大圆满。那会怎样呢？我很期待。”

第十九集 蜕变 第五十三章 - 灵魂之力!

听林雷这么说，雷斯晶只能摸摸鼻子，不吭声了。

“林雷。”雷斯晶忽然又笑了起来，“不当主神使者就不当，不过林雷啊……假如我雷斯晶有什么麻烦找你帮忙，你可一定得出手。就好像遇到蒙特罗这种人。到时候我请你出马，你可别摆一副强者的架子呀。”

看过林雷和青火一战，雷斯晶已经将林雷划分到大圆满这个等级内了。

“雷斯晶，只要有什么紧急情况，你一个传讯，我定赶来。”林雷果决地说道。

这雷斯晶虽然爱开玩笑，和贝贝一样有些张狂，可也是真心情，为人很不错。对自己也是有恩。

“有你这话就好了。”雷斯晶顿时嬉笑起来，“你当不当主神使者，我懒得管了。反正以后遇到那几个混蛋，我总算有办法对付他们了。哼哼。主神不能降下身份去对付他们，林雷你虽然强，可也是神，对付他们却不算太过分。”

雷斯晶，虽然背后有紫荆主神，奈何紫荆主神任凭雷斯晶遭受挫折，却不出手。雷斯晶憋屈的很。到了今天，他雷斯晶总算有一个大圆满层次人物的朋友了。

“哼哼。”雷斯晶一想到以后，有林雷帮忙，想到以后的一些场景，不由乐得笑了起来。

“雷斯晶，你遇到什么对手，也不必急着让我老大出马。一般人物，我出马就够了。”贝贝说着，随手扔一颗神格进嘴里。

“咱们兄弟。谁跟谁啊。”雷斯晶一搂贝贝，哈哈笑道。

青火微笑看着这一幕，忽然想起什么，郑重开口道：“各位，林雷灵魂变异地事情，你们可别外传！拥有四分身还灵魂变异，这前所未有。暂时还是保密好。”林雷听到这，也点头赞同。

“知道保密。你们尽管放心。”雷斯晶点头道，“终于雷洪，你们别担心他，他很少说话的。”

旁边的雷洪难得露出丝笑容。

“嗳，老大。”贝贝眉头一皱，“那你以后也是要和人争斗地，那暴露实力……”

“就对外公开说……林雷他达到大圆满了。”青火笑着道，“大圆满威慑力虽然大，可毕竟这无数位面中，还是有那么些大圆满的。多林雷一个。也不会引起什么大的震动。”

林雷点头：“那就听雷林先生说的，其实，依我看，根本不需要解释，别人看我展露的实力，到时候只会说疑似大圆满。只要灵魂变异的事情，几位不说，并且我也暂时不用融合神力，就不会暴露。”青火笑看着林雷：“林雷，你平常使用上位神力即可。如果遇到关键时刻。就使用一滴主神之力吧。你灵魂如此强大，主神之力可以完美控制，不浪费丝毫。一滴主神之力，一场战斗消耗少部分。而后。或许数百年后再次战斗，接着使用。”

大圆满们，使用主神之力是这个好处。

一般统领，使用主神之力，主神之力是时刻在逸散，再多主神之力也经不起浪费。可大圆满们，却没一丝浪费。不想使用了，主神之力就控制收容在体内。等到下次大战继续使用。

“也好。”林雷心意一动。

顿时一滴毁灭主神之力在林雷体内汹涌澎湃起来。不过林雷如今的意念束缚力太强了。毁灭主神之力最后汇聚到林雷灵魂海洋表面了，乖巧的很。

“过去我使用主神之力。感觉举着一座山一样力不从心，可现在，却是举重若轻。轻而易举。”林雷也记得，当年贝鲁特也是能完美控制主神之力，救治了迪莉娅。

“林雷，你地意志威能，似乎比大圆满，还强些。”青火突然提道。

“恩？”林雷一怔。

“还强？”旁边的雷斯晶、贝贝、雷洪三人也看向青火，贝贝开口道，“雷林先生，之前老大和你交手，不是相差无几么。”

“其实我是处于下风的。”林雷笑着开口道，“雷林先生攻击力很可怕，也幸亏我的绝招蕴含空间束缚，特别结合意志威能，这挤压束缚，比一般空间压迫要强大的多。雷林先生速度受到影响，才是和我相差无几的。而且雷林先生使用的并非火系主神之力，而是毁灭主神之力。实力没有完全发挥。”

雷斯晶、贝贝、雷洪三人有些惊讶。

不过战斗时，青火的能量都蕴含体内，或者凝聚在拳头内，没一丝逸散浪费，从外面看不出他用的什么主神之力。可林雷和其交手，自然察觉到。

青火笑道：“你也没使用最擅长的大地主神之力，我怎么能在这上面占你便宜？”

条件对等，二人都使用不擅长地主神之力。

“在这种情况下，你还能和我拼个不相上下。我很吃惊，因为……我毕竟已经融合六种玄奥了。你才融合四种。”青火道，“所以，我认为，你的意志威能，要比大圆满的意志威能强些。”

玄奥领悟深浅，可以提高威力。

可林雷和青火，却相差无几。虽然其中有空间束缚的关系，可毕竟一个是融合四种，一个是六种，差距是很大的。

“这意志威能强弱，怎么判断？”林雷开口道。

“很简单。”青火笑道，“林雷，你控制主神之力作为神识幅散开去，看你能幅散多大范围。”

控制主神之力神识幅散，考验意念控制能力。而拥有意志威能地。那幅散范围将会极广！

“一般大圆满，控制主神之力逸散。如果在这位面战场，能幅散直线距离。八千里左右。”青火直接说道，“林雷，你不要使用你的灵魂之力，单纯控制主神之力形成神识搜索，看能幅散多远。”

八千里！这个数字，让雷斯晶他们吓得一大跳。

普通统领，如果没主神之力，单靠自己神识。在位面战场只能幅散百米。如果靠主神之力，能幅散近百里范围。可大圆满，却能幅散八千里。接近百倍差距！

“我试试看。”林雷心意一动，无形无色的主神之力便幅散开去。

片刻，已经达到极致，无法再延伸了。

“三万六千里！”林雷心底一惊，“我地意志威能，还真的比大圆满强很多。”难怪自己和能青火拼个不相上下了，威能是超过对手地，加上空间束缚压迫。勉强抵消在玄奥上差距。

林雷心意一动，主神之力收回。紧接着，林雷幅散开自己的灵魂之力！林雷有一种感觉，自己变异后的灵魂很强大，单单看修复灵魂防御主神器速度便能知晓。单靠自己灵魂之力，能幅散多远？

直线延伸――

一千里，一万里，三万里，六万里……十万里……

林雷自己也吃惊了，灵魂变异后。他还没真正尝试过全力延伸过自己的灵魂之力。

“马格努斯，黑默斯，乌曼……”林雷清晰发现了一个个熟人，可这些人却丝毫没察觉到林雷地观察。终于，林雷的灵魂之力延伸终于达到极限停止了。

“五十二万里！”林雷被这个数字吓得一大跳。

“我地灵魂之力，比主神之力效果，还强？强的多？”林雷震惊，但是紧接着林雷便明白了。

自己的神力，三种神力融合，便接近主神之力了。相信火系神力达到上位神力层次后，四种神力融合。威力将远超过主神之力！

而灵魂上。却已经蜕变完毕了。没融合这个说法。

拥有四大分身的灵魂变异，令林雷的灵魂之力。超过了主神之力十余倍！

“估计拥有三大分身灵魂变异的，灵魂之力，威力便接近主神之力了！”林雷心底如此判断，自己是拥有四大分身灵魂变异，灵魂之力，更加可怕。

“看样子，我现在地绝招，不应该是物质攻击，而是灵魂攻击。”林雷心底明白，如今强横地灵魂之力，即使法则玄奥方面弱些，可一旦配合意志威能，威力也将极为厉害，“不……我，我的天赋神通！”

林雷陡然想到天赋神通，天赋神通和灵魂之力，和天赋青光有关联。

“我地天赋神通，结合灵魂之力，融入意志威能，威力将是怎么样？”林雷有些期待了。

洞窟廊道门外。

“林雷，不必送了。”青火淡笑着道。

林雷四人只能目送着青火飘然离去，林雷达到如此地步，青火地确是没一点压力了，如果林雷遇到无法解决的危险，那青火他来也没用。

“我们进去吧。”林雷说着，和贝贝他们又回洞府内了。

当初青火询问林雷意志威能的事情，林雷也承认，意志威能的确比大圆满威能要强些。不过灵魂之力的强大，别人没问，林雷也没说。床上。

“意志威能和主神一比，还差的远啊。”林雷暗叹一声，主神威能非常可怕，能轻易幅散整个位面战场。别说整个位面战场，就是地狱、冥界这样近乎没有边际的位面，如果主神倾力，也能观察到整个位面！

其威能之强，可想而知。

一旦主神和大圆满面对面，大圆满将没一丝反抗能力。

“主神威能太可怕。”林雷低叹一声，“比大圆满超过太多，虽然远距离，无法一个念头杀死大圆满。可近身，大圆满根本没反抗力量。我的灵魂之力或许强些，可是意志威能和主神比，差太远了。幅散整个冥界，幅散整个地狱啊。这是何等的意志威能？”

林雷想想都感到惊秫。

“难怪，主神和神，是两个层次的，本质地差别。”林雷暗叹。

一个天一个地，无论大圆满，还是灵魂变异，终究是神，是神，便不可能敌得过主神。这是层次注定的鸿沟。

“管主神干什么，除非杀了主神儿子，否则就是痛打主神子女一顿，主神也不可能插手的。”林雷也不再多想。

玉兰大陆位面，黑暗之森，金属城堡。

“哈哈……”贝鲁特大笑了起来，“竟然成功了？太不可思议了。四大神分身，还灵魂变异成功。我之前一点都不敢想。可是却成功了！”

旁边的青火也满脸笑容：“对，成功了。”“原本说改变计划，只是随口一说。我不敢想，认为那太不现实了，可是谁知道……现在看来，奇迹很可能在你我手中诞生！”往昔沉着地贝鲁特，此刻也激动地双目精光迸射。

“我看，现在别急着告诉林雷。”青火提议道，“现在，林雷正专心，想要将不同法则的玄奥融合。”

同一种法则，玄奥融合，威力振幅并不夸张，一般十倍。

可不同法则，玄奥融合，威力振幅很夸张，而是百倍！如当年林雷遇到的里尔蒙斯，仅仅将不同法则的两种玄奥融合，便击杀了普斯罗的主人阿里奎恩。

如林雷修炼四种法则，如果四种法则，各取一种玄奥，并且四种玄奥也完全融合成功。效果，将远超过普通融合六种的！

“他的实力，越强越好。”贝鲁特笑地很灿烂。

第十九集 蜕变 第五十四章 - 一晃即过

位面战场，洞窟内石室内。林雷盘膝静坐着。

林雷的确在潜心修炼。妄图将四种法则地玄奥融合。不管是本尊还是三大神分身，都研究这一方面。至于火系神分身，则继续修炼火元素法则。

陡然，林雷睁开眼眸。

“还真有些奇怪。”林雷脸上有着笑意心底不解，“我本尊和三大神分身灵魂尽皆变异。为什么分身灵魂。不及本尊强，而且意志威能，也是本尊灵魂的意志威能强。”

灵魂越强，这感悟、修炼速度也会提升。

因为灵魂变异后，可以感受四系元素。所以林雷将本尊和三分身灵魂尽皆感悟四种元素，可明显，本尊研究速度远超其他三分身。

“同时灵魂变异。为什么会有差距呢?”林雷想想，没想明白。便摇头闭上眼眸，再次沉浸在修炼中。

林雷却是不知，灵魂之所以变异。是因为重伤后。陷入昏迷。这种无意识形态时期。脆弱的灵魂会依据本能，吸引着各系元素。林雷地本尊、三分身当时中招昏迷了，三分身灵魂其实只感应到各自那方面的元素，唯有本尊灵魂，是同时吸引四种元素。

所以。本尊灵魂是第一个开始变异。

因为本尊灵魂的变异。加上四大灵魂本一体，也带动起了其他三大灵魂地逐渐变异，可毕竟本尊灵魂为主，自然变异后最强!三分身灵魂比本尊弱些。

其实一个道理。

比如主神们。主神的威能极为强大，可主神一般也有神分身，主神的神分身，受本尊益处，也会蕴含威能。可主神分身的威能。要比主神本尊威能弱很多很多。这里就有一个主次问题。

主神们地主次，那是成为主神地‘分身’为主，其他分身为辅。

而林雷，则是本尊为主，其他分身为辅。

距那大决战，还有近三百年。林雷他们四人便过着悠闲地生活。或是修炼。偶尔也会聚在一起谈天说地。

修炼无岁月。转眼已过百年。

林雷四人围坐在一起，雷斯晶期待地询问道：“林雷。我见你笑地那么开心。可是这不同法则地玄奥融合，有所突破了?”

“还早的很呢。”林雷淡笑道。

“林雷很谦虚地。”低沉的声音响起，说话地正是旁边地雷洪。

“他现在开始学会隐藏实力喽。只有实力太强。才要隐藏实力呢。哼，像咱们这些实力弱地，巴不得能吓唬到人。四分身灵魂变异啊，啧啧。我可是知道，这不同法则玄奥融合。实力提升将极大。不同法则两种玄奥融合，堪比同一种法则三种玄奥融合，不同法则三种玄奥融合，就等于同一种法则五种玄奥。不同法则四种玄奥融合……就等于同一种法则七种玄奥融合啊。这可比大圆满还要强上一大截!”雷斯晶感叹着说道。

四分身灵魂变异。潜力的确要比大圆满强很多。

“我老大不厉害。谁厉害?”贝贝得意道，他可不懂得谦虚。

“玄奥融合威力大，可难度更大。”林雷摇头一笑道，“我认识一人。那还是在紫荆大陆闯荡时期认识地，叫里尔蒙斯。就是他杀死普斯罗原先主人‘阿里奎恩’地。以里尔蒙斯天赋。也是和阿里奎恩厮杀危机时刻。才顿悟突破，他也就两分身灵魂变异!仅仅让不同法则两玄奥融合。就那么艰难了。”

贝贝却是嬉笑道：“老大你别谦虚了，连四分身灵魂变异都做到了，还有什么做不到地。”

林雷笑了笑，喝了杯酒。

“不过老大。你现在灵魂变异，修炼速度也应该大增。你有没有帮助火系神分身修炼。尽早将火系神分身达到上位神境界呢?”贝贝询问道。“到时候，四种神力融合。威力要超过主神之力呢。”

林雷本尊灵魂，可比变异前。强大千倍万倍!

那感悟推演速度也要快地多，如果本尊灵魂也研究火系法则，这火系神分身地修炼速度将会极速提升。甚至于在位面战争结束前。就能达到上位神。

“不急。”林雷摇头一笑道。“我暂时可不想暴露灵魂变异的事情。所以也不急着让火系神分身达到上位神境界。现在，还是不同法则融合最是重要，精力都放在这上面吧。”林雷清楚。

火系神分身。修炼是慢!

可自己到位面战场也七百年了，这七百年。火系神分身第五玄奥也快大成了，虽然和其他神分身比，速度嫌慢，可毕竟自己不急。

不过雷斯晶一开始也猜对了，林雷灵魂变异后地百年时间内，也将大地法则中地‘大地脉动’和水元素法则中的‘圆柔’玄奥契合。当然，也仅仅只是契

时间流逝着。距离大决战是越来越近了。

石室内。

林雷盘膝静坐着。四大灵魂同时沉浸在推衍、感悟中。

脑海中演示着虚拟地图像，浩瀚地大地上。大地地脉动不断发散着，可一道道犹如当初死亡主宰在幽冥酒店演示地丝线，开始游荡缠绕起来，穿梭在大地脉动的波纹中。影响着大地脉动。

渐渐地，大地脉动和这连绵不绝的柔韧丝线。彼此相互影响。相互契合……

“老大，老大!”忽然一道声音响起。

石室中，林雷睁开眼眸便看到了贝贝：“怎么了。贝贝?”林雷笑道。

“老大。你修炼都修炼傻了，都忘记时间了么?今年都是位面战争1000年地最后一年了，听雷斯晶说，估计还有一两月就要进行大决战了。我们难道连大决战。也不去看看?”贝贝反问道。

“大决战?”

林雷直接起身，笑道，“当然要去看看!修炼这么久。也该休息一番。”

‘大地脉动’和‘圆柔’玄奥，在林雷变异后地四大灵魂感悟三百年，却也没能大成。还是困在瓶颈上，也难怪不同法则玄奥融合威力大。毕竟。这融合难度，也大的很。

走出石室，进入大厅。

大厅内雷斯晶、雷洪二人都已经站了起来，雷斯晶笑呵呵道：“林雷，我还担心你不去呢，我知道，你的统领微章赚够了，可我的统领微章还没赚够呢。”

“我们可是一个小队的，你们都去，我怎么能不去?”林雷笑着说道。

“那我们，出发!”雷斯晶和贝贝在前，林雷、雷洪二人跟在后面。四人便走出了这洞窟。

虽然过去了三百年，可位面战场还是一如既往地森冷，走出洞窟廊道，那刀子般的寒风吹在脸上，却是让林雷精神一震。环顾这茫茫荒野：“这位面战场之旅，也快要结束了!大决战……最后一场盛宴了!”

此次位面战场之旅，对林雷而言。也的确是脱胎换骨地一次旅程。

林雷四人，直接朝星河方向赶去。

荒野。杂草乱生。

正有一人躺在地上，乍一看还以为是战斗留下地尸体呢。此人有着乱草般地金发。噬人般地金色眼眸。正是黑默斯!

“还差一个统领徽章啊!可整整两百年了，一个人都没碰到。”黑默斯躺在大地上。嘴里嘀咕着。“一个个就仗着速度快，敌不过我就立即溜走。哼，特别那个青龙一族小子。被我碰到两次了，都是靠那重力空间。”

黑默斯一肚子火，却无从发泄。

“大决战。也快来了。”黑默斯嘀咕着。

“看来。要去参加大决战才能得到最后一块统领微章了。得到这最后一块统领微章，我一定要请主神为我炼制一件长矛!可以投掷远攻，也可以近战，哼。以我的物质攻击力。能够投掷远攻，到时候。我倒要看看那些混蛋，有没机会再逃掉!”

地确，堪比大圆满地物质攻击能力。配合远攻主神器，那样地黑默斯威慑力，将不比大圆满差多少。

“哼哼。希望那个青龙一族小子。下次位面战争再参加。到时候。我有了攻击主神器。定要好好教训他一顿。”黑默斯念念不忘，这个两度逃过他手的人物。

忽然――

“恩?”躺在地上地黑默斯眉毛一掀。“有人过来了，距离这万米左右!”

黑默斯本身乃是大地神位面形成时期。第一座金山经过亿万年孕育而生。天生对大地、土石有着超乎寻常地感应能力。像他现在躺在大地上，便能清晰感觉到周围一定距离内，是否有人踏着地面。

“哈哈。”黑默斯一骨碌坐了起来。遥看来人方向。金色眼眸发亮。“或许，这最后一个军功，必须要大决战上获得了。”

随即，黑默斯身体便融入了大地之上。地行术!

荒野上。林雷四人并行着，随口谈笑着。以林雷他们四人组的实力。在这位面战场地确是无所畏惧。谁来招惹。根本是送死。

林雷目光一凝，淡笑着道：“有人过来了。大家小心一点。”

“有人过来?”

雷斯晶、贝贝、雷洪三人一怔，他们可没感觉到。灵魂变异后的林雷，在对天地的掌控方面是极强的，当外人靠近到一定程度。林雷便能轻易发现。

“是一个地系强者。施展的地行术。”林雷说着。神识逸散开去。

“原来是他。”林雷脸上有着一抹笑意。

黑默斯还以为神不知鬼不觉，一般地行术当靠近到百米内。才会被察觉到，可这一条常识。对大圆满、林雷这个层次人物。却不适用了，黑默斯施展地行术。老远就已经被林雷感应到了。

“轰”陡然百米外，一道巨大身影破土而出。恍若奔雷一样袭向林雷一方。

“是你。青龙一族小子!”黑默斯也发现林雷身份。“这青龙一族小子会变身。也能施展重力空间。要杀他有点麻烦!”

宛若奔雷，瞬间冲到四人身前。

“恩，没变身，没施展重力空间?”黑默斯惊愕了，他和林雷交过手知道林雷实力。现在他都冲到四人身前了。林雷还没反应?

原本准备朝旁边‘雷洪’下手地黑默斯，却是朝林雷下手了!

“你自己找死，怪不得人了。”黑默斯一拳袭来，发出低沉地轰鸣声，空间扭曲产生裂缝。

雷斯晶、贝贝、雷洪三人就在旁边笑看着这一幕。林雷很是随意地一拳轰出，顿时108道土黄色苍龙席卷而出，瞬间形成重力空间，将那黑默斯直接束缚挤压在其中，林雷那震碎空间的一拳紧接着袭来――

寸地尺天!

“这。怎么回事?”黑默斯感觉到。周围强大的束缚挤压力竟然令他速度锐减。难受的很，他曾经尝过林雷这一招。可现在这一招威力，却比过去强了太多、太多!

他地拳头，缓慢地很，根本来不及抵挡林雷的拳头。

“蓬!”一拳自下而上。砸在黑默斯的下巴上。只见黑默斯整个人被一拳砸的飞抛了起来。

第十九集 蜕变 第五十五章 - 星河边的强者们

骨头碎裂声在耳边响起，黑默斯整个人抛飞起来。

“这，这到底怎么了？”黑默斯完全蒙了，“这青龙一族小子到底怎么回事，我第一次碰到他，他连还手之力都没有。他还要靠主神之力、重力空间以及天赋神通，手段尽出才逃命。第二次碰到他，这小子就能和我面对面战斗了。这第三次……我毫无还手之力？”

蒙了！

完全蒙了！

“这再天才，也不能这样玩吧。”黑默斯落在地上，看着远处林雷，脑袋还是乱糟糟的。

鲜血顺着脸往下滴着，黑默斯甩甩脑袋，喃喃自语：“不可能，肯定什么地方弄错了！”黑默斯还没反应过来，但是他也连治疗自己的伤势，“这青龙小子一拳，竟然砸碎我下巴，震碎牙根。”

黑默斯物质防御很可怕，当初林雷第一次碰到他，全力一剑才勉强刺破脸皮。

脸皮，是黑默斯防御最弱的了。他的肌肉更强，骨头更加硬！

林雷随便一拳，砸碎他下巴骨？

“嗨，黑默斯，傻站着干什么呢？不是想杀我们，想得到统领徽章么？”贝贝得意地捧腹大笑着。

“不可能，肯定什么地方弄错了！！！”黑默斯怒吼一声。

“轰！”黑默斯全身陡然澎湃起土黄色光晕。耀眼地金光附在他的身体表面，特别是拳头、双腿，更是亮的刺眼。黑默斯就好像一个发狂地大熊。化作一道雷电，朝林雷再一次冲过去。

这黑默斯，显然疯狂了。

“真是一个傻大个。”林雷淡然一笑。

怒吼着的黑默斯，倾尽全力的一拳撕裂长空，如蛟龙出动，袭向林雷。“哗啦啦拳头过处，位面战场的空间仿佛脆弱的玻璃般，不停地碎裂开来。一道道数十米长空间裂缝延伸开去。

“虽然有些傻，可实力还的确强。”林雷依旧满是笑容。

同样的一招！

一拳出，过百黑色苍龙席卷向黑默斯，这一次林雷显然动用了毁灭主神之力：“这黑默斯使用了主神之力，要想治住他，还真得要用主神之力。”虽然如今能够轻易击败黑默斯，可林雷必须得承认对方实力。

“嗤嗤过百苍龙形成囚笼，束缚黑默斯----寸地尺天！

比上次还要可怕的束缚力形成，黑默斯感到全身移动都难地很，如此情况下。^^他的速度缓慢之极，只能眼睁睁看着林雷的拳头落在他身上。

“蓬！”

一拳轰在黑默斯胸膛上，骨头碎裂声中，黑默斯整个人被砸地后退开去，双脚都在地面犁出深深的土沟。

“到底怎么回事？”黑默斯低头看看自己胸膛，一个大的血窟窿出现了，鲜血汩汩往外流。这一次伤势比刚才还要严重，胸骨早被震地断裂。幸亏黑默斯身体够强，这一拳才没穿透他胸膛。

可如此威力，如果落在他脑袋上。绝对能要他的命！

黑默斯豁然惊醒！

“黑默斯，还想再来吗？”林雷笑吟吟道。

“嗨，黑默斯，你不是很厉害么。现在怎么了，傻眼了？”雷斯晶在旁边戏谑笑着，说话的同时，雷斯晶主动释放气息。

“你是？雷斯晶？”黑默斯这才辨认出。

“我隐匿气息本领太强了，除非我主动，否则黑默斯你们这种人，根本看不出我身份。”雷斯晶自得道，他隐匿气息本领是强。可遇到马格努斯、林雷他们。还是能够轻易发觉他的气息。

黑默斯仔细看看林雷。

“你，你过去。是不是故意戏弄我的？”黑默斯低沉道。

“没有。”林雷笑着摇头。

黑默斯盯着林雷，不由有些恼怒：“青龙一族的小子，你实力这么强，戏弄我干什么？我黑默斯虽然脑子反应慢点，可我还没傻到，认为一个数百年前，毫无反抗力地小子，能在数百年后，轻易蹂躏我！”

这黑默斯也不逃，因为他知道……

以他可怜的速度，想逃，根本逃不掉。

“我为什么要骗你？”林雷淡然一笑，“你走吧，我不想杀你。”

“不杀我？”黑默斯一怔。

到位面战场，敌不过人一般就要被杀死。可今天……

“好，我相信你之前不是戏弄我。”黑默斯深深看林雷一眼，“你能告诉我，你修炼了多久？”

“不足三千年。”林雷没有丝毫隐瞒。

黑默斯愣愣的眨巴两下眼睛：“不足三，三，三……千年？”黑默斯难以置信看着林雷，“我真的想问你一句，是你戏弄我，还是我听错了？或者你说的是不足三千万年，而不是三千年。^^

三千万年，黑默斯还能相信，可三千年，太吓人了些。

“你没听错。”林雷笑着摇摇头，“贝贝，我们走吧。”

林雷、雷斯晶、雷洪、贝贝四人笑呵呵着便走开了，贝贝还回头看着黑默斯：“哈哈，傻大个，别站在那发傻了。再站三千万年，你也赶不上我老大呢。”

“不足三千年？在位面战场短短数百年，和我交手三次，可一次比一次……”

黑默斯僵化的脑子终于完全理清了一切，心有余悸看了看林雷离去的方向：“还真是一个可怕的人物，不足三千年啊。不断地进步。他也就青龙一族族人，物质攻击能强到这地步……应该大圆满了。”

“三千年，大圆满？”

黑默斯一屁股坐在地上。又随意躺在地上，他现在脑袋还发晕呢。

“啊。”黑默斯猛地一拍脑袋，“忘记问他，叫什么名字了！算了，就称他青龙一族小子。”黑默斯心中算是深深记住，有一个青龙一族小子，有着疑似大圆满地可怕实力。

“看来大决战会很精彩。”黑默斯嘀咕着，“高手那么多。恩，一定要去看看。”黑默斯说着便站起来，也朝星河方向走去。

只是对林雷心存忌惮，这黑默斯走的路线和林雷他们略有差别。

星河足有千里宽，长过百万里，将整个位面战场一分为二。

宽阔地星河中绚烂璀璨，五颜六色地空间乱流流荡着，可是位面战场上的强者们都明白，这空间乱流看似漂亮，可其中却蕴含着可怕的能量。一旦陷入其中。就会很快迷失。连大圆满强者，也不敢进入空间乱流。

其可怕可想而知。

此刻，星河边上，林雷四人正站在那。

“这么多年，我们可都是在星河这一边地。对面才是我们的阵营。”雷斯晶笑着道，“走吧……也该回我们的阵营了。在这边，我们就无法参加最后的大决战了。我可是还想多弄些统领徽章呢。”

说着，雷斯晶当先窜入星河中。

就和林雷他们来时一样，沿着一条安全的弯曲地小径，飞过去！

雷洪、贝贝、林雷三人也紧跟着飞过去。

当初越过星河。到这一边的时候，林雷和贝贝都是胆战心惊，唯恐一个不小心陷入空间裂缝中。可这一次回去，林雷本人却是轻松的很。

“星河。地确漂亮。”林雷还有闲心观赏着四周地空间乱流，看着处于星河中一些悬浮的巨石、土山等等。

穿梭在其中，以林雷对空间地掌控，能清晰察觉哪里危险哪里安全。即使碰触到空间裂缝，以林雷如今的实力也不可能被吞吸进去。

过千里的长度，林雷四人很快便过去了。

每一场位面战争会进行一千年，而在这一千年绝大多数时间中，普通的士兵们都没有任务。可以安心呆在军营中。而到了这一千年地最后时刻。士兵们就开始忙碌了起来。此时，位面战场。双方阵营的一个个军营，尽皆迁移到了星河边上。

以星河的两条通道为聚点，沿着星河边，朝两边散开。

军营驻扎的营地沿着星河拉的比较长，同时还有不少巡逻兵在兵营不远处游弋着，他们现在的任务就是----接待统领级别人物！

毕竟大决战的时候，一些闲散独立的统领人物，也会掺杂进来。这些军队当然欢迎统领们加入，毕竟一个统领的实力，比普通士兵强太多。在大决战中也能发挥很大的作用。

在一座土丘旁，上百名士兵随意地或者盘膝坐着，或是依靠着土丘半躺着，或是站立四处看着，这便是黑暗神界一方某一军营其中一个巡逻队伍。

“队长，有人从星河那边过来了，一共四个人。”一名银发紫瞳地士兵，连喊道。

“哦？可能是统领们。我们靠近点看看。”这百人队的队长，一名秃顶鹰钩鼻男子说道，当即带着这队伍朝那边靠近过去。他们也不太担心，因为在他们的身后不远处就是军营。而且他们也不会完全靠近对方四人。

当靠近到两三百米的时候。

“是我们一方阵营地！”那队长松了一口气，他们也感应到那四人的徽章气息。

顿时，这百人队靠近了过去。

“嗨，你们什么人？”一个戴着草帽的少年咋呼呼说道。

那秃顶鹰钩鼻的队长立即躬身道：“四位大人，我们奉统领之命在周围接待各位大人。”

“走吧，林雷。”雷斯晶开口笑道，“往年都是这样，军营到最后都会让我们加入其中。不管是在旁边观战，或者是加入其中都随便。而到军营内……一大群统领彼此也能熟悉，同时也更好安排。”

林雷点了点头：“那我们走吧。”

“请四位大人随我来。”那队长谦逊道。

林雷四人，当即在这队长的引领下，上百人跟随下，来到了最近处的军营。这军营内建造了大量的石屋，士兵们随处可见。

“这是我们军营，专门为统领们建造的居所，统领们可以选其中没人地地方居住。”那队长遥指前方，“二十栋，其中有三栋居住着人，其他十七栋都没人。只要看庭院门就知道了，没人居住地庭院院门，都是锁着的。”

前方是一片建造地是一栋栋古朴庭院，足有二十栋。

“又有人来了？”其中一栋庭院中走出了两人，一青年瘦弱的如同竹竿，可目光却阴冷诡异。在他身侧一人，则是白发白须的老者，满脸笑容。

“哦，雷斯晶。”那瘦弱的青年轻笑着道。

“厄特里奇，没想到你也来了。”雷斯晶嗤笑一声，同时和林雷道，“林雷，别理会这家伙，我们进去。”雷斯晶似乎对这瘦弱青年很是不屑。

“恩。”林雷也懒得理会这人。

“林雷？我听说我们地狱中，那四神兽家族冒出个林雷，就他？”厄特里奇看向林雷，嗤笑一声，“那浮影我也看了，实力也就一般般，杀那些普通七星恶魔也就罢了，来位面战场，送死的吧。”

林雷转头瞥了他一眼，厄特里奇一怔，可林雷紧接着便跟雷斯晶步入了庭院。

“厄特里奇，金瞳蝙蝠一族的天才高手？什么眼神。”贝贝瞥了他一眼，不屑地一笑，而后也跟林雷他们进入庭院中。

第十九集 蜕变 第五十六章 - 贝贝的要求

如果说林雷的眼神，令厄特里奇有些不满。那贝贝说话的语气以及不屑的眼神，便让厄特里奇愤怒了。

“这戴草帽的小子！”厄特里奇脸色一沉，便要喝斥。

“厄特里奇，别冲动。”旁边白发老者传音道。

“怎么了？”厄特里奇转头看向白发老者，“雷斯晶和我嚣张些就算了，那个戴草帽的小子又是什么人物？过去从未听说过有这号人。”能在位面战场活到最后，已经证明了实力。这厄特里奇也不是轻易让人侮辱的。

一言不和，动则杀戮！

“你没去星河那一边，所以你还不知道这戴草帽少年的身份。”白发老者郑重传音道，“在光明神界阵营那一边战场上，这草帽少年的名声可都是传开了！”

“哦？”厄特里奇瞳孔一缩，“什么身份？”

“除贝鲁特外的，第二个噬神鼠！”白发老者郑重道。

厄特里奇脸色一变：“什么？噬神鼠！怎么可能？噬神鼠不就是贝鲁特一个吗，怎么又冒出一个了？”

“我可是在星河那边闯荡过，怎么不知道，你随便问一个，去星河那边闯荡过的统领，他肯定知道那噬神鼠，是一个戴着草帽的少年，你还是小心点。”白发老者瞥了他一眼，“出事了，可别说我没提醒你！

说完。这白发老者便回自己地庭院了。

“噬神鼠？”厄特里奇看了看林雷他们进入的庭院，而后低哼一声离开了。

这军营为统领们安排的庭院比较大，房间也不少。

“不错。不错！”雷斯晶步步入大厅，四处环顾不由满意地赞叹道，“看来，这军营地人马在进来之前，就购买了一些装饰品。”大厅内摆设了一些装饰品，连长桌、椅子都是木质的，一看便知，不是位面战场中的材料制造。

“林雷。现在我们也没事，尽管休息。过会儿，估计这军营的统领会来拜访我们。旁边住的几个统领，估计也可能来拜访。我们只管应付就是！至于大决战，还有一个多月呢。”雷斯晶当即朝一侧屋内走去，“这段日子，我就住这一间。”

林雷他们也分别选了自己住的房间。

的确如雷斯晶所说，刚住进来，这军营的统领很快来拜访了。之后林雷他们也接待了住在周围地统领。当然对林雷的实力，雷斯晶他们也没公开。

转眼半月即过。

庭院内。林雷和贝贝相对而坐。

“贝贝，怎么愁眉苦脸的？欲言又止的，有什么话直接说吧。”林雷一眼看出来贝贝有心事。

贝贝深吸一口气。

“老大，其实我也蛮矛盾的。”贝贝看了看林雷。

“恩？什么矛盾？”林雷询问道。

贝贝低下脑袋趴在桌上，就盯着桌上，轻声道：“老大，其实我让你来参加大决战，还有另外意思的！我心底一直犹豫着，要不要让我的父亲和母亲也复活。”

林雷一怔，自己怎么把这忘记了。

这些年来。贝贝无忧无虑的样子，也令林雷没想那么多。可贝贝心思和林雷心思是不一样的。

“我和我的父母，从来没有见过。不知道他们什么样，脑子糊涂地很。他们在我心里没明确的样子。我心底并不怎么思念他们。我早习惯没父母的生活。可是……这总归是一个遗憾。”

贝贝轻声自顾自说着，“这辈子我本不想太多，可老大你要救兄弟亲人，来到了这位面战场。我当时就有些心动。是不是也找寻到我父母呢？可我知道，老大你搜集统领徽章很难，我不想再给老大你负担，而且是否找寻父母，我也犹豫。所以没打算说。”

“不过老大你现在实力变强。这再搜集两个统领徽章，不是难事。所以。我就又有了这个念头贝贝抬头看向林雷。

“贝贝，对不起。”林雷歉意地说道。

真的很惭愧，自己和贝贝生死兄弟，贝贝为自己在位面战场拼命。可自己竟然忘记了贝贝的父母！

“老大，别那么说。”贝贝摇头道，“其实，是否找寻父母，我有些迟疑。毕竟从未见过……也不知道，父母死后形成的亡灵，是生还是死。假使我能见到我的父母，那我又该怎么面对他们？他们恐怕见到我，也不认识我了！”

贝贝的父母，都没见到贝贝长大，贝贝化成人形的一天。即使活着恢复记忆，见到贝贝也不认识。

“不认识，再相见……”贝贝心里的确复杂地很。

贝贝本打算就这么算了，父母有父母的命运，不再强求什么。而且当时林雷搜集统领徽章的确难。可现在情况不同了。

“别想了，这事情交给我。再得两个统领徽章！”林雷承诺道。

“恩。”贝贝点了点头。

“呼！”贝贝直起腰，呼出一口气，“丫的，不想了！反正是我父母，见就见！嘿嘿，估计他们知道有一个成了噬神鼠地孩子，会很高兴自豪吧。”贝贝似乎摆脱了烦恼，又变得无忧无虑般。

林雷笑了笑，心底却是打定主意，此次大决战，定要再得两块统领徽章。

林雷和贝贝一路生死过来，贝贝能为林雷不顾生死，林雷同样可以。更何况到了林雷这程度。要他死，还真难。

“砰！”“砰！”忽然敲门声响起。

林雷一挥手，一道神力卷过。直接开启了院门。门外走进来一人，一袭黑色镶金边长袍地黑发青年：“林雷，贝贝，雷斯晶和雷洪呢？”这人正是这一军营的统领沃诺特。来到位面战场的，有单独行动地统领，也有负责军营的统领。

“嗨，有什么事？”一道声音从厅内响起，雷斯晶身影飞窜出来。

林雷和贝贝二人也看向这沃诺特。

“是这样的。在大决战开始之前，不管是军营统领，还是独行的统领们都会聚集一次，商谈一下关于大决战地事情。同时也让大家相互认识熟悉一下。”沃诺特笑着说道。

“什么时候？”雷斯晶询问道。

林雷也知道这事情，大决战前统领们聚会一次，是惯例了。

“就今天！”沃诺特点头笑道，“已经有统领在外面了，雷斯晶你们四位现在也出去吧，我再去通知其他几位统领，然后我们大家一起出发。”

“好。”雷斯晶点头。林雷他们也跟着走出了庭院。

在外面空地上地确已经有三人了，这三人见到林雷四人，便笑着打招呼：“雷斯晶，贝贝，雷洪，林雷！”他们都走过来，林雷四人也应声迎过去。在外人眼中，林雷他们这个小团体，显然是以雷斯晶、贝贝为核心。

而雷洪和林雷，则是被他们忽略了。毕竟雷斯晶的名气。和贝贝噬神鼠地名气，实在大。

很快，这一军营地统领们都聚集好了。

包括沃诺特在内，一共十位统领。

“好了。各位，我们出发吧。”沃诺特笑着说道。

“军营有数十个的吧，这一个军营竟然就有十个统领，那数十个军营加起来，那得有多少！”贝贝感叹道。

“没那么多的！”沃诺特淡笑着说道，“因为诸多军营，是以星河两大通道岸口为中心，分散开布置的。所以……接待统领。都是最外围的几个军营负责！而靠里面的军营。都接待不到统领的。”

贝贝恍然。

“所以，我们黑暗神界一方。现在还活着的统领级别的高手加起来，最多五十个左右吧。”沃诺特说出个大概数字。

这一千年，死的统领地确很多。幸存下来的统领不算多，当然，独立行动的人中，幸存下来的不一定是统领。只能说是统领级别高手。如贝贝，如雷洪，虽然实力都强。可他们都是以士兵身份进来，只是分别跟着林雷、雷斯晶，才能独立行动。

军营是向两翼分散开的，林雷他们现在便是沿着星河河岸不断朝通道岸口方向靠近。

这一次聚会的集中地，便是靠近通道处的。

那是比林雷他们之前住处略大的庭院，庭院内四处散放着一些椅子、桌子，此刻庭院里面便或站着或坐着二三十人。

“沃诺特，你们来了！”沃诺特一行人到来，立即引起了里面的人注意。

“哈哈，乌维尔，你这家伙命大啊，还活着啊。”

“巴恩斯利，你这次也来位面战场了。哈哈……”

“雷斯晶！”们彼此喊着对方地名字，肆意地谈笑着。这些站在各个位面最顶端的强者们，彼此也有他们的***里。他们对同一个级数的强者也比较熟悉，甚至于许多都是朋友。

林雷、贝贝、雷洪三人认识地人很少，他们三人也就到庭院角落，寻了三个椅子坐了下来，取了酒杯、美酒，喝了起来。过一会儿，雷斯晶应付完一些熟人，也走回来了。

“还真是热闹。”贝贝笑了声。

雷斯晶也揶揄道：“热闹？有高兴的，有讥讽的。和你关系好的希望你活着。和你关系不好的，巴不得你死呢。你们认识的人少，过一会儿，有一些人估计也会来和你们攀谈，很快，你们也会熟悉的。”

林雷淡然一笑，举着酒杯，轻饮了一口。

“厄特里奇，你也是和他们一起来的。雷斯晶旁边三个什么人？”统领级数强者，也是需要知道一些情报资料地。同级数高手，当然知道越详细越好。

厄特里奇还没说，旁边地一名光头大汉便低声道：“其他两人我不知道，可那个戴草帽的……在光明神界阵营地那一边，名声可是传开了。敢惹那少年的不多啊。那可是除了贝鲁特外，第二个噬神鼠！”

“噬神鼠？”不少人一阵惊秫。

有灵魂防御主神器的太少，没防御主神器的，遇到贝贝几乎必死。毕竟大圆满太稀少了。

这些人有些惊异看了看雷斯晶、贝贝：“和雷斯晶、噬神鼠在一起的另外二人，又是什么了不得的人物啊？”

厄特里奇点头笑道：“那二人倒是一般，其中那个面容冷漠的汉子，是雷洪。是紫荆主神的使者，旁边那个棕发小子，是青龙一族那比较出名的，叫林雷的！”

“林雷？”的确有一些人，特别来自地狱的人，他们听说过林雷。可毕竟以统领高手的眼界看，那浮影中林雷的表现，只能算是厉害的七星恶魔，还达不到统领的门槛。他们也没在乎过。

随着时间推移，也接连有统领级别高手进来，不少统领们也是经常会和其他人攀谈什么的。可和林雷攀谈的的确很少，毕竟林雷九幽领主的身份，是位面战争开始后才得到的。林雷本人更是懒得去和其他人攀谈，他也乐得清净。

第十九集 蜕变 第五十七章 - 大决战

庭院内，五十余位统领级别高手聚集在一起，林雷四人围坐在庭院角落，也有一些侍者端着餐盘，送上美酒、食物、水果。

“这集会一点意思都没有！”贝贝“噗哧”“噗哧”大口咬着一圆溜的紫皮水果，汁水都滴了下来，“让我们来干什么？这机会，主要不还是那些管理军营的统领们，商议着大决战的事情，我们这些人，就在旁边傻坐着。”

林雷一笑，扫了一眼在庭院中央靠近在一起的一群统领。

那群统领，乃是管理各个军营的。现在显然正在商谈着大决战的一些详细安排。而林雷他们这些独行统领们，则不需要参与其中。

“我们也没带兵，讨论什么？”雷斯晶瞥了那群统领一眼，又看了看其他和他们一样，百无聊奈的在各个角落闲聊的统领级强者们，“其他人不是和我们一样，都无聊地在那边坐着？我们来这，其实也是熟悉一下其他统领，一个聚会罢了。没其他事情。”

这商讨大决战详细事宜，显然是一件很简单的事情，短短一会儿，那群统领便讨论完毕。

“各位。”其中一位三眼统领站了起来，环顾众人，微笑道，“距离大决战也没多久了！大家是要参加大决战，还是观战。当然是大家自己的选择！如果要参加大决战，方式就和以往一样。掺杂在士兵中！相信也不需要我多说！”

位面战争，已经进行很多次了，许多都成惯例了。

掺杂在无尽士兵中。毕竟从外表，是难以辨别士兵和统领地区别的。这样，也防止敌方集中攻击某位统领，生存概率大一点，当然如果出太大风头，还是很危险的。

“那光明神界阵营一方，可否有一些特别厉害地强者？如果有，还请说出来。让大家早有准备。”这名三眼统领朗声说道。

“我知道，光明神界阵营一方，有马格努斯！”一位统领级别强者朗声道。

“马格努斯，的确需要小心。”这三眼统领郑重点头。

坐在角落的雷斯晶哈哈笑道：“我还知道一人，风系大圆满拜厄，他也来了。而且也是光明神界阵营一方的。”

“拜厄？”这个名字，也引起大家关注。

虽然后来也提出好几个人，可显然真正让大家警惕的也就是马格努斯和拜厄，毕竟大圆满强者已经站在最巅峰，如果大圆满要杀统领。==那简直是屠杀。而且围攻，在大圆满强者的惊人速度面前，是那般的可笑。

“林雷，青火怎么一直没现身？”雷斯晶悄然和林雷道，“他是我们这一阵营的，应该现身才对。”

林雷也疑惑摇头：“我也不清楚，他特立独行吧。”

这聚会，也是统领级别强者们聊天相互认识地一种集会，毕竟如果不是在位面战场，想要一次性聚集这么多统领强者。不太现实。这个聚会其实也是一个***，代表着神最高层的一个***。

林雷虽然不想和这些人攀谈，可依旧和不少人随口聊了一两句，也算认识。那些人。也算知道有林雷这号人物。

“我在这已经给大家安排了住处。”三眼统领在聚会最后笑着道，“大家可以在旁边，任意选没人的住处。这里也靠近星河通道。待得大决战的时候，各位统领也能更早地加入大决战中去。”

大家也没客气，也各自选了住处居住下来，静等大决战到来。不过光明神界一方的聚会出现的大圆满强者，只有一位马格努斯。至于拜厄。并没出现在聚会中。

“马格努斯先生。”聚会中。一个个统领，都非常热情的向马格努斯表示友好。在不自觉中便近乎谦卑。

虽说他们是统领强者，也很高傲。可面对大圆满……就很自然的，有一种普通平民遇到帝王的感觉。平民再高傲，可遇到帝王，会很自然的谦卑。而这种谦卑……他们不认为丢脸，而认为是应该地。

就如同遇到主神，该跪下一般。这是潜意识里认为理所应当的。

这马格努斯在自己阵营，所受到的待遇，和林雷那是截然相反的。

可马格努斯却懒得理会这些人，也是在角落中。他旁边坐着乌曼、切格温、拉姆森三人。

“各位，那黑暗神界一方可有什么厉害强者需要注意的，知道的，还请说出来，好让大家心里有准备。”一位白眉白发的青年也开口说道。

顿时一个个统领提出一些强者名单，如雷斯晶，如贝贝都被提了出来。||“我们遇到一个强者，应该是大圆满强者。”乌曼朗声道，“他是一个火系大圆满！是属于敌方阵营的，不过他的名字……我们却不清楚，只知道他是赤色眉毛！”

这令统领级别强者们一下子安静下来，不管雷斯晶还是贝贝，比上大圆满，威慑力还差的很。

“我提一个！”黑默斯朗声道，“我怀疑他也是大圆满强者！”

话一出，所有统领都看向黑默斯，大家都知道黑默斯，以黑默斯地实力说这话，应该不会有假。

“这人是四神兽家族中青龙一族的，实力很诡异，一开始弱的很，可后来，比我还强。也就过了数百年而已。进步就这么大。而且他还说，他修炼不足三千年。我是不敢相信地。但是有一点肯定，他实力超过了我！”黑默斯愤愤不平地说道。“我怀疑，他已经达到了大圆满境界！”

顿时笑声一大片。

大家都知道黑默斯耿直，脑子不够灵活，可听到黑默斯这番话还是都笑地夸张。

“黑默斯，不足三千年，你说他大圆满？如果不足三千年就大圆满，我们这些人都没脸呆在这了。哈哈。”一群统领们显然一个都不相信。

“黑默斯，别相信别人胡扯。”统领们根本不相信。

“那青龙一族最强者。盖斯雷森。和我们相当罢了，哪有什么大圆满强者，如果有，就不会被八大家族欺负地那么惨了。”

议论声一片，显然没人相信黑默斯。

“不可能！”

坐在角落的马格努斯缓缓开口道，“不足三千年，就想修炼到大圆满！绝对不可能！别说三千年，就是三万年，三十万年。也不可能达到大圆满！要在百万年内，达到大圆满。这都是一件不可能发生地事情。”

马格努斯身为大圆满，对此最有发言权。

“难道我黑默斯会骗你们！”黑默斯愤怒了，鼻子中喷出热气，一双眼睛气得瞪得滚圆，仿佛两个铜铃一样扫过其他人，令那些统领们不自觉地将笑声压低。对黑默斯这家伙，他们还真不想惹。

“不听就不听，死了别怪我。”黑默斯哼了声，坐了下来，抓起桌上摆放的一只烤腿肉。大口咬着吃了起来。

黑暗神界阵营和光明神界阵营两方，在星河两边默默的蛰伏着，他们都等待着大决战的到来。相比较于统领们，其实最期待的还是那些士兵！

位面战争。士兵死亡率极高。

这些士兵有的是想要赚取军功，欲要换取主神之力。而更多地士兵……那是活地太长太长，想要见识见识传说中最可怕地战争----位面战争！也就让自己神分身参与进来了，损失一个神分身，感受一下传说中地位面战争。

是愚蠢，还是疯狂？

说不清，当一个神生存了亿万年，没什么眷恋的时候。什么事情都可能做。

位面战争。本身就是一个疯狂的战争！

黑暗神界阵营一方，统领们的住处。林雷他们居住的庭院内。

雷斯晶、贝贝二人正相对而坐，随意闲聊着。

陡然----

“轰隆隆一股可怕的轰鸣声在天际响起，同时好像天崩地裂般的能量波动，疯狂朝四面八方逸散开去。

“呼呼

在星河两岸的大量的建筑，被这股能量波动波及到，直接化为粉末。露出了住在屋内地士兵、统领们，几乎一瞬间，星河两岸无数的士兵和大量的统领们都看向星河通道方向。

浩浩荡荡，无数人盯着星河通道。

林雷遥看远处，只见星河的两条通道，都发散出了七彩光芒，这光芒冲天而起，搅动起上方空间震动。这一刻，星河的两条通道前所未有的醒目。

“大决战，终于开始了！”林雷见到这一幕，不由喃喃道。

位面战争的规矩，在一千年的最后时刻，星河通道会爆发出七彩光芒，引起天地震动，这也是大决战开始的信号！传说这一幕是主神制造的，也有传说，这一幕是至高神造成地。但是有一点毋庸置疑----

大决战，开始了！

没有统一的调派，而且没有任何迟疑。

“杀！”冲天而起的咆哮声瞬间响起。

早在星河通道两岸的士兵们，立即疯狂地铺天盖地地沿着星河通道，朝对面杀去。而光明神界阵营一方的军队，同样毫不迟疑，也沿着星河通道朝对面杀去。

“哈哈戮开始！”雷斯晶大笑了起来，“我们出发！”

“走喽！”贝贝也欢呼着。

林雷他们四人仿佛闪电般立即朝星河通道方向冲去。

诸位统领可不需要按照统一队伍，他们都是单独行动。而军营的士兵们则是立即形成队伍，紧接着，便宛如长龙一般，朝两条星河通道涌去。各个军营的任务，在那次聚会中便有了安排。

杀戮，在一瞬间，便开始了！

梦幻般的星河，此刻两条星河通道更是逸散出炫目的七彩光芒，显得那般如梦如幻。可光明阵营和黑暗阵营双方，却是沿着两条星河通道，开始了疯狂地杀戮。

林雷、贝贝、雷斯晶、雷洪四人便站在星河通道边上。

“果真够疯狂。”林雷看着这一幕。

星河通道上空直至星河表面，布满了大量士兵，以上千名士兵为单位，集体性的物质攻击，或者灵魂攻击。轮流着朝对面宣泄着自己最强攻击，这种远攻只是持续瞬间，紧接着，双方大军就好像两个巨兽轰然撞击在一起，混战开始！

鲜血乱飞，神格抛落，徽章肆意掉落。

疯狂到极点的杀戮！

“按照位面战争规矩，星河两条通道上地战斗都赢，那才是胜利。如果只是一条通道上胜利，那是平局。”雷斯晶目光发亮，“哈哈，林雷，我们别迟疑了，其他统领们可都冲进去了！”

林雷亲眼看到，一块块白色徽章、黑色徽章掉落，有地士兵手一挥就抓到十几二十块士兵徽章。在这种疯狂杀戮中，的确是赚取军功最快地。但也是最疯狂最危险的。

“走！”

林雷他们四人也冲入星河通道，汇入了这一条疯狂的洪流，而后面还有源源不绝地士兵，以及一个个统领们接连冲入其中。

第十九集 蜕变 第五十八章 - 林雷的实力!

星河的两条通道，七彩光芒冲天而起。

黑暗神界阵营、光明神界阵营的士兵们在通道中疯狂绞杀起来，如果在高空俯瞰，就看到星河两岸，一条条队伍长龙正不断地涌入这星河通道，这星河通道根本就是一个绞肉机，上位神的绞肉机！

在混战中，已经无法让上千人统一行动了，只能靠神识指挥，让一个个百人队伍联合行动。

此刻，林雷四人便在人流中。

在成千上万的人山人海中，林雷他们四人那么的不起眼，但也有一些敌方队伍盯住了林雷他们。

“灵魂攻击！目标，前方三十米处的十一人！”这百人队队长神识统一下令，顿时这个只剩下八十二名的百人队士兵们统一施展起了灵魂攻击，这透明极速的灵魂攻击，宛如近百柄飞刀飙射向林雷他们周围一共十一人。

雷斯晶嗤笑一声。

“找死！”只见雷斯晶的眉心部位，陡然弥漫出一道紫光。

紫色光影成弧形波及开去，波及向那百人队。不过周围人真地太密集，雷斯晶这一招，甚至于波及到了自己一方的两个士兵，也攻击到了敌方五十三名士兵。那敌方五十三名士兵，只有近半，是那一个百人队的。

由此可见人员密集程度。

被这一招波及到地五十五人。有五十三个当场身死，只有两个存活。

五十三枚徽章当即掉落。

“徽章！”顿时引起周围不少士兵抢夺，一眨眼。徽章便被抢光了。可是战场各处，还是不断的有徽章掉落，每一枚徽章掉落，都代表着一人的死去。

“雷斯晶，快走。”那百人队队长吓得脸色一变，连调遣队伍朝其他地方逃离。

“够厉害啊。”贝贝笑起来。

“那些人大多连七星恶魔层次都没到，杀他们还不简单。我这一招威力不算大，群攻罢了。”雷斯晶满不在乎道。“大家都看仔细了。看清楚谁是统领！我们不能一直站在这，这会引起注意，刚才是百人队，引起注意后，恐怕会有一群百人队，联合对我们下手。”

雷斯晶很有经验，知道不能长时间站在一地。

“跟我来。”林雷开口道。

林雷一开口，雷斯晶、贝贝、雷洪三人没有任何异议，跟在林雷身侧，不断前进。

虽然这星河通道染满鲜血。那般疯狂。可林雷却如闲庭信步，行走在其中。凡是一些队伍冲过来，便不自禁地遭受到一股强绝地斥力，排斥在外。

“雷斯晶，你的紫晶空间，真够厉害的。”旁边一道笑声响起。

林雷他们转头看去，说话的是厄特里奇，厄特里奇今天是一袭暗金色长袍，厄特里奇在这混战中显然也很轻松，他瞥了林雷一眼：“雷斯晶。照顾好你的朋友，这地方，可危险的很！一个七星恶魔，说死就死了。”

说完。厄特里奇身形一动，留下一道黑影，人却到了远处。

在混战的洪流中，厄特里奇就如同鱼儿一样灵活轻松。

“这厄特里奇，什么眼神？连这重力空间是老大布置的都没发现。”贝贝哼声道。

“别管他。”林雷目视着前方，“前面就是星河通道地中央地段了，也是战斗最疯狂的地方。我已经发现了好几个敌方统领。走吧。”林雷一如既往的平静，人的心境也是和实力有关系的。

若实力弱。那就胆战心惊。小心翼翼。如那些普通士兵，一不小心就丧命。

若实力强。如厄特里奇，这轻松自如，只需要警惕别出风头，警惕对方统领，别被敌方围攻即可。

而到了林雷这层次，那便是散步一样。

“林雷，你们看前面！”雷斯晶陡然惊呼道。

林雷目光扫过去，在远处数里之外，一名黑袍人竟然引起了光明阵营上千人的围攻，集体的一次性灵魂攻击下来，其中也有一些人施展天赋神通。上千人的联合攻击，黑袍人第一次闪躲的极快，可依旧中了上百人的招数，却影响不大。

可紧接着，便上千人队伍又一次性物质攻击。

“轰隆隆上千名大多六星恶魔级别强者，还有一些七星恶魔强者地联合攻击，仿佛毁天灭地般扫过这名黑袍人，黑袍人当场化为飞灰，旁边也有一些士兵遭受了无妄之灾。

一枚神格、一根黑色项链，一枚空间戒指，以及一颗血色徽章跌落下来。

林雷他们遥遥看到这一幕，都暗暗摇头

“拿波特这家伙真倒霉。”雷斯晶嗤笑传音给林雷三人，“肯定之前他吸引了敌方注意，可拿波特这家伙自己却没意识到，光明阵营那么多人，很容易就凑十几个百人队对他进行围攻。仅仅连续两招，一个灵魂攻击，一个物质攻击，就灭了他！空有灵魂防御主神器，也没用。”

灵魂攻击、物质攻击，速度都极快。

一般统领速度再快，面对不远的灵魂攻击、物质攻击，只能闪躲一两米。除非是大圆满强者，能闪躲数十米下去，乃至于还能扭曲空间，不惧怕围攻。

“大决战中，统领也危险啊。”贝贝啧啧感叹声。

不管是在冥界，还是在地狱，要一次性召集上千名六星恶魔围攻，很有难度。可在这大决战中，尽数都是上位神强者。很容易就会凑一个上千人地队伍进行联合攻击。所以……不能出太大风头。出了风头。就要溜！

“别管别人。”林雷目光忽然锁定远处，“我发现了很好的目标！”

“哦？”雷斯晶、贝贝、雷洪三人也朝远处看去。

“是他们！”雷斯晶目光亮了起来，一丝凶光在眼眸中闪烁。“这次不能让他们逃掉！”

“全部杀死！”贝贝也死死盯着远处。

在距离他们大概三里地的半空中，三道身影正在一起极速飞行着追杀着灰袍身影，其中两个正是老熟人，一袭金袍地乌曼和笼罩在紫色长袍中的切格温。在他们旁边便是跟着他们一同行动的拉姆森。

拉姆森虽然是其中一军营管理者，可疯狂混战起来，那是百人队百人队的行动，军营统领用处不大，他指定一副手掌控大局。自己则是和两位朋友，一同来猎杀敌方统领了。乌曼三人，对自己的组合很自信。

“哈哈，想逃？”那拉姆森飞地最快。

“咻！”一道金光从拉姆森手中迸射而出，瞬间撕裂长空，激射向前方逃窜的灰袍人，“轰！”灰袍人体表顿时燃烧起了黑色光晕，反过来就是狠狠一拳砸在那一道金光上，紧接着便要继续逃逸。

而就这么抵挡霎那，乌曼、切格温便将他包围。

“你逃不掉的！”乌曼大笑着。体表燃烧起白色光晕，那狼牙棒便朝灰袍人砸过去。

“锵！”灰袍人双臂一举，硬是用双拳抗住那狼牙棒一棒。

但是紧跟着便是狼牙棒上一根根尖刺迸射而出，直接刺向灰袍人头颅，只听得金属撞击声，尖刺只是刺入灰袍人地脸，却没刺入要害。

“蓬！”一道金光紧跟着刺穿灰袍人地头颅。

拉姆森手一伸，那道金光又飞回他的手内。正是一根金色的古朴长矛，长矛上还有着诡异的魔纹。

“哈哈，这得到徽章速度太快了。这是第三枚了。”拉姆森伸手抓过那跌落的一枚血色徽章，旁边的乌曼很是自信：“拉姆森，我们三人联手，又有谁能挡住我们？”

“乌曼。我们的老朋友过来了。”切格温传音轻笑着道。

乌曼、拉姆森立即顺着切格温目光看过去，只见四道身影飞了过来，为首的是林雷。

“这林雷没死？”乌曼大吃一惊。哈哈乌曼目露凶光，“没死地好！前两次都没杀死他，这次，我来解决他！”

“那个雷洪交给我，上次没杀死他，这次也该有个结果了。”切格温也是盯着远处雷洪。同时传音道。“拉姆森，你赶紧离开去找马格努斯先生。你遇到那个贝贝是送死。四人中雷斯晶最难缠。找马格努斯先生过来，才能对付雷斯晶。”

“好。”拉姆森也知道贝贝是噬神鼠，也不逞能。

可就在拉姆森转头要走地时候！

“你们不用逃了！”一道冷漠声音瞬间响彻他们三人脑海。

拉姆森、乌曼、切格温惊愕地看着前方，只见之前还和雷斯晶、雷洪、贝贝一同飞行的林雷速度陡然大增，“呼！”如风一般，只在星河通道密集地人群中留下一串幻影，林雷的身影便到了他们三人身前！

“这----”乌曼三人顿时震惊了。

雷斯晶三人可还在远处，可林雷却已经到了，林雷这可怕的速度……已经超乎他们的承受范围。

乌曼他们三人脑海中立即回忆起，在聚会中黑默斯说的那段话，黑默斯指的显然是青龙一族的强者。

“难道是他？”乌曼三人也不敢多想，同一时间，三人都拼命使用自己最强绝招！

“轰隆隆

林雷的一拳挥出，仿佛整个天地压向了他们，108条黑色苍龙瞬间将他们三人吞噬，可怕地束缚力量让这三位统领强者速度锐减了千倍，他们只能眼睁睁看到林雷的拳头过来，却没一丝机会阻拦。

“蓬！”拳头直接轰击在乌曼脑袋上。

乌曼身体微微一颤，从表面看他一点伤势却没有，可是……他的脑袋内部却被震成了糨糊，一枚金色徽章从乌曼体内掉落，同时掉落的还有灵魂防御主神器。

“林雷，住手。”喝斥声瞬间响彻林雷脑海。

“马格努斯？”林雷嘴角微微上翘。

“停下！”马格努斯急了。

“轰隆隆林雷地拳头仿佛无可匹敌的磨盘，在杀死乌曼的瞬间，又扫过旁边的拉姆森、切格温。这二人在可怕束缚力下，连还手之力都没有。

拉姆森身体直接无力倒下，一枚金色徽章也拉姆森体内掉落。

而切格温却是身体一震，暴退开去，切格温惊骇地看着林雷：“他，他怎么可能那么强？”刚才陷入束缚力下，那种连反抗能力都没有的无力感，让切格温感到了惊恐，害怕。

“不愧有两件防御主神器，杀你还真难。”林雷瞥了一眼切格温，收起了两枚金色徽章。“老大！”贝贝、雷斯晶、雷洪三人才刚赶到。

“两枚统领徽章到手。”林雷回头对贝贝一笑。

“老大，小心。”贝贝陡然传音提醒道。

林雷转头看去，只见一道迷幻的身影正极速窜来，速度之快，比之刚才的林雷也相差无几。正是暴怒中的马格努斯！马格努斯落在拉姆森身旁，扶着拉姆森地身体，愤怒地脸上肌肉抽搐起来。

乌曼死，马格努斯不在乎。

可拉姆森，却是他马格努斯地好友！真正的朋友！

马格努斯抬头，冷视着林雷，低沉道：“我刚才，让你停手地！”

林雷淡漠看着马格努斯，轻声道：“我要杀的人，你阻拦不了！”

第十九集 蜕变 第五十九章 - 星河上的对决

能够成为大圆满的，无一不是天才横溢，有大毅力大恒心的人物，能够站在最巅峰，他们习惯了别人的恭敬、礼敬。就是见到主神，他们也不用跪下，只需要略微躬身即可。其心中傲气可想而知。

“我要杀的人，你阻拦不了！”

林雷那淡漠的一句话，以及说话时的眼神，令早已经因为朋友死而愤怒悲恸不已的马格努斯，瞬间双目变得赤红。

马格努斯放下拉姆森的尸体，缓缓站起，直起身体冷视着林雷。

林雷也丝毫不怯，淡然盯着这马格努斯。

“轰隆隆周围轰鸣声不断，杀戮正在不断进行着，黑暗阵营和光明阵营的战士们正在肆意杀戮着，鲜血飘飞，神格坠落，一枚枚徽章被幸存的战士们抢夺。星河通道上，是那般疯狂。

可在这种疯狂之地，林雷、马格努斯相互对峙着，一动没动。

似乎，周围万千士兵的杀戮，对他们而言尽皆是空气般。

“目标，那站立着不动的银发白袍人！灵魂攻击！”一个百人队显然盯上了马格努斯，随着那队长神识传音下令，顿时这百人队幸存的七十五人体表同时激射出透明的各种攻击，瞬间射向马格努斯！

原本怒视着林雷的马格努斯，不由转头看去。“哼！”马格努斯一声低哼。目光一寒。

马格努斯那冰冷地眼眸爆射出迷蒙的光剑，犹如过百箭矢激射而出，“嗖！”“嗖！”……瞬间划过长空。撞击在那些灵魂攻击上，撞溃对方攻击同时，这些透明箭矢速度几乎没变化，紧接着便没入那百人队成员体内，那百人队成员们眼眸尽皆有着惊恐。

无声的。

这七十五具尸体直接从半空坠落，神格、徽章等也坠落。

一个眼神，七十五上位神死！

“怎么可能？”有一些士兵注意到了这一幕，吓得脸色大变。可是……星河通道上战斗地太混乱了。注意到马格努斯发威的士兵也就十数人，而其他更多的士兵根本没注意。毕竟通道各处，都在不断死人。一下子死七十五个，也不会有人注意。

“老大。”贝贝他们有些担心了。

“放心，你们先退去。”林雷传音道，“对这马格努斯，我虽没有十足把握取胜。可我绝不会败！”

“林雷，这马格努斯毕竟是大圆满，可别大意。而且他也有主神器的。”雷斯晶传音道，说着。雷斯晶、贝贝、雷洪三人就朝后退开，因为他们知道……林雷和马格努斯一旦战斗起来，那场面不会比那次林雷和青火切磋低。

大圆满层次高手彼此厮杀，攻击略微逸散下来，都能威胁到统领级别强者。

此刻，林雷、马格努斯都没注意别人，仿佛，这个世界只有对方一般！

马格努斯看着林雷，低沉道：“你竟没死！”

“怎么，后悔了？”林雷淡然笑道。笑容中有着一丝讥讽。

“不后悔。”马格努斯已然恢复冷静，“因为我知道，上次你没死，这次你必死。”

“你很自信。”林雷看着马格努斯。一副评价的语气，“可是上一次你也是自信，我受下你最强一击必死无疑。可结果呢？上一次我打破你的自信，这一次……我同样会打破你的自信！”

马格努斯面色阴沉。

“哈哈……”马格努斯忽然冷笑了起来，“大话谁都会说！今天，我会让你知道你和大圆满的差距。”马格努斯并没认为林雷达到大圆满，因为之前他和林雷交过手，在他看来……林雷离大圆满。还差地远。

普通统领。在大圆满面前，根本是送死。

“轰！”在笑声中。马格努斯身体动了，瞬间达到极限。犹如一道迷幻的光影，直接扑向林雷，同时马格努斯戴着黑色手套的右手成爪型，直接抓向林雷脑袋。“嗤嗤，噗噗空间不断爆破出一个个洞孔。

一爪出，空间脆弱的很。

“自大！”一道暴喝声响彻星河通道。

“轰！”

只见一道黑色剑光亮起，直接刺在马格努斯掌心中，天地震颤，而马格努斯整个人不由暴退，可刚才交击处的空间却是顿时裂开数道黑色鸿沟般的空间裂缝，可怕的空间裂缝犹如怪兽一样，吞噬了周围十数名士兵，而后消弭。

“空间裂缝，这么大的空间裂缝？”原本在疯狂厮杀的士兵们，特别是就在林雷、马格努斯他们周围的士兵们，终于发现了这里有两个超级高手。

他们发现没用，毕竟黑暗阵营和光明阵营两方后面地士兵，还是前赴后继的往前冲，杀戮不断！

“你，你----”马格努斯惊愕看向林雷，“你达到大圆满了？”

“真是自大！”林雷不由嗤笑声。

以林雷对天地掌控，可以清晰感觉到，刚才马格努斯出招根本没使用主神之力！大圆满强者即使不使用主神之力，一般也足以杀死其他统领。可是……如果这样来对付林雷，就未免自大了些。

“你果真达到大圆满？”马格努斯不敢相信，可刚才林雷表现的实力，却是真实的。

“我还要感谢你当初那全力一招。”林雷轻声一笑，“若非你当初欲要杀我，让我陷入生死之境，我恐怕还不会有如此大地进步。”林雷没承认自己达到大圆满。可在马格努斯听来，林雷却是承认了。

“难怪如此狂傲，原来达到大圆满了。”马格努斯面色一沉。道，“不过林雷，就算你达到大圆满，我马格努斯今天也要让你知道……我的朋友，不是你有资格杀的！”

话音一落，马格努斯再一次动了。

“轰隆隆

林雷一眨眼，就发现黑色地拳头一下子充斥了整个视野，那股狂暴的命运主神之力气息。林雷也感觉得到。似乎整个空间都挤压住了自己，这一拳似乎能毁天灭地般，似乎无可抵挡。

“不用灵魂攻击，用物质攻击？”林雷也不犹豫，反手就是全力一剑刺出。

“吼108条黑色苍龙从留影神剑处飞出，吞噬向马格努斯，恍惚间，马格努斯似乎听到了龙吼般，而后便感到了滔天的挤压力量。这股压迫力量，令他地攻击也不由受到影响。

林雷的剑。马格努斯的拳头！

交击！

“噗敲击在鼓面上的低沉声音响起。

空间瞬间震碎，数百空间裂缝延伸开，蕴含着意志威能地主神之力也逸散开去，朝四面八方尽皆逸散，这股逸散出地能量可是蕴含着意志威能，就仿佛利箭一样轻易地穿透周围一个个士兵的身躯。

靠在林雷、马格努斯最近处的近百名士兵，最是惨，身体直接化为齑粉！后面的一些士兵，或是被射穿胸膛，射穿大腿。倒霉的被射穿脑袋。奈何逸散能量太过迅猛，太过密集。

一瞬间，周围方圆百米内，数百尸体从高空坠落。

“这。这怎么了？”此处原本疯狂战斗的士兵，完全愣住了，不由一个个都停手下来，查看到底是什么引起如此多人同时死去。林雷、马格努斯交战的地方，周围近处已经没活人了。

在星河通道上，这里难得地宽松。这也令士兵们，一下子注意到了这激战中地二人。

“轰！”“蓬！”……

两道速度快到极致的幻影一次次交击，空间不断地崩裂。道道裂缝逸散。逸散开的主神之力，更是令不少士兵紧接着死去。

“退。快退！”惊恐中的士兵们不由自主一个个连暴退开去，和林雷、马格努斯隔离开好长一段距离。

“好可怕的速度！”士兵们尽皆心颤，“他们难道是……”

这些士兵们，放在地狱、冥界也算是强者，眼界也不低。可林雷、马格努斯交手造成的夸张动静，还是令他们恐惧。逸散的能量，就轻易杀死六星恶魔，七星恶魔？这是何等的力量？

位面战场的空间，竟然轻易裂开过百米长的裂缝？这需要何等攻击力？

傻眼，吓呆了！通道上同时进行战斗。击溃对方，抵达通道彼岸。就算胜利。当两通道上都取得胜利，才算整场位面战争某一方获得胜利。如果一胜一败，只能算是平手。

可现在，林雷和马格努斯战斗动静太大。

一会儿冲到上空，一会儿落下来，速度更是快到极点。

没人敢在周围千米内！

星河两条通道，其中一条通道中央，自然形成了空旷场地。这也令这一条星河通道上战争不得不停止，不少士兵、统领都注意到这一场巅峰对决。

“是他们？马格努斯……还有，是那个雷斯晶旁边的朋友？”那位三眼统领脸色一变。

不少统领强者，也发现了远处动静。

“怎么可能，是那个叫林雷地？”厄特里奇也震惊看到远处林雷和马格努斯战斗的可怕场景，“马格努斯和林雷，他们两个不相上下？”看着远处天崩地裂般的场景，厄特里奇不敢相信被自己瞧不起的林雷|Qī|shu|ωang|，竟然能和大圆满强者不分上下。甩甩脑袋，厄特里奇依旧不敢相信自己眼睛看到地。

“是林雷？”

黑暗阵营一方那些人虽然没在意林雷，可大多也知道了林雷名字。此刻发现此处巨大动静的始作俑者，不由惊愕。

“这林雷太可怕了。”

光明阵营一方侥幸活下来的切格温，依旧心底惊恐。

“这是谁？”光明阵营一方不少统领，还不认识林雷。

“哈哈……我早说过了他很强，疑似大圆满。”黑默斯眺望到远处战斗，不由大笑起来，“你们一个个还不相信我！哈哈……看到了吧。你们看到了吧！”

星河两条通道，其中一条通道上战斗不得不暂停。

“快，改变方向，支援另外一条通道！抓紧机会，先夺得另外一条通道的胜利！”立即有统领反应快，知道这一条通道战斗停止了，立即安排人马转而支援另外一条通道，先夺得一场胜利再说。

林雷、马格努斯战斗在星河通道中央，在他们两侧，两方阵营士兵都解决了敌人，暂时停止了战斗。

没人敢靠近林雷二人。

蕴含意志威能的主神之力，逸散开来，那威力就是统领也不敢轻易碰触。谁敢靠近？

一时间，万千士兵，大量统领，惊骇地看着这一场可怕的战斗。他们中许多人，今天才真正感受到大圆满的可怕！

“啪！”

统领、士兵们只是模糊看到幻影，这二人便一个一飞冲天，一个站在地上，分离了开来。悬浮在高空的是马格努斯，嘴角有一丝血迹，但是紧接着便恢复。

而地面上则是站着一个全身覆盖着青金色龙鳞，尖刺从背部一根根冒出人----林雷！林雷暗金色双眸盯着上空：“马格努斯……你一个命运大圆满，跟我比物资攻击？你还差一点！”

第十九集 蜕变 第六十章 - 最强招

星河通道上无数士兵还有一些统领们，震惊地观看着这一场大战。

人海战术，可以对付统领。可对大圆满……那却是没用的。大圆满在通道中央战斗，周围的士兵们只能罢手，甚至于不敢靠近千米之内。

“主神之力不匹配。”林雷暗自摇头，刚才短暂的交战，一开始林雷并没有龙化。可未龙化的林雷和马格努斯战斗，竟然是处于下风的！马格努斯使用的是命运主神之力，效果最好。可林雷只能使用毁灭主神之力。

在这方面差些，即使有空间束缚绝招，还是处于下风。

林雷不得不龙化！

一旦龙化，林雷攻击力顿时大增，竟然在物质攻击方面，反而压对方一头。

“我那次和雷林切磋，并没龙化。龙化后，正如我想的一样。”

意志威能，是很特殊的存在。

只要林雷意念所至，威力尽皆大增。无论是龙鳞防御，还是各种攻击都是这样。这意志威能有着化腐朽为神奇的效果。大圆满强者不需要主神器，都能轻易抵挡拥有主神器攻击的统领。

“要杀一个大圆满，的确很难。”林雷抬头看着那马格努斯。

马格努斯没有防御主神器，可是单纯主神之力形成的防御融入大圆满威能，便让林雷的龙尾、拳脚无法重伤对方。

大圆满没弱点。这不是空话！

防御、攻击任何一方面，都极强，即使没主神器！

“嗖！”林雷身形犹如幻影。冲天而起。而后和马格努斯早高空相对而立。

两大强者，便在通道上空悬浮着。

“青龙一族，龙化后实力果然提高很多！”马格努斯朗声笑道，“不过你也别得意，刚才只是开始！”说完，马格努斯整个人化为太阳般，四射出迷蒙地光芒，庞大的气息开始弥漫开来。

凌空而立的林雷龙尾轻轻甩动。盯着对手，却一点不急。

马格努斯双手虚伸，顿时其身前浮现了一个足有一人高地光球，这巨大光球内部出现了一朵盛开的晶莹的莲花，莲花上似乎还有着雾气腾绕。星河通道冲天而起的七彩光芒，映照在其上，显得美轮美奂。

“还真拼命了！”林雷嗤笑一声。

上一次马格努斯使用的同一招差点杀死林雷，可却让林雷死里逃生反而蜕变。不过那一次，那光球只有拳头大，而这次却有一人高！其实和上次招式是一样。只是消耗的灵魂之力天差地远！

其实，这一人高的迷蒙光球，可以当作，成百上千个拳头大的光球！

“哼！”

马格努斯目光一寒，胸前悬浮着地巨大光球化作一道闪电，射向林雷。

“哈哈……”林雷却是发出大笑声，整个人如人形刺猬，体表射出一柄柄透明剑波，瞬间便是万千剑波射出，同时袭击向那两米高的光球。

前赴后继的。万千剑波冲向那光球。

“轰！”光球的表层瞬间爆裂，露出了那一朵盛开着的透明莲花，乍一看，这莲花如同冰雕。

无数透明剑波。射向透明莲花！

“咻！”这巨大莲花依旧极速向林雷飞去，同时不断旋转着，消融掉一柄柄剑波，但是同时……这莲花本身也在消融，体积也是在急剧缩小。

“恩？”马格努斯脸色一变，“好强的灵魂攻击！”

林雷的虚无剑波，威力让马格努斯大惊。

短短瞬间接触，那形成的莲花竟然体积骤减。

其实不奇怪。即使大地法则四玄奥融合后。林雷的灵魂攻击玄奥，依旧比马格努斯这一招弱很多。可林雷的灵魂之力。可比主神之力还要强地超过十倍。意志威能也比大圆满要强地近乎十倍。这两方面，令林雷的灵魂攻击，比之马格努斯，也相差不远。

“哼。”马格努斯心意一动。

顿时急剧被消融缩小的莲花旋转起来，一片片花瓣分散开来，化作数十道弧形轨迹，飞向林雷。林雷的虚无剑波只来得及阻拦部分，其他的莲花花瓣便没入了林雷身体。

“马格努斯，你的绝招，也就这点威力？”林雷看着马格努斯。

“怎会这样？”马格努斯暗惊，“这林雷即使能挡住，也不应该一点反应都没有？”

林雷的确丝毫不在乎，因为灵魂防御主神器盘龙戒指早在两百多年前就完全修复了！自从灵魂变异，林雷灵魂之力修复速度极快，灵魂变异后短短不足十年，盘龙戒指便恢复如初。

有灵魂防御主神器在，还怕这点攻击？

“哈哈，马格努斯，你也不过如此。”林雷朗声大笑着，笑声在星河上空回荡着，“那就轮到我了！”

声音在回荡的同时，林雷本人却是持着留影神剑杀向了马格努斯，并且大量虚无剑波从林雷体内射出，激射向马格努斯。

“别说大话，你又能奈我何？”马格努斯不甘示弱，笑声也响起。

须知，此刻观战的人太多了，来自各个神位面、至高位面的统领、战士，如果输了，那此战消息肯定会很快传遍整个位面。那他马格努斯地脸面该怎么办？“呼！”林雷的龙尾出其不意地攸地抽出。

“不能让他近身！”马格努斯暴退。

林雷一旦近身。那可是全身各处尽可攻击，连肘部尖刺、龙尾等，都能威胁到马格努斯。般，两位站在神之巅峰地超级强者极速交错着，每一次交错，都会引起天崩地裂。即使是灵魂攻击……周围的士兵、统领们都要小心，或许林雷逸散开地一柄虚无剑波，或者马格努斯逸散地一片花瓣，都足以杀死他们。

星河的这一条通道停止了战斗，可另外一条通道却激战到最疯狂时刻。

“正前方敌人。集体物质攻击！”

一个个百人队，一次次的集体性攻击。宛如车轮一样滚压而过，大量的士兵陨落，大量的统领徽章跌落。很明显，黑暗神界一方在这一条通道上调派的士兵数量占据优势，此刻正节节胜利。

十个百人队，一次性物质攻击！

然而他们后退，后面又有十个百人队连贯上来，一次性灵魂攻击！

原本光明阵营的战士还冲杀进去地，可黑暗阵营人前赴后继。气势上完全压过一头。

一旦完全占据优势，那将会打地很顺利。

从一开始胶着，到后退，到溃败……

面对这种集体性的推进，一次次集体性攻击。光明阵营这一方地士兵们完全溃败了，即使有些人有勇气，可是白白送死，根本不值得。

“哈哈，要赢了！”军营管理的几个统领们看到这一幕，大笑着。

“我们黑暗阵营这一次士兵数量本来就略占据优势。而且刚才另外一边，那两名大圆满战斗令战斗停止。我当即就调遣那边人过来。一拥而上，以绝对的数量，一口气将其击溃。对方溃败一成。即使再有支援，也来不及了。”

很快星河这一条通道上，黑暗阵营的士兵们完全杀到对岸了。而光明阵营的幸存的人完全退却了。

“嗡这一条星河通道冲天而起的七彩光芒收敛了，直至消散。

黑暗神界阵营，先赢一场。

“哈哈……赢了，赢了！”欢呼声一片，黑暗阵营大量士兵欢呼起来。

“赢了！”那些总控战斗进行的统领们也有些兴奋。

“走，快到另外一条通道继续战斗。或许。我们还来得及观看那两大圆满战斗。”这些统领们立即调遣士兵们。极速朝另外一条通道赶去。

林雷他们所在地这一条通道上，无数士兵观看着这一战。

“看样子他们不分上下。大圆满和大圆满战斗，很难分输输赢的。”那些观战的人不由得出如此观点。

突然----

“蓬！”激战中的二人震得暴退开。

马格努斯站在地面上，遥看林雷，朗声喝道：“林雷，你我二人再这么战斗下去，也是浪费时间！那就恕我不奉陪了！”马格努斯冷哼一声，转头便要飞离而去。这马格努斯虽然一肚子火。

可显然他杀不了林雷，他也认为，林雷杀不了他！

虽然愤恨，可马格努斯也得承认，林雷已经是和他同层次的强者了。

“浪费时间？我可不认为！”林雷的声音响起，“还是，你怕了？”

“恩？”马格努斯羞怒地转头，怒视林雷。

他怒林雷不懂规矩，既然战斗没结果，就结束罢了。可这林雷竟然还用语言挤兑他。如果他今天走，还真代表他怕了！

位面战场寒风吹着，林雷站得如同标杆般笔直，龙尾微微甩动着。

“你知道我是青龙一族的！那就感受一下，我青龙一族的天赋神通吧。”林雷坦荡荡，朗声说道，话音刚落，林雷的身体后面浮现了一条长足有万米的蜿蜒盘旋地庞大青龙虚影，青龙金色眼眸盯着马格努斯。

天赋神通----龙吟！

“嗡一股奇特能量瞬间波及开去！

天赋神通威力，取决于灵魂之力和天赋青光。如今林雷灵魂之力，比主神之力还要强十倍。特别再配合比大圆满还强的意志威能！林雷这一招天赋神通威力，恐怕只有老祖宗青龙施展比他强了！

“嗖！”林雷速度飙升到极限，冲向马格努斯。

“恩？”马格努斯脸色大变，他所感应的时间流速已经改变！

他是强，奈何施展这一招的林雷，灵魂之力、意志威能都比他强。龙吟效果展现了！

时间流速改变，不代表没思想。

马格努斯还是知道防御地，他知道来不及抵挡，他唯一能做的就是----努力控制主神之力在体表形成最强防御！

“噗！”林雷留影神剑全力一剑刺向马格努斯脑袋。

“嗤嗤林雷感觉到了可怕的阻力，即使留影神剑勉强刺破皮肤，依旧感到蕴含的强大阻力。大圆满强者，即使没主神器……也没弱点。这的确不是虚话！马格努斯被震得飞抛起来。

“杀不死你，就将你放逐到空间乱流中去！”

林雷目光一冷。

“轰！”林雷的右腿撕裂着长空，攸地踹在马格努斯的肚子上。犹如闪电，飞抛中的马格努斯被踹地，如同一颗流星飞向星河通道旁边地空间乱流。“不！”马格努斯终于摆脱时间影响了，可是却来不及了，他只来得及不甘的怒吼一声，便被五颜六色地空间乱流完全包裹。

仿佛被河水吞没一样，马格努斯便消失在空间乱流中。

寂静！

呆滞！

旁边观看这一幕的所有人都惊呆了，一个大圆满，被放逐了？

林雷瞥了一眼通道旁的五颜六色的空间乱流，转头便朝贝贝他们走去，同时恢复了人形，贝贝也是怔怔看着林雷，林雷微微一笑：“贝贝，我们走吧！”

第十九集 蜕变 第六十一章 - 焦点

星河通道上流光溢彩，可此刻所有人都寂静、哑然了。而林雷就在这无数强者的注视下，平静地走向黑暗阵营一方。

一名大圆满强者，就在刚才被踹进了空间乱流中了！

“他将一个大圆满给放逐到空间乱流中去了。青龙一族的，叫林雷！”周围的士兵、统领们都深深记住了这一幕，刚才林雷和马格努斯的对话，已经暴露林雷的姓名。自然这些围观的人都知道了。

忽然

“快，物质攻击！”黑暗阵营某一个惊醒的队长连神识传音给自己的队友。

“嗤嗤近百道耀眼光芒陡然从黑暗阵营这边，朝对面轰去。

“前方，物质攻击！”几乎一瞬间，双方士兵完全惊醒。黑暗阵营和光明阵营的士兵们从为两个大圆满惊骇中，瞬间又继续进行战斗了！双方无尽的士兵，仿佛两道洪水彼此冲击起来。

林雷、贝贝等四人便在人流中站立着的。

此时，没人不长眼敢去袭击林雷。

“老大！”贝贝看着林雷，激动万分，“马格努斯啊！老大，刚才被你踹进空间乱流中可是马格努斯。和拜厄一个层次的！太强了，哈哈，太强了。”贝贝乐得嘴巴都咧开好大，眼睛都笑得眯起来。

雷斯晶、雷洪二人也满脸笑容。

“雷斯晶。你应该军功还没差一点吧。要我帮你吗？”林雷转头看向雷斯晶。

“不用。”雷斯晶故意一哼声，“林雷，我虽然比你差一些。可凑足军功。对我可算不上难题。上一次位面战争我就搜集到一定数目地，现在也只差一点了。雷洪，我们走。”雷斯晶、雷洪二人也飞速窜进人流中。

漫天盖地的人流，不停厮杀着。

林雷、贝贝便在其中，遥看远处雷斯晶、雷洪二人，林雷微微点头：“贝贝，走吧。以雷斯晶和雷洪二人实力，除非大圆满。或者一群统领围攻，否则不会有危险。我们就到星河河道岸上等他们吧。”

“好，到岸上等。”贝贝笑嘻嘻的点头。

人人尽皆朝对岸冲，林雷他们却回头。

“林雷啊！”

黑暗阵营一些统领遥遥看着林雷，暗叹一口气，都后悔在聚会中没有好好和林雷交谈一番。和一个大圆满强者攀上交情机会很少，也很难。

“之前这林雷先生隐藏身份，那时候攀交情最容易。现在……他实力展露了。想要跟他攀交情地肯定多，难度也大的多。”那些统领们都明白这个道理，也的确如此。如果之前聚会有人找林雷攀谈，林雷的确会和对方有些好感。

可现在……

实力展现了，来找自己明显是讨好自己，林雷反而懒得理会。加上林雷击败马格努斯，这令黑暗阵营一方士气大振！

士气这东西很飘渺、虚幻。

可在一条通道上杀戮，的确是哪方更勇敢，更不怕死，人更多。就能获得胜利。林雷和马格努斯，在刚才战斗的时候。会被很正常的当做黑暗阵营和光明阵营的代表，两方人马也在心底支持着自己一方高手。

林雷赢了，马格努斯败了！

对光明阵营一方士兵影响极大，对统领们影响也很大。因为他们心底会不自觉地想到对方还有一个大圆满强者在其中。那些统领们根本不敢放开手脚冲杀。唯恐林雷出手对付他们。对上林雷。这些统领根本没一点信心。

在这种士气低迷，统领们又不敢带头地情况下，光明一方自然节节败退！

“哈哈，杀，杀！”

黑暗一方统领们见状，则是得意之极。

黑暗一方士兵们嚎叫着，却有序的，在各自队长带领下。仿佛车轮一样滚滚向前。不断地进行攻击。越占据优势，这打起来救越顺手。黑暗阵营一方气势如虹！星河通道上战斗。

“老大，我们这一方赢定了。”贝贝自信万分道。

林雷看着通道上无尽厮杀，也点头道：“这星河通道上战斗，一旦一方退缩、溃败。即使后面有援兵也没用。前方在溃败，也影响到后面。输定了！”林雷话音刚落，星河通道上的七彩光芒陡然收敛消弭。

黑暗阵营一方获胜！

两通道上尽皆获得胜利，此次位面战争，黑暗神界一方阵营获胜。

黑暗阵营一方士兵们熙熙攘攘地回头了。

“二哥，老大他死了，唉，不过我们算不错了，比预料的好的多，我们俩竟然还活着！”两个士兵并肩飞着，还大笑着。

“我们三兄弟也算来位面战场闯过一次了，也见过那么多统领厮杀，还见到两个大圆满战斗。这辈子也没啥遗憾了，能活着也算额外收获。哈哈……对了，我还得到七十六枚士兵徽章。你呢？”

“我也得到五十多枚，我们两个凑一凑，足够换取一滴主神之力了。”

“哈哈，又是一个收获。”

活下来的那些士兵们一个个开心的很，彼此畅快谈论着。敢来位面战场的士兵，一个个都活了不知道多久，也就想能够见识见识位面战场，或许看到一群统领厮杀。足以无憾了。能活下，那便是额外收获。

“恩？”林雷看向他，贝贝接着道：“假如老大你就一个六星恶魔。而且修炼亿万年了，再也无法进步。你会不会和他们一样选择呢？”

“亿万年，无法进步了？”

林雷一怔。

如果真地自己无法再进步，而且度过漫长无边的生命。对一切都疲倦地时候，或许会愿意放弃神分身，进入传说中地位面战场见识一番。

“我也会这么选。”林雷低沉道，“达不到巅峰！也要见识一番巅峰强者聚集的位面战场。”

有一颗强者之心，都会对巅峰战场位面战场有着期待。

“哈哈。林雷！”欢快声音响起。

林雷、贝贝转头看去，只见雷斯晶、雷洪二人正极速飞来，林雷笑着开口道：“雷斯晶，看样子，你是获得足够军功了？”

“当然！”雷斯晶眉毛一掀，得意道，“不过还真险的，光明阵营一方败的太快，导致光明阵营统领们逃的也快，如果不是我和雷洪两个联手。速度够快。恐怕还真的凑不足军功呢。”

“林雷，你看，不少人注意你呢。”雷斯晶低声道。

林雷转头一看。

那熙熙攘攘归来的士兵们，许多人都看向林雷。

“那个穿着天蓝色长袍的就是林雷，就是他！”

“他击败大圆满地？”

“我亲眼看到地，还会有假？真***爽，我这一辈子什么高手都见识过了，连两个大圆满交手都看到了。值了。”

“这林雷太强了……这一战结束，我也要回物质位面了。这么多年积累的钱财也够传送了，该回家乡了。哈哈。从物质位面到冥界，在冥界闯荡亿万年，见识这么多。一切都够了，该回家乡了。不知道家乡。亿万年来变成什么样了。”

每一个战士都有着各自的梦想计划。

其实能来参加位面战争地，无一不是强者。毕竟能选上士兵，一般最低是六星恶魔。当然如果得到统领特别准许，五星恶魔层次也可能进来。这些士兵们……有着各自梦想，来位面战场，大多也是为了完成梦想。

刚才见到林雷和马格努斯战斗的，只是占士兵们中的一部分，现在口口相传。传递极快。不少士兵们都看向林雷。欲要见识这位大圆满强者。不但士兵们注意林雷，连那些统领们也老远看着林雷。

“他。竟然是大圆满。”厄特里奇远远看着林雷，根本不敢再靠近，“如果真林雷记恨我，一下子杀了我，我就惨了。”厄特里奇连和大军一起，朝位面通道赶去。

有人朝位面通道赶，可也有人想要和林雷攀交情。

“林雷先生，上次聚会，可一点没看出林雷先生有这等手段。”

“林雷先生……”

那走过来的一些统领，态度友好。

林雷略微应付两句，便向雷斯晶说道：“雷斯晶，我和贝贝要去冥界了，那我们就在这告别吧。”位面战场是通往十一个位面，也有十一个通道，每一个通道位置都不同。林雷和贝贝要回冥界，而雷斯晶他们要回地狱。

“你们要回冥界？”雷斯晶一怔。

“恩，我们还有事情呢。”贝贝也点头笑道，“雷斯晶，等回了地狱，有时间去你紫晶山脉逛逛啊。”

“那好吧。”雷斯晶无奈道，“那我们就在这分别吧，到了地狱，再见吧。”

当即林雷、贝贝，和雷斯晶、雷洪分别开。林雷和贝贝只是略微应付那些统领们一两句，便和贝贝极速飞向冥界通道位置。那些统领们只能遥看林雷飞离而去，而不敢再多做纠缠。

位面战场和冥界的通道口，林雷、贝贝二人从天而降，顿时吸引不少人注目。

“恩？”林雷刚落地，便发现一道黑袍人影朝自己走来。

“老大，又有人攀交情呢。”贝贝传音道。

林雷对此也有些反感，对这黑袍人他也认识，也地确是一个统领人物。那黑袍人有着惨白的脸，眼眸中隐隐有着幽绿光芒。这黑袍人见到林雷，便微微欠身，而后传音道：“林雷先生，我代表我家主人，也就是冥界炼火主神，向你提出邀请……不知道你可愿意成为我家主人的使者？”

“冥界，炼火主神？”林雷不由一笑。

展露实力后会很快受到主神地邀请，对这一点林雷早有准备。可还是没想到……自己没出位面战场，就收到邀请了。主神地速度，也的确够快。

“林雷先生，你身为大圆满，想索要何种主神器尽管要求，主神他定会答应。当然，只能一件。主神之力……主神也不会吝啬地。”那黑袍人连劝说道。

“抱歉，我现在还没有当主神使者的想法。”林雷微微一笑去。

“林雷先生……”那黑袍人还欲要劝说。

可是林雷、贝贝却丝毫没停步，直接飞入了位面通道中，消失在黑袍人视线范围内。

见状，黑袍人不由暗自摇头：“等出了位面通道，肯定有更多主神邀请。我家主人估计是没希望了。”主神和主神也是有区别的，达到大圆满这层次，如果想当主神使者，的确是他自己来来挑选。

第十九集 蜕变 第六十二章 - 谁生谁死？

位面通道内熙熙攘攘，人极多，通道墙壁上五颜六色光芒流窜着。

林雷、贝贝便在人群中，一同朝尽头飞去。

“快了！”林雷感到自己的心在颤抖。

“迪克西，耶鲁老大，乔治……还有，还有父亲！”虽然达到神的最巅峰，可林雷此刻却紧张的很，“希望他们都活着！”亡灵界中杀戮不断，而且林雷父亲他们死去也两千多年近三千年，死去可能性很高。

林雷转头看了一眼贝贝，贝贝显然也有些紧张。

“贝贝，没事的。所有人都会活的好好的。”林雷传音道。

“恩。”贝贝连点头，谈话间，前方已经出现了充满黑色幽光的通道口。

前赴后继的，随着人流林雷、贝贝也飞出了通道口，来到了那一个空旷的大殿。

焰骨山，通道口处大殿内。

林雷他们来的时候，这里人极少，可此刻整个大殿里面都是人，只听得那喝斥声：“所有人，全部到这来收缴徽章、记录军功！士兵们一个个排队，到其他接待人那边去！统领们到我这记录！”

林雷、贝贝一眼看过去，喊话的人正是主神使者银发老者高伦。

整个大殿内，摆着一张张桌子，每张桌子旁都坐着记录人员，记录人员持着笔不断记录着。通道内也排成了长队。凡是缴纳了徽章，并且记录过地，才能离去。唯有主神使者高伦面前空荡荡的。

毕竟。统领太少。

“高伦先生。”林雷轻笑喊道，说着便飞过去了。

“林雷领主，恭喜啊，能够从那活着出来。”高伦见到林雷二人，脸上露出笑容。他刚才板着脸喝斥也是对普通士兵而言的，对同等级统领，还是很友好地。

“怎么样，此次可获得足够军功？”高伦笑呵呵道。

“足够了。”林雷点头。

高伦惊讶地看着林雷。换取一件主神器可需要整整十枚敌方统领徽章的：“没看出来啊，佩服！林雷先生，你先将你自己的统领徽章给我吧。你旁边的这位伙伴，也就顺便在我这办理吧。到我手下那边办，排队都要排好久。”

林雷转头也瞥了眼，的确，这队伍已经在大殿内排成了***，并且许多人都排到了半空中。

林雷和贝贝分别取出血色徽章、黑色徽章，交给对方。

这规矩是很严格的，若取不出自己的徽章。那可是要被处死的。

“你们凑足了足够地军功，那就不需要在我这记录。直接去见主神。让主神给你们炼制主神器。”高伦笑着说道，“历次位面战争，统领们的军功。主神那都有一份。你们只要取出现在获得的敌方统领徽章，主神便知道了。”

说着高伦指向后面一条打开的密道。

“你们从这密道进去，就能见到主神了。::::”高伦笑道。

“见到主神？主神本尊？”贝贝惊讶道。

高伦一笑道：“当然不可能，主神可没时间浪费在这，你们去见的主神，也只是能量分身。主神本尊还在冥界其他遥远的地方呢。”

“林雷先生！”一道热情地招呼声响起，林雷、贝贝不由转头看去。说话的是名紫袍黑色短发壮汉。

“沃森特！”林雷微微点头，对这名统领，林雷也见过，略有印象。

高伦一见来人。连笑道：“哦，沃森特领主，恭喜。”凡是能活着出来都值得恭喜，高伦接着道：“沃森特领主，你这次可是获得足够军功？林雷领主可是得到足够军功的，他可比你们晚进去一百多年呢。”

“我还差些，这里是三枚统领徽章，你帮我记录一下吧。”沃森特取出三枚金色徽章和一枚自己的血色徽章。同时笑呵呵道。“高伦，林雷先生他得到足够军功。那是理所应当的，我怎么能和林雷先生相比。林雷先生毕竟是大圆满。”

高伦表情瞬间变得愕然，转头看向林雷。

“大圆满？”高伦很是震惊。

“当然。”沃森特哈哈笑道，“林雷先生他在位面战场地星河通道上，可是和那大圆满马格努斯来一场对战。令统领们和无数士兵只能罢手！马格努斯，都被林雷先生放逐到空间乱流中去了。”

高伦不敢相信。

“你们聊，我先去见主神了。”林雷微微说了声，便和贝贝朝高伦身后的密道走去，林雷依稀还听到后面的谈话声---

“林雷他成大圆满，到底怎么回事，你详细说说。”

“等会儿和你细说，你刚才说林雷先生是领主，是怎么回事？他不是青龙一族的长老吗？”

后面的话林雷也没听清，因为已经步入密道深处，这密道中很是宽阔，宽足有五米，高度也有近四米。通道的墙壁上还隐隐透射着迷蒙的绿光，令整个通道显得那般梦幻。走了片刻-

林雷前面，出现一个四岔

“现在我们走哪边？”贝贝有些发蒙。

林雷仔细观看了一番，这密道中根本没其他人，忽然一道声音在林雷脑海中响起：“林雷，你们两个，进入最左边的一条通道，过会儿就能见到我了。”

“死亡主宰！”林雷眼睛一亮。

“贝贝，走这边。”林雷当即和贝贝沿着最左边地岔口通道前进。走了仅仅百米，便出了通道，来到一座空旷明亮的大殿。

林雷目光一扫。这大殿之上地王座上并没有人，而是在大殿边上有一名穿着紫色长袍地窈窕身影，如血一般的红色长发披散开来，突然这身影转头，目光射向林雷的眼眸，让林雷不由心悸。

“主神。”林雷略微欠身。

这人正是死亡主宰，不过林雷也察觉到了，这死亡主宰上虽然让人察觉到威压。()可气息并不强。林雷判定----眼前地应该是死亡主宰靠能量凝聚成的一个分身。

“佩服。”死亡主宰看着林雷，嘴角微微上翘，“林雷，我很难得佩服一个人。不过……我现在很佩服你。毕竟，我虽然身为死亡主宰，可是在法则方面，也没达到大圆满。你却达到大圆满，厉害！”

林雷一窒。

和雷斯晶聊天的时候，林雷已经得知，成为主神。和是否是大圆满没关系。许多主神都没有达到大圆满，可林雷没想到……这最强的死亡主宰，竟然也没达到大圆满。

不过林雷自己也不是大圆满，只是灵魂变异。

不过，对此，林雷暂时不想公开。也就默认自己是个大圆满。毕竟四分身灵魂变异，太过骇人了。

“这才短短不足千年，你便达到如此地步。”死亡主宰赞叹一声。

“主神。”林雷略微欠身，恭敬道，“按照我们之前的约定。得到一枚敌方统领徽章，就帮我寻找到一人并且让他恢复前世记忆。我现在来，就是要和主神你履行这个约定地。”林雷一句话，直入主题！

死亡主宰瞥了林雷一眼。却自然有一种高高在上，睥睨苍生的感觉。

“你当我的使者。”死亡主宰随意道。

林雷微微一怔？

林雷不想当主神使者，可是这话是死亡主宰说地，如果死亡主宰以救林雷亲人为要挟，林雷还真地没办法。

“主神。”贝贝不忿道，“难道主神要威胁我老大？”

死亡主宰瞥了一眼贝贝，可那清冷的目光不由让贝贝心底一颤，死亡主宰淡漠道：“当然不会！我身为主宰。一言既出。当然不会改变。一枚敌方统领徽章，我为你寻找到一位亲人并且恢复他记忆。至于邀请你当我使者。是额外地，你可以选择拒绝。”

林雷略微欠身，婉拒道：“抱歉，主神，我暂时没当使者的准备。”

“也好。”死亡主宰声音变冷，“按照之前约定，拿出你得到的统领徽章。提前和你说一声，亡灵死亡率很高……你想要找的人，如果死了，也怨不得人。我只负责寻找和恢复记忆。”

“当然。”林雷深吸一口气，当即翻手取出四枚统领徽章，贝贝也取出两枚。

“六枚？”死亡主宰眉毛一掀，“说吧，寻找谁。”

“第一个，找我兄弟，也是出自玉兰大陆物质位面，耶鲁道森！”林雷连道。

死亡主宰微微点头：“你等一会儿，我本尊正在通过冥界之心寻找。”毕竟就是主神，单靠自己，也不可能靠一个名字就查到某一个人形成地亡灵。可冥界之心不同，那是控制冥界运转的天地法则的实体化，形成的一个物品。

那是冥界的核心！

通过冥界之心，能轻易查探死亡后，形成亡灵的任何一人。

“希望耶鲁老大还活着。”林雷心底忐忑，贝贝忍不住抓着林雷的手。

“查到了。”死亡主宰点头道，“恩？奇怪，竟然是血幽灵一族。”

“血幽灵？”林雷惊异道。

“对，亡灵中也分很多种族，一般凡人死后形成血幽灵的，大多有着非常大的怨恨、杀意，才会形成血幽灵。自然这血幽灵也是亡灵中比较强大的一个种族。”死亡主宰瞥了一眼林雷，“运气不错，他还活着，而且是圣域亡灵。下一个。”

林雷深吸一口气，接着道：“我地二哥，乔治。”

“恩？”死亡主宰嘴角有着一丝笑意。

林雷连盯着死亡主宰。“你地二哥乔治，他也活着。而且已经是下位神。不需要我为他恢复记忆。”

“成神了？”林雷不由惊喜。

也对，乔治和迪克西都是圣域时候死去的。形成亡灵便达到圣域，的确有成神可能。

“第三个。”死亡主宰淡漠道。

“第三个，我妻子地哥哥，迪克西。”林雷连道，林雷不得不承认，这冥界之心很是奇妙，凭借单单简单讯息就能找到他的亲人朋友们。林雷却是不知……实际上，冥界之心完全可以根据林雷。瞬间找出所有和林雷有关的人。

对死亡主宰而言，找一个和找十个，没区别。不过……死亡主宰，不可能告诉林雷这一点。

“迪克西？咦，他也成神了。”死亡主宰道，“不过，他的神分身死了，圣域本尊则是躲在亡灵界。他也不需要我恢复他记忆。”

林雷心中一阵喜悦，虽然迪克西成神，后神分身有死去。可毕竟还算活着。现在只剩下第四个人了。自己的父亲---霍格！

父亲……

“我父亲，霍格！”林雷缓缓开口道。

死亡主宰找寻片刻，点头道：“你找寻的四个人，都很不错。两个成神，还有两个是圣域。你的父亲现在是圣域亡灵……恩，难怪你父亲还活着。也是青龙一族，灵魂不错。”灵魂和亡灵的实力，有很大关联。

霍格虽然没觉醒，可毕竟是青龙一族，灵魂可比一般亡灵强地多。

“父亲。还在？”林雷一阵狂喜。

原本很害怕，可结果却是那般美妙。要找地四个人都活着。

其实和霍格他们四人本身也有关联，实力越强生存概率越高，两个一来就是圣域亡灵。概率自然高不少。耶鲁怨气太大，成为血幽灵。加上生前实力也很强了。霍格，灵魂也极强。

“还有两个。我兄弟贝贝的父母。”林雷连道，林雷发觉了，除了查找第一个人耶鲁，耗费时间长点，以后地三人，死亡主宰都是瞬间回答。好像查找很快。

“对。我父亲和母亲。”贝贝连道。“可我，不知道他们名字。”

“不需要名字。不过，多等一会儿。”死亡主宰瞥了一眼贝贝。

林雷鼓励地看了贝贝，传音道：“放心吧，贝贝。你父亲都是九级魔兽，生前实力够强，而且也算是贝鲁特一族，应该灵魂也厉害。活着的希望很高！”

“恩。”贝贝深吸一口气，点头。

林雷能察觉到贝贝此刻很紧张，贝贝毕竟从来没见过他的父母，在等待中，片刻----

“运气很不错。”死亡主宰惊讶看了一眼贝贝，“你父亲都是圣域亡灵，而且还是比较厉害的圣域亡灵。”

“太好了！”贝贝猛地一握拳，兴奋地满脸通红。

林雷也为贝贝开心，自从灵魂变异后，好像运气一下子变好很多。这次寻找的亲人朋友一个个都还活着。

忽然----

林雷脑海中掠过一个念头：“贝贝的父母，那……我的母亲呢？”贝贝从来没见过父母，可林雷脑海中也没有一点母亲地记忆，虽然没见过母亲，可毕竟那是自己的母亲，生自己的母亲！

“主神，能帮我再查找一下吗？”林雷忐忑道。

“不行，六枚徽章，六次机会。”死亡主宰淡漠道，不留一丝余地。

旁边的贝贝连道：“主神，我老大让你找的人当中，可是有两个成神了，不需要你恢复他们记忆了。应该不算吧。或者说，那两个人，只能算一次机会。”

“哪有这说法？”死亡主宰瞥了一眼贝贝，“六次机会已满。”

林雷不由有些急切。

“当然……如果你愿意当我的主神使者，作为主神，我愿意为你多查探几次。免费的。”死亡主宰忽然说道。

林雷一怔。

一定要当主神使者吗？

“老大？”贝贝不由看向林雷。

“主神。”林雷皱眉道，“其实一枚统领徽章，并不算多珍贵。以我现在身份，现在出去……完全可以像一位统领借用一枚统领徽章。算是我欠别人一个人情。我相信，对方会答应这一点的。”

林雷的人情，和一枚统领徽章，很多统领都愿意和林雷做这交易。

“不错。”死亡主宰点头。

“那主神……这样，如果你能帮我查探到这个人，那我愿意给你当主神使者，如果见你查探不到，或者她死了，那成为你使者的事情便作罢。”林雷看向死亡主宰。

死亡主宰看了看林雷，沉吟片刻，笑着点头：“好，我答应。”查探一次对死亡主宰没任何负担，死亡主宰知道如果不答应，林雷恐怕会去借一枚统领徽章。

“我要查我地母亲……”林雷缓缓道。

第十九集 蜕变 第六十三章 - 归途

“你母亲？”死亡主宰略显惊异看了林雷一眼。

在死亡主宰看来，林雷应该一开始就查父母才对。先查父亲……这母亲却到最后才查探。

“你等一会儿。”死亡主宰闭上眼眸。

林雷心底怅然：“母亲……从未见过地母亲啊！”在林雷记忆中，母亲这个词太过遥远。脑海中也没任何记忆，可是林雷看到别人有父母，偶尔也会联想到自己地母亲，自己母亲又是什么样？

“怪了。”死亡主宰睁开眼眸，幽冷目光落在林雷脸上。

“怎么了？”林雷连道，林雷现在最担心母亲已死。毕竟和父亲以及乔治、耶鲁等人比，母亲生前实力太弱，虽然灵魂纯净。可实力却不够强。

“没查到么？”旁边地贝贝不由为林雷担忧。

死亡主宰却是锁眉。有些恼怒地看着林雷：“林雷。你可是故意戏弄我？”

林雷不解，连道：“主神，我怎么敢戏弄你？主神，请告诉我，我母亲到底怎么样了，她可是成为了亡灵？是生是死。还请直接告诉我。”林雷心底忐忑，可是死亡主宰脸色却难看。

“哼，林雷，你母亲根本就没有死，没有成为亡灵！你还让我查？”死亡主宰眼眸中泄出一丝煞气。

死亡主宰当然恼怒！

林雷刚才和她的赌约。若林雷母亲死。那死亡主宰还有胜地可能，可如果林雷母亲根本没死，那死亡主宰怎么可能查到林雷母亲在哪？没死。还让她查，在死亡主宰看来，林雷根本就是在戏弄她！

“我母亲没死？”林雷难以置信。

旁边的贝贝也瞪大眼睛道：“没死。不可能啊。那个芬莱国王已经说了啊。不应该有假。”

“你母亲没死。”死亡主宰沉着脸道。“或者说，即使死，也是魂飞魄散。总之一点很确定----你母亲地灵魂根本没有来冥界，也没转为亡灵，凡是转为亡灵的，冥界之心自有记录。绝对不可能找不到！”

林雷眉头皱起。

死亡主宰何等身份。绝对不会撒谎！可自己母亲明明不在了，那到底什么原因？

“主神。”林雷连询问道。“我母亲地确在很久以前就不在了，据我地调查。我母亲已经死去，说是灵魂，被物质位面的光明教廷进献给了光明主宰。那光明主宰毕竟是主宰，他会在乎凡人一个灵魂？灵魂还会到穿越空间，抵达光明神界？”

对此。林雷是不信地。

死亡主宰一听却完全明白了，冷冷瞥了一眼林雷：“你母亲地灵魂。如果真地如你所说，那她地灵魂就应该去了光明神界，完全受光明主宰或者其他光明主神控制。总之。那不受我管制。”

“光明神界？”林雷一急。连道。“我有办法，让我母亲回来吗？”

“不可能！”

死亡主宰斩钉截铁地说道，“凡是落到光明主宰手里的灵魂。那就绝对不可能再恢复自由。我告诉你……光明神界地天使。那是完全忠于光明主神们地，不可能有丝毫二心。你即使找到你母亲化为的天使。也不可能让她回归。”

“天使？”林雷对天使也有所了解。

天使。是光明主神麾下最强大地军队种族。传说天使乃是主神们创造。虽然也有智慧等等，可却被称为人形战斗兵器。自己地母亲，成为天使了？

“光明主神们收集纯洁灵魂干什么。还不是强大天使军团。”死亡主宰嗤笑道。

“我没办法让母亲回归？”林雷不解。

“转为亡灵。还算有人身自由，可天使……”死亡主宰瞥了一眼林雷。“林雷。你应该知道死神傀儡这种人形兵器吧，这天使，比死神傀儡要特殊一些，毕竟有智慧等，可有一点是一样的，天使不可能背叛光明主神们。而以光明主宰地脾气。别说你，就是其他主神亲自找他。让他恢复一名天使自由，都不太现实。”

林雷听得心底沉重。

光明主宰。毕竟是主宰！

“你可还有事情，若没事，那我就走了。”死亡主宰淡漠道。

林雷连不再多想。急道：“我还有一事情想问问。”

“你事情倒真多。”死亡主宰微微点头，“说吧。”死亡主宰对林雷态度明显比在幽冥山地时候好上大一截，很显然林雷地大圆满身份令死亡主宰态度好上不少，这也正常……主神们一般都佩服达到大圆满地人物。

毕竟成为主神。那是需要机遇，属于运气方面。

可大圆满，却需要真实实力。

“我想问。如果一个人魂飞魄散了。还能让他复活吗？”林雷忐忑道。旁边的贝贝不由看了一眼林雷：“老大说这个，肯定是因为德林爷爷。”贝贝清楚林雷和德林柯沃特的感情何等

死亡主宰嗤笑一声：“开什么玩笑，魂飞魄散，必死无疑。怎么能复活？”

“哦……”林雷心底地一丝希望破裂了。

本来抱有希望就不大。只是有那么点奢望罢了。

死亡主宰眉毛一掀。脸上忽然有一丝笑意：“其实林雷，一个人魂飞魄散想要复活，或许还有一点希望。”

“恩？”林雷目光一下子亮的刺眼。盯着死亡主宰。“主神，什么办法？”

死亡主宰也被林雷这目光一惊。她却笑意更浓：“魂飞魄散必死无疑，这是主神地想法，可传说中的生命至高神。乃是生命规则幻化。本身就是生命规则，这无限天地运转，也尽皆在天地规则控制之下……魂飞魄散地人。我救不了。可生命至高神，或许能救。”

“对。对。”林雷不由充满期待。“天地运转，尽皆在规则限制之下。生命至高神乃是规则本身。它一定能救。”

“这只是我地想法，我可不是至高神，是否能救。我也不敢完全肯定。”死亡主宰淡漠一笑，“不过在我眼中。至高神那是无所不能地。在这无限天地中。他们似乎什么都能做到，他们毕竟就是规则！”

死亡主宰只是推测，可这推测。在林雷看来却很有可能！

这生命至高神。管理地就是这方面。很可能能救。

“我也没时间和你在这浪费了。”死亡主宰淡然道。“你提出地六个人，都在冥界各地，我会安排人去将他们都带到幽冥山集中，你现在也赶往幽冥山……和你亲人朋友们相聚吧。”话音刚落----

死亡主宰身体便如沙砾消散，回归天地了。

这毕竟这是一个能量分身。

林雷、贝贝相视一眼。

“老大，恭喜。”贝贝嬉笑着。

林雷笑容满面。从死亡主宰这得到地消息，已经将林雷所有迷惑尽皆解除。父亲他们都还活着……至于母亲原来是成为了光明神界天使。还有德林爷爷，或许见到生命至高神，会有复活希望。

有一丝希望，便让林雷充满斗志！

“一切。都会好地。”林雷心底默默道。

“贝贝，走，我们去幽冥山。”林雷一刻不想停留在焰骨山，当即和贝贝离开了焰骨山，而后乘坐着金属生命以最快速度朝幽冥山赶去。

冥界，北骸府，十八山脉强盗老巢，其中一支脉。

近乎黑龙形状地乌云笼罩着夜空，血色妖月从云缝中隐隐能看见。

乔治此刻正在自己房屋内窗户前，抬头看着血色妖月。

“积累地钱财，也差不多够在城内买一栋住处了。”乔治心中却是在思索着。“现在最重要地是抓住机会去城内了。恩……三个月后，山脉内要派遣人马去城内卖掉抢劫来地一些物品，就三个月后吧！”

乔治一直不骄不躁地默默等待着，虽说强盗团伙内，他是管家，分配财务他来管。

可乔治也不敢贪地太多。不过以乔治在官场混迹那么多年手段。管理这些大多只懂得修炼厮杀，对财务等方面一窍不通地神们。也很是轻松。这么多年来……这强盗团伙内。对乔治，还是很喜欢地。

在他们眼里。这位管家待人宽厚，而且分配财物也很公道，让大家信服。

忽然----

“老十二！”一道咆哮声响起。

“什么人？”乔治眉头一皱，当即从屋内走出去。

这城堡内不少人都出来了。这支脉的首领，一个光头壮汉也大步朝外走：“嗨。老大。什么事情怎么急？”嘴里说着。已经带着自己的护卫到外面迎接了。他也听出来了。刚才喊话的是十八山脉总首领。

血色月光洒下来。似乎这山脉上覆盖着一层血迹。

“老十二，动作快点！”浑厚地声音响起。

跟在光头壮汉身后地乔治，也发现来人了。来人是大胡子矮人和一名紫袍金发男子。这大胡子矮人。乔治认识。是十八山脉总首领克里奥帕特拉，“总首领旁边地这人是谁？”乔治有些疑惑。山脉内还有他不认识的大人物？我旁边这位，可是七星妖魔贝威利大人。”大胡子矮人连道。

光头壮汉连躬身道：“见过大人。”

紫袍金发男子淡漠扫了眼，目光落在了光头壮汉身侧地乔治身上。乔治见状不由暗惊：“这个七星妖魔盯着我干什么？”在乔治看来，七星妖魔层次地高手。那在冥界绝对属于超级强者了。

“你叫乔治吧。”紫袍金发男子淡漠道。

“呃……是。”乔治大惊。

“前生。是玉兰大陆位面的？”紫袍金发男子脸上难得露出一丝笑容。

乔治更是震惊了，但还是点头承认了。

“很好。跟我走吧。”紫袍金发男子直接道。

“敢问贝威利大人，带走乔治他要干什么？”光头壮汉却连道，这么多年来。乔治作为管家。他非常的满意。什么事情都做的井井有条，不需要他操心。还真地舍不得让乔治离开。

紫袍金发男子眉头不由一皱。

“老十二。”大胡子矮人不由喝斥道。

“首领。就让我跟他去吧。”乔治也感激光头壮汉这时候站出来，可他知道。七星妖魔的要求，这强盗团伙地人马还不敢违逆。

“乔治……”光头壮汉看了看他，拍了乔治肩膀，乔治也挤出一丝笑容。此刻乔治心中也不是滋味：“准备了这么多年，都快要去城内了，怎么突然有人要带我走？这一去。前途难料啊，看样子，想要和老三他们再相聚，更加难了。”

“放心，不是坏事。”紫袍金发男子瞥了他们一眼，淡漠道。“这是主神地安排。”

“主神安排？”

乔治以及周围几人都吓得一大跳。

“你，跟我来。”紫袍金发男子看向乔治淡漠道。

“是。”乔治不敢唯恐，可乔治心底却迷糊地很。“我一个小人物。怎么会引起主神注意。还派人过来？”乔治满心不解，却也只得跟着这位七星妖魔级别高手离去。

第十九集 蜕变 第六十四章 - 各方来聚

天空昏暗，黑色的大地干涸。

这是亡灵界的北部阿什贝尔荒原，荒原上也能看到骷髅族群、僵尸族群，亡灵们大多都是群体活动，胆敢单独活动是极少数。

忽然，那些缓缓走到的僵尸们都转头看向一个方向。

地面传来有节奏的震动声，“吼一头金毛僵尸仰头发出吼声，顿时整个僵尸族群都开始快速移动，可仅仅片刻，十余道黑影从远处大地极速奔驰过来，这十余道黑影，乃是亡灵中比较强大的黑骑士。

黑骑士一族，最弱的也是五级亡灵。

这个黑骑士队伍一共十九人，为首的男子却是穿着血红色盔甲，面容也被面罩遮挡，冷厉的目光透过面罩，扫向周围。那些弱小亡灵们早就吓得逃远了，可以黑骑士速度完全能追逐。

“啊啊啊为首的黑骑士仰头怒吼一声，似乎发泄着什么。

身后的十八名黑骑士都很不解，他们的大人，乃是一名强大的圣域黑骑士。在亡灵界中也是君王级别人物，拥有着自己的城堡，麾下也有大量黑骑士。可今天，这位君王却是带着麾下黑骑士疯狂地在这平原上乱跑。

发泄般的乱跑！

“好了，我们回去吧。”这黑骑士首领淡漠道。“是，大人。”

十九名黑骑士又沿着归途飞奔了。在阿什贝尔荒原上，每一个圣域都算是巅峰强者，这位黑骑士便是这荒原上新晋崛起的有数强者。

“我，我竟然恢复前世记忆了，怎么回事？”这名黑骑士首领心底却满是震惊、不解。

“我，我还能再回到玉兰大陆位面吗？”黑骑士首领心底默默道。

“我的儿子，林雷、沃顿。他们现在怎么样了？过去两千多年了，他们是成为圣域龙血战士，还是没达到圣域。成为亡灵了呢？”黑骑士首领心底复杂的很，自从知道记忆，他脑中便一刻没停过。

黑骑士首领正是林雷的父亲----霍格！

自从知道前世记忆后，霍格心底无法平静，他牵挂他的孩子们。他还想着为妻子报仇。可他明白两千多年过去，芬莱王国的帕德森公爵恐怕都老死了。

转眼。霍格恢复记忆便过去四十余年了。

黑骑士城堡上，依旧全身穿着血色铠甲地霍格坐在城堡之巅，仰头看着昏暗的天空。突然一道身影从南方极速飞来。

“恩？”霍格一惊。^^

“呼！”来人直接俯冲，速度极快。

“是谁！”霍格发出低喝声。

“锵！”几乎同时，城堡内的大量黑骑士们都站起。

“哈哈……”那来人却是发出笑声，同时一股可怕地威压从来人身上发出。强大的神威瞬间覆盖整个城堡，城堡内所有黑骑士们感到如同末日降临，一个个惊恐地跪伏了下来，那是层次上的绝对差距。

霍格仰头看着眼前人，来人有着银色短发、娃娃脸，看似一个少年。

“霍格？”这少年随意道。

霍格大惊！

在他恢复记忆前，他都不知道自己叫霍格。在霍格看来……这世间除了他自己，恐怕没人知道他的真正身份。可眼前人却直接叫出自己名字：“你是谁？”霍格盯着来人，“是你恢复我记忆的？”

“我可没那个实力。”少年轻笑道。“恢复亡灵记忆，那是主神才做得到地。跟我走！”

“主神？我----”霍格还没来得及反驳，一股神力便直接束缚着他，少年便这么的强行将霍格掳走，飞速朝南方赶去。这少年还嘀咕着：“这个亡灵竟然这么远，从冥界赶到这，还要再赶到幽冥山，还真够远地。”

城堡中大量黑骑士。愣愣看着来人掳走自己的君王。却无能为力。

不管是林雷的父亲，还是耶鲁、乔治、迪克西等人。包括贝贝的父母，尽皆被死亡主宰安排人带走。

冥界，幽冥山山脚，幽冥酒店的独立庭院内。

林雷坐在椅子上，而贝贝则是站着，皱着眉头：“老大，我们来这都十几年了，还没看到来人呢。这要等到什么时候？”

林雷和贝贝早抵达幽冥山了，不过幽冥山山上没什么住处，那死亡主宰便让林雷二人住在这酒店内。可谁想，这一等便是十几年，林雷却一个人都没见到。

“慢慢等。”林雷平静坐在椅子上，翻阅着书籍，“主神也是安排人去接耶鲁老大他们，他们所在地方不一，我父亲他们更是在亡灵界内，从那飞到这，可是要好一会儿的。不是他们慢。是我们从九幽域飞到幽冥山，速度太快。”

虽然是乘着金属生命，可林雷却通过意志威能，令金属生命大增。不足十年，便从冥海九幽域抵达幽冥山。^^

忽然----

林雷猛地抬头朝天空看去，贝贝惊异看向林雷：“老大，怎么了？”

“强者气息。”林雷低沉道，在冥界中，林雷对天地掌控能力更强。毕竟冥界空间比位面战场要弱些。感觉到有强者靠近，同时神识便弥漫开去……

就在距离这百里处，金色鱼状地金属生命飞着，里面正是乔治和紫袍金发男子。

乔治看了一眼这紫袍人：“这七星妖魔贝威利说奉主神之令来接我，可为什么主神要见我，他却一点不知晓。”乔治自己也不明白，他一个下位神小人物，冥界中不计其数，主神怎么要见他？

“到了！”贝威利开口道。

金属生命瞬间消散，贝威利、乔治凌空而立。

“老二！”一道兴奋之极的声音响起。同时一道身影就出现在了乔治、贝威利二人身前。

“什么速度？我七星妖魔层次，竟然都没来得及反应！”贝威利却是惊呆了。他却不知，连统领级别强者面对大圆满的速度。都难以反应。更别说他这个普通七星妖魔了。

乔治身体一颤，看着眼前人。

熟悉的身影，熟悉的面孔，熟悉的笑容……

“老三！”乔治激动地脸一下子都泛红了，一下子便冲上去。和林雷紧紧拥抱一下。

“哈哈，老二。终于见到你了。”林雷狠狠和自己兄弟拥抱一番，这才放下。看到在少年阶段要好的生死兄弟，林雷心底激动万分。

“老三，你，你怎么在这？”乔治一会儿便反应过来。

那贝威利却是向幽冥山方向微微躬身，而后便转头直接离开了。乔治见状不由惊讶：“这贝威利七星妖魔，是带我见主神地，怎么就走了？”

“是我请主神，安排他们带你过来的。”林雷笑吟吟道。

“老三，你请主神？”乔治大惊。

在冥界生活这么久，乔治是知道冥界中等级地，那最高等地府主、领主等人物，在主神眼中也只是蝼蚁。要请动主神帮忙……神和主神关系，就好像凡人和神的关系。一个凡人去请神做事情？这简直是不可思议的一件事。

“哈哈。这有什么大不了的。”贝贝从旁边冒出来，嬉笑道，“乔治，等过段时间，耶鲁还有迪克西他们都会来呢。”

“耶鲁老大？”乔治难以置信看着林雷，“老三，你竟然请主神，安排人马找这么多人？这。这主神到底和你有什么关系。”

“走。我们先回去。”林雷笑着道。

乔治原来地点离幽冥山最近，当然最快。随着乔治到来……很快。迪克西也到了！紧接着贝贝的父母也到了，之后便是耶鲁。

乔治、迪克西是在耶鲁之前死去地，原本对耶鲁的冤情不清楚。可到达幽冥酒店后，通过林雷、贝贝叙述，他们也知道他们死后，玉兰大陆所发生地事情。听完后，他们也不由火冒三丈。

“老三！老二！你们在这？”

耶鲁刚到达，见到林雷、乔治二人，便惊喜若狂。

“耶鲁老大。”林雷、乔治不由迎上，三兄弟拥抱一番，那耶鲁想到这么多年受得苦难，此刻再见到自己兄弟，忍不住流泪了。

“真没想到！”耶鲁眼睛湿润，脸上却满是激动笑容，“我原以为死了就完了，可谁想……我一个亡灵竟然能恢复前世记忆，还能被专门带到这。让我们三兄弟再相聚。老三，我得感谢你，让我又有了希望，延续我道森家族地希望，复仇的希望！”

旁边地迪克西，也唏嘘不已：“这冥界危机重重，我本修炼出神分身，还刚进入冥界区域不久就死了。幸好我警惕，先留下圣域本尊在亡灵界。原以为，就要在杀戮惊惧中结束生命，林雷，谢谢。”

当年在恩斯特魔法学院，迪克西和林雷还曾经并称过学院双星。

而如今……

那个少年魔法师，却拥有了莫大的影响力，甚至于请动主神了。

“别说这些，总之大家又聚集在一起了。”林雷举起酒杯，“来，一切都过去了，来，大家干杯。”

“干杯！”

贝贝也欢呼起来，此刻的贝贝旁边正是一对夫妇，贝贝地母亲很慈祥，穿着一袭紫色长袍。而贝贝的父亲眉宇间煞气很重，整个人显得很冷漠。可再此刻的情况下，他也露出了笑容。母，这四人中，耶鲁在来的途中就被赐予一枚下位神格，炼化成神了。贝贝父母也同样如此。唯有迪克西……依旧是圣域。迪克西，还是想要靠自己修炼。

亡灵成圣域，只要吞噬足够灵魂，灵魂强大到一定程度，总有一天能成圣域。

可从圣域到神，就需要领悟法则。如耶鲁，贝贝父母，对此一窍不通。自然也就选择了炼化神格成神。

林雷等的很焦急，其他人都来了，可是自己父亲霍格却一直没来。林雷甚至于去询问过一次死亡主宰，可死亡主宰让林雷慢慢等。生命极速飞行。

内部正是圣域黑骑士霍格以及那银发少年。如今的霍格已经成神，当然，是炼化神格成神。霍格对法则的领悟极低，要靠自己成神恐怕再来万年都不成。

“前面就到了。”银发少年淡笑道，“这任务总算要结束了。”

“谢谢。”霍格还是感激地躬身。

“谢我干什么。”银发少年一个念头，金属生命便消散了。霍格、银发少年二人便出现在幽冥酒店不远处的半空中，而这时候一道幻影瞬间划过天空，速度也吓得银发少年一跳，幻影凝聚成实体。

“恩？”霍格仔细看着眼前人。

一袭天蓝色长袍，棕发长发，那面容还有着过去的影子。“他是？”可是霍格却不敢认，在他感觉……眼前人刚才速度就是瞬移。如此速度，就是他旁边这位七星妖魔都做不到。如此高手，会是他儿子？

“你，你是？”那银发少年也有些惊惧。可林雷此刻目光中只有霍格！

林雷地脑海中浮现一幕幕场景……

父亲的坚强孤独，那时，他呵护着林雷、沃顿两个孩子……

父亲对林雷的要求，希望林雷能得到战刀屠戮……

父亲心中的苦，只能独自一人承受……

父亲死了，只留下那一份遗书，到那时，林雷才知道父亲的苦……

林雷盯着眼前的男人，激动地眼睛都湿润了。

“父亲！”林雷喊了出来。

霍格难以置信看着眼前人，他死的时候，林雷还只是少年，虽然现在还能依稀看出林雷当年模样，可无论气质还是其他，如今已经是神之巅峰的林雷，比之少年时代，变化都太大了。

“林雷？是，是你？”霍格忍不住震惊、激动，仔细看着林雷。

“是我啊，父亲！”林雷无法控制自己，泪水流了下来。

而此刻耶鲁、乔治、贝贝等一群人都在远处，笑着，看着这对父子近三千年后地再次相见。

第二十集 皇冠之谜 第一章 - 父与子

霍格双眼湿润了，他激动地颤抖着，仔细看着眼前的让他感到熟悉亲切的青年。

看着那眉毛，那双眼睛，那鼻子……

同时和他记忆中林雷少年时代模样对应着。

“林雷，真，真的是你？”霍格都哽咽了，眼睛泛红。

“是我父亲，真的是我！”林雷急切地欲要证明自己，“父亲，你还记得当年在祖屋宗祠的时候，你让我拜见巴鲁克家族历代先祖吗？你还记得检验我龙血战士血脉吗？还有……我和你提过，我在魔法学院有三个好兄弟，他们其中也有两个在这！”

林雷连指向不远处的耶鲁：“你看，那是过去道森商会的耶鲁，还有那，是玉兰帝国的乔治！”

“还有我！”贝贝也飞窜过来，盯着霍格，“霍格大叔，你记得我么？我是那个小影鼠啊。”说着贝贝身形一动，就变幻成黑色影鼠模样，站在林雷肩膀上，还口吐人言，“当年就是老大收养的我！”

霍格连点头。

“父亲，还有，盘龙戒指！这你知道的吧？”林雷伸出手指。

霍格听着听着便喜极而泣：“对，对！”不由一把将林雷拥在怀里，重重在林雷背上拍了好几下，“哈哈，真的是你。林雷，太好了，哈哈，真的太好了。”霍格激动地说话都混乱了死后形成亡灵，两千余年的亡灵生活，却突然恢复记忆，被人带到这。

儿子突然出现在面前。

这怎么可能不激动不兴奋？

“父亲，走，我们别在外面了，到庭院里慢慢说。”林雷眼泪蒸干，当即拉着父亲的手，朝幽冥酒店后面庭院飞去。

能再见父亲，这种重逢的喜悦甚至于超越了灵魂蜕变带给林雷的激动。恍惚间。林雷感到自己似乎回到童年时代，被父亲教训着学习文化知识。做的不好。就要被打手掌。那时候觉得疼，可现在回忆起来，却那般温馨。

当年父亲之死，让林雷陷入疯狂黑暗境地，不惜一死也要复仇。

而现在……

一切都好了！

一群人也都围着两桌子坐下，而霍格此刻心底还满是迷糊，连看着林雷道：“林雷，这到底是怎么回事？我之前还是圣域黑骑士怎么突然恢复记忆。而且还被人带到这。还见到了你？”

霍格从来没听说亡灵能恢复记忆的。

“是老大请主神做的。”贝贝笑着嘻嘻道。

“哈哈。”旁边的迪克西赞叹道，“霍格大叔，这两千多年，林雷他可不仅仅是当年魔法学院的天才学员了。他可是在冥界、地狱等至高位面，都站在最巅峰地强者了。是他请主神恢复大家记忆地，让主神安排人，分别将大家接到这集中。我、耶鲁、乔治他们都是七星妖魔层次高手接过来的。”

“请主神做地，还安排人分别接？”

霍格不由看着眼前自己地儿子，在玉兰大陆时候。霍格知道自己儿子有前途，可那时候霍格也只是认为林雷有一天会成为厉害魔法师，或许能将家族传承之宝夺回。可是……请主神办事？霍格想想都感到眩晕。

“林雷，你怎么？”霍格不知道该问什么了。

问儿子实力？问儿子这些年做了什么？

“老大他可是大圆满上位神。”贝贝自豪道，旁边耶鲁等人这些年也知道这消息了。

“什么叫大圆满？”霍格反问道。

贝贝一窒。

当初耶鲁和贝贝的父母，也不明白大圆满含义。经过解释才清楚。这时候贝贝的母亲，那位紫袍妇女笑道：“霍格，这大圆满上位神就代表了……在神中。你的儿子已经是无敌的存在！就连主神。也是热情请你儿子当使者的。”

“神中，无敌的存在？”霍格眨了眨眼睛。愣愣看着眼前的林雷。霍格感到，自己自从见到林雷，所听到所见到地一切，都似乎在做梦。

霍格的反应也在大家意料之中。当初耶鲁、乔治等人疑惑林雷能力，当询问清楚后，同样是惊呆许久。大家都知道，冥界、地狱中的神是何等多，那是不计其数，以万亿为单位的。

在众多位面，无数神中，站在金字塔真正的最顶尖！这何等的可怕？

霍格总算在亡灵界度过两千余年，心理承受力也好很多，也总算清醒过来，霍格眼睛一亮，急切道：“林雷，你母亲的仇呢，当年芬莱王国的帕德森公爵……你有没有来得及报仇？”

“他死了，我亲手杀的。林雷肃容道。

“那他背后地凶手，你查到了吗？”霍格急切道。

霍格当年也查探到帕德森公爵背后还有黑手，却没来得及查探到就被帕德森派人追杀，最后身死。

“查到了，他背后的黑手是芬莱王国的国王克莱德。”林雷点头道，“后来我在赫斯城，杀死了克莱德！”

“是国王克莱德？”霍格一惊。

“我虽然杀了克莱德，可是这事情还没完，母亲当初是被克莱德进献给了光明教廷。而光明教廷则是杀了我母亲，将母亲灵魂献给了光明主宰。”林雷声音低沉，对光明教廷林雷怨气很大，德林柯沃特也可以算是死在光明教廷手上。

霍格听地眉头皱起，煞气隐隐，沉吟道：“光明教廷？”

“后来，我将光明教廷连根拔起。”林雷紧接着道。

霍格怔怔看了自己儿子一眼，光明教廷在玉兰大陆，那毕竟是一个庞然大物。霍格随即便恍然，林雷如今都能达到如此巅峰，当年能做到将光明教廷灭掉，也不是不可能。

“都解决了！”霍格长松一口气，随即摇头自嘲一笑。“我太执着了。两千多年，我对这个还是念念不忘。不过想又有什么用。琳娜她早已经死了。”

“父亲，母亲没真正死。”林雷却是说道。

“恩？”霍格眼睛一下子亮了起来，整个人瞬间充满了活力，眼中满是期望地看着林雷。

林雷正容点头道：“父亲，母亲她当年被杀死，灵魂被献给光明主宰。现在应该是成了光明神界的天使！只是经过转生形成的天使，绝对忠诚于光明主神们……想要让母亲恢复自主，让她和我们生活在一起。很难。”

“你，你也做不到？”霍格连问道。

在此刻霍格心里，他儿子已经是神的最巅峰，连主神也是争相邀请林雷当使者，如此身份，要让一个天使恢复自主，霍格认为，应该不难。

“我没把握。”林雷摇头道。

旁边的贝贝也苦着脸道：“那死亡主宰都说了，就是死亡主宰她亲自去找光明主宰。这事情也没把握。死亡主宰都做不到……我老大去，恐怕成功的可能，很低很低。”贝贝此刻也对林雷没信心。

林雷自己也有些内疚，不甘

“哈哈，算了。”霍格长叹，笑着道，“林雷，我们父子二人还能再相见。已经要感谢上天了。要和你母亲团聚。那根本是奢望。你也不必多想，自寻烦恼了。”

“父亲……”林雷很惊讶看着父亲。

从父亲当年死时留下地遗书。林雷能明白父亲对母亲感情，为母亲死都愿意。怎么就这么放弃了？

“别想那么多，世事怎么可能总令人如意？”霍格轻笑道。

当天霍格和林雷、耶鲁、乔治他们热烈地谈论着家乡玉兰大陆地各种事情，之后，霍格谈到了自己在亡灵界的生活，林雷也讲述了自己这近三千年地经历。霍格也真正明白林雷地成长过程，他也为林雷一次次经历危机而担忧，可心底也同样滋生出一股自豪感。幽冥酒店前，林雷他们一行人已然准备离开。

“你们等一下，我等会儿过来。”林雷和自己父亲等人嘱托一声，便朝幽冥酒店前方草地中央湖水旁走去，那一弯湖水旁正有一名红发俏丽少女饶有兴致地钓着鱼，别人不知道红发少女真正身份，林雷却知道。

喜欢亲眼看着一个个冥界强者，为了幽冥果进入幽冥山送死地死亡主宰。

拎着鱼竿，红发少女回头瞥了一眼林雷：“怎么，要走了？”

林雷也察觉到周围空间一阵扭曲，这死亡主宰已然将周围空间隔离，不让二人谈话泄露出去。林雷暗叹这死亡主宰实力可怕，也回道：“是的，主神。我要接地六人，已经都接来了。感谢主神这些日子地照顾。”

红发少女微微一笑，露出晶莹洁白的牙齿：“第一次看到你，你还是一个勉强达到统领门槛的小家伙，转眼便大圆满了。”

“主神，我有一事情，想请主神帮忙？”林雷略微迟疑，还是说道。

“你事情还真多。说吧。”这些年，林雷在幽冥酒店经常见到死亡主宰，关系也好了许多。

“主神，我想查找一个叫奥丁的七星妖魔高手，不知道主神可有有办法？”林雷期盼地询问道，这段日子来，耶鲁一直想要找奥丁复仇。奈何这冥界无边无际，林雷即使实力强，可想找到奥丁，也好像大海捞针。

“找七星妖魔高手？奥丁？”红发少女微微蹙眉，不由轻哼一声，“你还真将我当成无所不能了。你这所谓的奥丁，我也不知道其灵魂气息，你单单告诉我个名字，你让我如何查？除非，他曾经成为亡灵。才能通过冥界之心查探，否则无法查探。”

林雷只能尴尬一笑。

单单知道名字，的确难查。正因为难查，林雷才麻烦这死亡主宰。林雷还以为靠冥界之心能查呢，现在听起来，只有成为过亡灵的，才能靠冥界之心查。

“查找一个人，以你如今身份也不是难事。”红发少女轻笑道，“你随便找一个妖魔城堡，发布一个任务，就说查找一个叫奥丁的七星妖魔。你林雷发布地任务，恐怕会有一些统领、府主人物抢着去做。”

林雷的大名，或许普通上位神知道的少，可府主、统领一级，恐怕千年内，这个级数高手便会差不多都知道了。

红发少女便又转过头去，继续钓鱼了：“好了，你走吧！”

“谢主神。”林雷略微一欠身，便转头离去了。

“我们走吧，先去亡灵圣山！”林雷向父亲等人一笑，便放出一条庞大的金属生命悬浮在半空，当即这一群人飞入了金属生命中。金属生命一闪，在空中留下一道亮光，便消失在了上空。

第二十集 皇冠之谜 第二章 - 在劫难逃

极速前进的金属生命内笑声一片。

“耶鲁老大，你尽管放心，老三他都向你保证了。那这个奥丁就必死无疑。”乔治在旁边笑着说道，耶鲁对奥丁的仇恨已经深入灵魂，不真正将奥丁杀死，耶鲁心底永远会有那么一根刺。

耶鲁点了点头，向林雷笑了笑：“那就麻烦老三了。”

“我们从幽冥山到亡灵圣山，这途中也经过很长一段距离。”林雷笑着说道，“在这途中，我会通过神识查探，并且控制金属生命飞行经过一些重要地点。或许，在这途中，我就能查找到奥丁。”

林雷的灵魂之力，可是比主神之力还强。

这冥界限制要比位面战场弱很多，在冥界，林雷蕴含威能的神识足以幅散八百万里！被林雷操控的金属生命一天也能飞近千万里，如此速度，林雷平均每天搜索一次即可。

沿途搜索和通过发布任务，这是两个办法。

沿途搜索不成，再去发布任务。以林雷如今威望，要查找到奥丁。并非难事！

“如果途中就能发现，那可太好了。”耶鲁微笑说道。

林雷见耶鲁如此，心底却是暗自叹息。当年的耶鲁总是放荡不羁，潇洒的很。而现在，林雷却察觉到耶鲁心底的压力，这仇恨啃噬着耶鲁心灵，令此刻的耶鲁即使想轻松，想潇洒，也做不到。

林雷控制下，金属生命飞行速度极快。三年多时间，便进入北骸府境内。^^

“最后一个府了，离到亡灵圣山也快了。”乔治笑呵呵说道。

贝贝却是嘀咕道：“北骸府是冥界境内最北边一个府了，到现在都没找到那奥丁，看来，老大要去妖魔城堡发布任务了……哼，就让那奥丁多活一点时间吧。”

林雷注意到耶鲁脸色不太好看。

“奥丁所做，对耶鲁影响还真够可怕啊。”林雷心底暗叹。

林雷完全能理解。假如自己圣域时期，有一个上位神控制自己，让自己杀了妻子，杀了孩子，杀了兄弟，杀了朋友……再折磨自己至死，恐怕自己也会发疯一样要报复！不报复，死都不甘心。

林雷拍了拍耶鲁肩膀：“放心。他逃不掉的。”

“恩。”耶鲁却是挤出一丝笑容。“没事，我能等。至少现在已经有报仇希望了。”

冥界北骸府，海德城外的大草原上。

这里驻扎着大量士兵，也建造了好些座城堡。北骸府第一强者，已然成为主神使者的北骸府府主赛因特便居住在了这，赛因特座下。也有数名强者，其中便有七星妖魔奥丁。

一道黑袍身影从高空飞下。

“大人！”那些士兵们立即躬身。

“恩。”黑袍人淡漠点头，便步入内部区域。

片刻后，黑袍人便见到了赛因特。

“府主，事情解决了。\\\\\”黑袍人向赛因特恭敬道，赛因特此刻一袭白袍，正依靠着椅子，捧着一本书悠闲地阅读着。听到黑袍人的禀报，微笑着点头：“恩，很好。对了，奥丁，你在外面有没有听到有关位面战场的消息，这一场位面战场应该过去了近百年了。”

赛因特没参加位面战争，加上北骸府地处偏远，得到消息速度要慢的多。

“属下此次碰到的一些人。大多实力一般。一个府主、领主级别人物也没碰到。并没听说有关位面战场的消息，或许传到我们这。要比较长一段时间吧。不过属下这次出去，却是探查到另外一个消息。”

“什么消息？”赛因特饶有兴趣抬头看向奥丁。

笼罩在黑袍下的奥丁露出一丝笑容：“府主，幽冥山已经对外公开了，出现第四个得到幽冥果的人！经过属下查探，那人名字叫伯勒雷。”

“伯勒雷？看来那林雷失败了。”赛因特也笑了。

“幽冥山危机重重。”奥丁得意笑了，“成功地就那个伯勒雷，我看林雷已经死在幽冥山了。即使没死，这千年时间，他估计早离开冥界了。”

“那林雷如果知难而退，或许能保住性命。可以我观察，他要见主神，绝对不会轻言放弃。十有八九，死在幽冥山上了。”赛因特淡笑道，“好了，奥丁，现在这般，你应该完全放心了吧。”

林雷，的确是奥丁的噩梦。\\

“现在放心多了，那属下不打扰府主了。”奥丁微微躬身，而后便退下了。

此刻北骸府高空。

正像以往一样神识查探的林雷嘴里还随意说着：“马上就要北骸府府主赛因特所在地了，这赛因特告诉我幽冥山所在，此次成功，实话说我还得感激他，恩？”林雷表情陡然一变。

“怎么了，老大？”旁边贝贝疑惑道。

“老三，发现奥丁了？”耶鲁却是连道，凡是林雷神识查探时候表情有变化，耶鲁都会如此猜测。只是之前耶鲁一次次猜测，尽皆是错误的。

林雷看向耶鲁，不由哈哈笑了起来：“奥丁，是奥丁！哈哈，这奥丁终于现身了，而且就在那赛因特所在地旁边……”林雷眼眸中掠过一丝冷光，“看来当初那赛因特夫妇是故意欺骗我的。”

林雷也不傻，一发现奥丁便明白，当初赛因特撒谎，就猜出一些事情了。

“奥丁就在赛因特那？”贝贝也反应过来了，不由怒道，“老大。我当时就看那赛因特夫妇说话不对劲，他告诉你幽冥山，估计是要你去送死的。”

“可也得感谢他们。”乔治一笑道，“老三，因为他们，老三你才有这番际遇，才能突破达到大圆满。这奥丁他们知道，估计后悔都来不及。”

灵魂变异的事情。担心人多口杂，林雷并没有公开。\\\\只说是大圆满。

“对，还真得感激他们。”林雷目光扫向东北方，低喝道，“走，我们去见见赛因特，奥丁他们！”

“奥丁！”耶鲁咬牙切齿，目光冷厉。

顿时林雷控制着金属生命。速度攸地飙升之极限。

北骸府主麾下地几位七星恶魔。尽皆有着独立地城堡。

而奥丁便在城堡顶端阳台上，惬意晒着阳光，俯瞰草原。

“恩？”奥丁眉毛一掀，天际远处正有一道金属生命朝这极速飞来，这金属生命飞行速度之快，也是令奥丁震惊。“这么快的速度，看来这金属生命是顶级的，控制金属生命的也是超级强者。”

“奥丁！”

低沉的声音瞬间响彻下方万里区域，大量的士兵，包括北骸府主赛因特等人都惊醒。

“什么人？”奥丁面色微变。

就在奥丁视野范围内，金属生命消散了，露出了一群人，为首地正是林雷。

“林雷！”奥丁吓得脸色大变。“怎么，这林雷怎么会还活着？即使活着，怎么又找回来了？”

“嗖！”这一群身影从高空一同飞下。

“来者止步。”怒喝声响起，顿时守卫士兵们立即腾空而起，近百名府兵们立即阻拦林雷他们一群人。

“滚。”林雷低喝一声。**

一股无形的波浪幅散开，轰在这一群守卫士兵身上，守卫士兵们直接被震飞了。也幸亏林雷没下狠手，否则这一群守卫士兵早就丧命了。

林雷他们一群人。如入无人之境。直接朝下飞行。凡是欲要阻拦地士兵，都被反震地朝两边抛飞。

“这。这什么手段？”奥丁心底惊颤。

杀上位神不难，可刚才林雷施展的手段未免让人惊颤了。视着奥丁。

“奥丁，你可还认识我？”一道咬牙切齿的怨恨声响起，耶鲁死死盯着奥丁。

奥丁转头看去，一看到耶鲁，便冷笑起来：“哈哈，我还以为是哪一位，原来是那个道森商会的会长。没想到你成为亡灵，还能达到神级。真是出乎我的意料啊。达到神级后，还能和你的兄弟碰到，更是难得。”

奥丁似乎不害怕了。

“林雷。”一道温和声音响起。

林雷转头看去，只见不远处五道人影正飞了过来，为首地便是北骸府主赛因特、阿妮塔夫妇，在赛因特身侧还有三名手下。那三名手下估摸着也是七星恶魔层次的高手。

“赛因特。”林雷应了声。

“林雷，你来我这也应该通知一声，我好去迎接啊。”赛因特笑着说道，说着，赛因特五人也飞到了奥丁地身旁。而林雷他们根本没阻止。

这令半空中，出现两方人马对峙着，下方还有大量府兵观看。

那赛因特一声令下，估计下方府兵都会一拥而上。

“通知一声？”林雷淡然一笑，“赛因特，估计我通知你一声，你会先通知这奥丁躲藏起来吧……哈哈，真地没想到，赛因特你贵为府主，竟然也和我玩弄这等手段，未免可笑了些。”

赛因特脸色一沉。

林雷的语气令他很不舒服！

“哼，不就青龙一族的长老？”赛因特心底嗤笑，“之前我还担心这林雷是大圆满，不过他在幽冥山都没得到幽冥果，那肯定不是大圆满。”赛因特原先从八大家族那得到一些消息，才担心林雷实力。

可幽冥山的结果，却让赛因特放心了。

的确……若当初林雷就是大圆满，得到幽冥果那是轻而易举。

“赛因特，你们让到一边去，这事情和你没关系。”林雷淡漠道，“我地目标只有一个，他，奥丁。”林雷看向奥丁。

奥丁连看向赛因特。

赛因特却是嗤笑看着林雷：“林雷，我对你也算礼待，你何必如此猖狂？这奥丁是我地手下，如果你一句话，我就让你动手杀他，那我赛因特如何当这府主？既然他是我的手下，那我绝对不会让你带走他。林雷……你若识趣，现在走人。否则，撕破脸皮，那可不太好看。”

赛因特同样自信十足。

“赛因特。”贝贝怒而骂道，“上次你故意欺骗我们，让我们去幽冥山。我们还没找你算账，已经算给你面子了，你一个府主，在我们兄弟面前摆什么谱？你够格吗？”经历了位面战场，贝贝可没将一个赛因特放在眼里。

要杀赛因特，贝贝就十足把握。

“放肆！”赛因特脸色难看，低喝一声。

陡然，赛因特手中出现了一柄黑色长枪，一股可怕气息从黑色长枪上弥漫开，旁边地奥丁见状顿时笑了。

“嗖。”奥丁直接冲向贝贝，显然贝贝刚才话让他怒了。

诡异地……

林雷身形还在原地，可在奥丁身前却出现了一道模糊幻影。

“蓬！”直接一脚踹在赛因特胸口上，赛因特仿佛一个沙袋一样被踹地朝下方坠去，“轰！”撞碎了城堡一角，而后重重落在地面上。此刻，林雷原先的身影才缓缓消散。而那模糊幻影才凝聚成林雷身体。

奥丁等几名七星恶魔，那府主夫人阿妮塔，以及观看这一幕的府兵们都惊呆了。

“噗。”赛因特吐出一口鲜血，躺在地上，惊恐看着上方林雷。

那是何等的速度？

林雷在半空中，俯视着瘫坐在地上的赛因特，淡漠道：“你乖乖在一边，若再嚣张，我可不会留情了。”林雷说完，转头看向奥丁，目光清冷淡漠。

奥丁却是面色刷白，身体一颤。

第二十集 皇冠之谜 第三章 - 实力

奥丁惊恐地不由低头看向下面的赛因特，传音道：“府主，府主！”奥丁真的急了，见识过刚才林雷的实力，奥丁很清楚……他根本没有还手之力。盲目之下，他只能期盼赛因特府主。

“闭嘴！”赛因特传音怒喝道。

赛因特眼睛泛红，心底尽是怒气。在这么多府兵观看下，他被踢到地面上，这是耻辱！赛因特身份高贵，受了这等耻辱，当然想要报复。可他根本没报复实力！

周围很多士兵，都震惊看着林雷，偶尔看向身上满是血迹的赛因特。

“现在报复，只有死路一条，忍住，忍住！”被众人注视，赛因特愈加感到羞辱，“死了，那可全都完了。这林雷估计是真的大圆满。就算传出去，我败在他手上，也不算丢脸。”赛因特如此安慰自己。

他赛因特是担心脸面，可奥丁，却是担心小命。

“再不逃，没希望了。”奥丁呼的直接朝下方坠去，欲要潜入地底逃跑。

“哼。”

林雷淡然一笑，只见一串模糊的幻影，林雷便到了奥丁的下方。

“啪！”林雷一巴掌，便挥在奥丁的脸上，直接将奥丁打的掀飞起来，仿佛破沙袋撞击在城堡墙壁上，低沉的撞击声，城堡墙壁龟裂了开来。“速度太可怕了。”奥丁还没从惊恐中恢复过来，林雷如影随形，又到了奥丁的身侧。

奥丁瞥见林雷，脸色顿时大变。

林雷却是淡漠伸出手掌，同时108股土黄色气流弥漫开，形成一个囚笼，将奥丁完全束缚起来。可怕的束缚力量，令奥丁根本撑不开。

连黑默斯那等物质攻击堪比大圆满的强者，在林雷这一招下，速度都受到巨大影响。

一个小小七星恶魔，根本反抗不了蕴含意志威能的压力。

动弹不得！

“耶鲁。让他怎么死，你说了算。”林雷转头看向耶鲁，耶鲁这时候飞了过来，眼眸中有着一丝疯狂。

“啊奥丁则是疯狂地欲要抵抗这挤压的力量。

要知道，林雷达到上位神的时候，他地重力空间便能令一般七星恶魔抵抗艰难了。此刻蕴含意志威能，威力何止提高百倍。奥丁就好像囚笼中的困兽，虽然疯狂怒吼，却根本脱离不开挤压范围。

“你要杀我？哈哈……小子，你也配杀我？”奥丁赤着双眸盯着耶鲁，眼眸中满是不屑。

“林雷。有本事直接杀了我。”奥丁怒吼起来。

到了这份上，奥丁也明白他没希望了。赛因特、阿妮塔等人，以及众多府兵们只能在远处默默看着如困兽的奥丁。刚才他们还想动手击退乃至击杀林雷他们，可林雷出手后，他们便没有反抗的念头了。

“直接杀你？”林雷淡漠一笑，“做梦。”

“哼。”奥丁陡然冷笑。一股透明波纹从奥丁眼中射出，射向耶鲁。

“噗。”在奥丁周围的土黄色光罩中，却出现一柄透明剑波，直接将这灵魂攻击击溃。林雷冷漠瞥了一眼奥丁：“奥丁，你陷入我这引力牢狱内，你是没一点反抗能力地。别想其他花招。”

“动手吧。”林雷看向耶鲁。

耶鲁微微点头，手中出现了一柄深青色长枪。

“我的兄弟。我的妻子儿女，我的父母……”耶鲁身体微微颤抖，嘴唇都发白了，死死盯着眼前的奥丁。随即耶鲁身体猛地弓起，仿佛一张劲弓在蓄势，而后猛然爆发。手中的长枪也是携带着无尽力量。刺向奥丁。

嗖……

“噗！”深青色长枪刺在奥丁体表，可是却连皮肤都没刺破。

耶鲁一怔。

“哈。哈哈……”奥丁却是仰头大笑了起来，笑得疯癫，“林雷啊林雷，你让你兄弟杀我？哈哈，他一个下位神，我可是上位神中的七星妖魔！我的能量防御接近上位神器，他那点攻击，连我皮肤都刺不破啊。哈哈，杀我？做梦吧！！！”

耶鲁脸色刷的白了。

“我，我……”耶鲁身体微微发颤，“我要报仇，可我……”

林雷都已经将奥丁束缚住了给他杀，奈何耶鲁的攻击力实在太低，而奥丁毕竟是七星妖魔层次。即使上位神力结合玄奥，物质防御都接近上位神器了。若是灵魂防御，修炼死亡规则地奥丁，那更是强。耶鲁根本伤不了对方一点。

奥丁陡然恶狠狠盯着耶鲁，仿佛要吃人：“小子，想杀我？做梦去吧！就你这点实力，连我一根汗毛都伤不了！”

“奥丁。”林雷冷漠看了他一眼。

“林雷，你嚣张什么？”奥丁自知必死，反而不怕了，睥睨着林雷，哈哈笑着，“你不是想让你兄弟杀我吗？可惜啊，他实力太弱，你这个做兄弟的抓住了我给他杀，他都杀不掉。发注定了，他不可能亲手报仇！啧啧……还记得，这个耶鲁那些亲人死地样子啊，一个个死去，精彩啊。”

“混蛋。”耶鲁咆哮着。

“你杀不掉我的。你不可能亲手报仇。”奥丁得意笑道。

林雷脸上如同覆盖一层冰霜。“吸入体内，引动它。”林雷一翻手，一滴黑色液滴飘向耶鲁。

“恩？”奥丁脸色一变。

“你不是厉害吗？你一个普通七星恶魔，而且还是修炼死亡规则的。我看你的肉体，能否抵挡主神之力攻击！”林雷淡漠笑道。

耶鲁双眼亮了起来。

“老三，谢了。”耶鲁当即将这一滴主神之力融入体内，而后“轰”的一声，耶鲁体表弥漫出黑色光晕，可怕的气息弥漫开来。耶鲁持着深青色长枪。长枪上萦绕着黑色光晕，耶鲁一声低吼----

“死去吧！”

宛若闪电，耶鲁持着深青色长枪，疯狂刺向奥丁。

“不----”奥丁只来得及惨叫一声。

耶鲁根本没有直接刺向奥丁脑袋，而是疯狂地乱刺。连续在奥丁身体上刺出数十个窟窿，而后才刺穿其脑袋！

“呼，呼……”耶鲁疯狂地竭力地连续刺出后，竟然微微颤抖了起来。

而奥丁整个人却软软在那没反应了，神器也从其体内浮出，却因为斥力，排斥地靠在奥丁尸体上。

“死了，这奥丁死了，我亲手杀死了。”耶鲁仰头哈哈笑了起来，可是眼泪却是流了下来。此刻地耶鲁癫狂了。

林雷见状。却松一口气。

耶鲁将心底最深处的仇恨发泄出来，以后就好多了。

许久后。耶鲁终于恢复了平静，他转头看向林雷，感激地看了一眼。林雷笑着飞过去，拍了他肩膀：“走吧！”从小玩到大的兄弟，许多事情不必多说。

乔治等一群人也为耶鲁感到开心。

随后，林雷他们一大群人也就乘着金属生命离开了。

而北骸府主赛因特等人却是彼此相视。暗松一口气。

“府主，这个林雷，实在、实在太强了。”在其身侧一名青袍壮汉低声道，“奥丁可是七星妖魔，竟然被这林雷随手困住反抗不得，这是什么招数？还有，这林雷速度。简直不可思议。”

速度快到如此地步，普通统领面对大圆满，根本没还手之力。

“速度这么快，那能量竟然困住七星恶魔……而且使用的只是普通大地神力。”赛因特面容严肃，“这林雷，估计真的达到大圆满了。”

身侧几人一怔。

大圆满？

“走。都回去！”赛因特脸色阴沉。低喝道。

“呼呼狂风呼啸，如一柄柄利刀刮过。

铁刀峡。城堡内。

空旷的场地上，遍布着两个巨型传送阵，陡然其中一个亮起万千炫目光芒，周围地血峰军战士不由转头看过来。

光芒消散，出现了一群人。

那群血峰军战士中，其中有一个眼睛一亮，连微微欠身道：“见过大人。”上次林雷乘坐这传送阵离去的时候，他显然见过林雷，知道林雷有那血峰主神令牌。

“恩。”林雷微微点头，“我们在这略等一会儿，过会儿再走。”

“大人轻便。”这血峰军战士微笑道。

林雷他们一群人便在这空旷场地上等待，贝贝嘀咕着：“老大，你们从玉兰大陆速度过来，应该比较快吧。怎么到现在还没到？我都一千年没见妮妮了，还有娜娜……”贝贝念叨着自己妻子和女儿。

“快到了。”林雷笑着说道，“一群人从玉兰大陆飞到北极冰原要一段时间的……”

“林雷，小沃顿他也来的吧。”霍格有些忐忑激动。

“是的，父亲。”林雷笑着点头。

父亲也很久没见沃顿了，当初沃顿早早被送到奥布莱恩帝国，而父亲死的时候，估计也只记得沃顿孩童时候模样，林雷笑着道：“父亲，恐怕你见到沃顿，一眼还认不出来呢。”

“我肯定认得出来。”霍格却是万分肯定。

“哦，进入传送阵了。要来了。”林雷说道，他地火系神分身可是和一大群人一起过来地。

顿时林雷他们一群人都看着那传送阵，只见传送阵再度亮起万千光芒，过了片刻，这光芒便完全消散了，只见一大群人尽皆聚集在其中。为首的便是林雷火系神分身和迪莉娅。只见火系神分身攸地飞向林雷，直接融入其中。

一融入身体，五大灵魂相近。

顿时……

林雷已经灵魂变异地四个灵魂，一股股灵魂之力传递向火系分身地灵魂，开始彼此缓慢改变。毕竟五大灵魂本是一体。

“父亲。”威迪、泰勒、莎莎都朝林雷跑来。

“父亲！！！”沃顿怔怔看着霍格。

霍格也盯着眼前这个壮硕的青年，沃顿地面容，依稀有着霍格的一丝痕迹，跟林雷也比较像。最重要的是……霍格看着沃顿那双眼睛，似乎看到了当初那个孩童沃顿的大眼睛：“沃顿？”霍格轻声道。

“是我，父亲。”沃顿连上前，和霍格拥抱在一起。

“好，好。”霍格忍不住老眼泛红。

许久后这父子二人才分开。

“父亲，你看，这是你孙子威迪，这是泰勒，这是你孙女莎莎……”林雷走上去笑着介绍。

那沃顿也连介绍道：“父亲，这是孙子西尼……还有那个，阿诺快过来。见过你太爷爷。父亲，还有那个虎头虎脑的小子，是阿诺的儿子。”这次来地人很多，凡是达到圣域的，几乎都来了。只留下少数几人。

“好，好。”霍格连点头，只知道不停地笑了。

“好了，父亲，我们先去天祭山脉吧。”林雷笑着道。

当即这浩浩荡荡一大群人，进入金属生命，当即飞离了这铁刀峡。

那些血峰军战士们则是一个个傻眼地彼此相视。

“这大人物就是不一样！一口气，将一大家子上百口人都接到地狱过来。爷爷、孙子的……人还真多。”

“对了，队长，你叫那个棕发的男子大人，他什么人物啊？”

“你们不知道，那天我轮值，那个棕发男子可是有主神令牌的，使用传送阵那是免费！这主神令牌，就是一般主神使者都没有，没有一定身份，怎么可能得到这宝贝？”血峰军战士们无聊地议论着。

而林雷他们一大家人，却是朝天祭山脉赶去了。

第二十集 皇冠之谜 第四章 - 家族的变化

血峰大陆幽蓝府，天祭山脉。

青龙一族族长盖斯雷森的府邸客厅中，盖斯雷森正陪着一名面容消瘦的秃顶老者谈笑着。

“盖斯雷森，你谦虚什么？哈哈，当年在混乱之海的时候，你我还有其他几人一同接下恶魔任务，去击杀瓦伦丁的时候。我和其他人也就是陪衬罢了，还是盖斯雷森你力挽狂澜，最终施展你青龙一族天赋神通，以及强绝物质攻击，一举击杀瓦伦丁。我对此可是记忆犹新啊。”这秃顶老者笑着说道。

“哈哈，拜格雷夫，那都是多少年前的事情了。”盖斯雷森谦虚说道，可脸上还满是笑容。

“对，是很久以前了。不过很久以前便那么厉害。估计盖斯雷森如今你现在的实力，我都不及喽。”秃顶老者话语中明显蕴含吹捧、奉承。

可这说奉承话，也要看谁说的。

普通上位神说，盖斯雷森听得反而不耐烦。可说这话的，乃是一名统领级别强者，实力不下于盖斯雷森。而且和盖斯雷森也算是旧交。这种人的奉承话，盖斯雷森听得心里那是何等的舒坦。

“哈哈，别这么说了。”盖斯雷森咧开嘴笑着。

这秃顶老者拜格雷夫叹息道：“这次我来拜访老朋友你，同时也想见见你们青龙一族的那位大圆满强者呢。看来，运气不好啊。”

盖斯雷森听到这，立即笑道：“拜格雷夫，这位面战争才结束百年，林雷他恐怕还在冥界没赶回来呢。^^^^你放心，等以后林雷回来。你过来的时候，我一定将你介绍给林雷认识。林雷……他虽然是我们青龙一族真正的天才，可为人还很不错，还是喜欢结交朋友的。”说着，盖斯雷森显得很是赞叹。

秃顶老者站了起来，一笑道：“行，那就等下次有机会了。打扰你这么久……我也该回去了。以后有时间再找你叙叙旧。”

“随时欢迎。”盖斯雷森也站了起来，便要送这秃顶老者离去。

“不必送了。”秃顶老者微笑一点头，盖斯雷森便站在客厅门槛处，看着秃顶老者飞离了开去。

片刻。外面走进来一人，正是青龙一族的加维长老。

“族长，拜格雷夫统领离开了？”加维笑着走进来。

“对。”盖斯雷森微微一笑。

加维忍不住笑道：“族长，这好像是这数十年来，第九个超级强者了。”

位面战争结束后不久，就有统领级别人物来这四神兽家族拜访了，这些人物大多真正的目地是想见见林雷。见不到林雷，他们也是和四神兽家族的族长搞好关系。如今的四神兽家族……在那些统领眼中。地位也不同了。

“哼。”盖斯雷森嗤笑道。“九个了！这些统领还不是见我四神兽家族出了一个大圆满强者，一个个来交好了。当初我们四神兽家族陷入困境，被八大家族逼成那样，除了贝鲁特先生，还有谁来帮助我们！”

“就刚才那个拜格雷夫。”盖斯雷森哼了声，“当年和我交情也不错。老祖宗还在的时候，他也经常来我这。可是家族衰败后，我四神兽家族被逼迫地差点家族覆灭，也没见到拜格雷夫出现过。现在……又来叙旧情了。”

雪中送炭少，锦上添花多。

如今四神兽家族出了一个大圆满，地位自然不同。

毕竟在神中，大圆满就代表无敌！比如原先对付四神兽家族八大家族，虽然强大。可一个大圆满上位神。便足以杀死八大家族的所有强者人物。

“这能理解。”加维笑道，“只是林雷，他竟然达到大圆满，我现在还感到不可思议。”

提到这，盖斯雷森眼睛也亮了起来，哈哈笑道：“何止你感到不可思议，我也感到不可思议啊！我们四神兽家族几乎所有人都不敢相信这个消息，当初林雷他从家族离开的时候。也就比较厉害的七星恶魔。接近统领。可谁想才千年时间。就达到大圆满了。若不是一个个人过来，都这么说。而且说这些话的。都是超级强者，不可能撒谎。我恐怕还是不敢相信。”

“大圆满啊。”加维赞叹一声。

自从林雷是大圆满强者的消息，在统领级别人物之间传递开之后，特别不少强者来四神兽家族拜访。\\\\\

这令四神兽家族成员们，很自然感觉到家族地位的提升！

诞生一个大圆满，四神兽家族地地位，便远超之前。如今的四神兽家族除了主神没人敢惹，而主神……怎么会降低身份，无聊地去对付一个家族？

“加维。”盖斯雷森忽然道。

“族长？”加维疑惑看向他。

盖斯雷森连道：“山脉边缘的传讯战士都安排好了吗？”

“完全安排好了。”加维笑道，“族长放心，林雷他如果从冥界赶回来，只要刚到山脉边缘，消息就会迅速传到族长你这以及其他三位族长那。而且迎接林雷的各种事宜，包括新建的府邸等等都准备好了。”

“很好。”盖斯雷森笑着点头，“这可千万不能出意外！林雷他是出自玉兰大陆位面，本来对家族归属感不够，而后又有弗尔翰父子的事情发生……虽然林雷因为巴鲁克等一群人，对家族还算不错。可我们得弥补这一切！”

“明白。”加维点头。

在盖斯雷森、大长老眼中，如今达到大圆满的林雷，重要性甚至于超过贝鲁特！

贝鲁特是强，可毕竟是外人。家族面临危机，贝鲁特不一定会插手。

可林雷是自己人！

虽然过去有一些隔阂，可毕竟是青龙一族子弟。===现在要做的是……消除林雷心中地隔阂。让林雷从心底对四神兽家族产生归属感。

幽蓝府境内，一条庞大地金属生命正极速飞行在山林上空。

金属生命内却是其乐融融。

“爷爷！”

“太爷爷……”

一群青年正围着霍格，不停谈论着各自的事情。霍格看着这些子孙们，脸上都笑开了花。

“哥，你看父亲笑地多开心。”沃顿和林雷正在金属生命的中央客厅的边上，兄弟二人谈笑着。

林雷也看了一眼正陪着家族子孙谈笑的父亲，点头道：“当年我们小地时候，我们巴鲁克家族已经衰败到极点。父亲这一生，除了重视母亲以及我们兄弟外，便是家族了！家族传承。是父亲很看重的，如今家族连绵传承下去……父亲当然开

这时候，远处三人走过来。

“老三！”

耶鲁、乔治、雷诺三人也走过来，雷诺也是从玉兰大陆赶过来的。

“耶鲁老大，老二，老四，就在这边坐下。”林雷笑着一指旁边，耶鲁三人也就坐了下来。雷诺笑吟吟一瞥窗外赞叹一声：“地狱至高位面。我可是第一次过来。的确……元素气息浓郁，只是杀戮不断啊。”

在金属生命，也能看到下方经常发生杀戮。\\\\\

“这就是地狱。”林雷淡笑道。

“和亡灵界一样，强者死，更强者生。老四，你看我厉害吧。在亡灵界都一直活下来了。”耶鲁得意一扬眉。

见到耶鲁这表情，雷诺、乔治、林雷三人心底都开心的很，这才是真正的耶鲁。杀了奥丁，耶鲁去了心病，也轻松了。

整个大厅内，过百人分散在各处，各自闲聊着。

林雷看着这一幕，脸上不由露出一丝笑容。

其乐融融地感觉。林雷很享受。

“在这个世界，很多时候都是要实力说话！”林雷看着此刻温馨的场面，心中默默道，“我努力修炼，实力达到一定程度，父亲亲人、兄弟朋友也能再相聚，甚至于家族一群人从物质位面一同过来！”

此刻林雷意识到……

这些年，他地苦修。也是有了汇报。

“马上就要到四神兽家族了。”贝贝在金属生命大厅内。笑着朗声说道，“大家都准备一下吧。对了，大叔。”贝贝看向霍格，“大叔，你们巴鲁克家族的先辈们可都在那呢，什么巴鲁克、瑞恩的……”

“我巴鲁克家族先辈……”霍格有些激动地站了起来，连走到窗户旁，透过透明窗户遥看远方。

此刻已经能模糊看到天祭山脉了。

“家族先辈！”

泰勒、莎莎等一大群家族成员们不由议论纷纷，他们从小被灌输的就是，自己是巴鲁克家族一员。对家族传说人物尽皆崇拜的很，反而对四神兽家族没多少归属感。

“前面就是了。”林雷淡笑道。

当即整个金属生命瞬间消散，而林雷等过百人都悬浮在半空，朝那天祭山脉青龙一族方位飞去。

“好长的雕塑，看不到尽头。”壮硕地阿诺赞叹道。

林雷笑着道：“那不是雕塑，是龙道！几乎贯穿天祭山脉四分之一区域，足有万里之长，是家族士兵驻守地主要道路。”

林雷等过百人飞过去，那些士兵们自然一眼便看到了，早已经被安排好地传讯人员一看便大喜：“林雷长老回来了！”他地分身可是在传讯集中地，传讯集中地也有诸多成员，立即靠分身，将消息同一刻传到了四神兽家族诸多地方。

“族长，林雷长老回来了。”

“恩，林雷来了？”盖斯雷森一下子就飞了出来。

不单单盖斯雷森本人，此刻其他三大家族族长，还有不少长老也收到消息，连忙去迎接。

林雷等过百人飞过去的同时，那些家族战士们连行礼。

“林雷长老。”那些战士恭敬地很。

林雷微笑着一点，便带着一大群人朝天祭山脉的龙道飞去，同时还为沃顿等人介绍着：“家族管理比较严格，你们刚来，过会儿我会让人给你们弄身份徽章。恩？”林雷疑惑地一皱眉头，看向远处。

“怎么了？”贝贝也是一瞪眼。

迪莉娅、妮丝、耶鲁等一大群人都看向远处，只见远处半空中正浩浩荡荡飞来了一大群人，为首地正是盖斯雷森、玄武族长等四人，后面还有大长老等一堆人。

“怎么家族重要高层都过来了？”林雷一惊，“而且连朱雀族长他们也来，他们如果从他们住处飞到这，应该要好一会儿才对。怎么这么快？”

家族反应太快了。

自己刚刚回来，甚至于刚刚踏上龙道，就一大群人过来了，就是贝鲁特他们过来，家族也最多让族长、大长老等几人去迎接罢了。

“哈哈，林雷！”盖斯雷森朗声笑着飞过来。

“族长。”林雷虽然有些不解，还是迎上去。

林雷目光扫过去，那玄武族长、朱雀族长等一群人，包括和自己有仇怨的大长老，此刻脸上都满是笑容，显得很热情亲切。

“我们虽然在幽蓝府，可也早听说你在位面战场的事情了。哈哈……我四神兽家族出一个大圆满强者，这是值得我们举族同庆的大喜事啊。”盖斯雷森显得很是开心、激动，“酒宴已然准备了，就等你来了。哈哈，贝贝……哦，这些都是林雷的朋友吧，都来，哈哈。”

第二十集 皇冠之谜 第五章 - 拒绝

第二章到！

盖斯雷森说的不错，的确是举族同庆！

不单单是家族高层人员，包括许多普通族人们也聚集在天祭山脉各处，大家都兴高采烈的大口喝酒，大声谈笑着。家族中都出一个大圆满强者，也会令普通族人心中滋生出自豪感！

当年四位老祖宗还在时，家族何等兴旺？

老祖宗死了，家族败落了，甚至于被八大家族堵在山脉旁大声辱骂着。这是耻辱！也令经历过家族荣耀的家族成员们心中很失落！

林雷的崛起，令这些族人们再次燃起骄傲、自豪。

很是疯狂的一次庆贺，连守卫的战士也都喝酒庆祝起来。有大圆满上位神在，守卫战士们也放心，没人敢来惹四神兽家族。

深夜，紫月悬挂在高空。

天祭山脉，青龙一族区域内一座高山上，建造了一座占地极广的府邸，论规模比之族长所在还要大上许多。看上去很朴素，如果仔细观看……连院墙上也有着精美细微的雕刻，以林雷的眼光，一眼看出来，这最起码是雕刻宗师级别人物才能做到的。

而此刻……

这座府邸前，只有林雷、盖斯雷森二人。

林雷不由看向旁边的盖斯雷森，心底暗道：“这族长，为我准备的东西还真不少。”

“族长，我住在这？”林雷反问道。

“林雷。”盖斯雷森笑着道，“你如今可是我们四神兽家族第一强者！外界提到四神兽家族，第一个就会想到你。你的住处也应该配得上你身份。而且这地方够大，你的亲人朋友也多。足够住了。”

林雷听了不由点头。

这座新建府邸，比之玉兰大陆中的龙血城堡也是相差无几，别说上百人，就是上千人也够了。

“那我就收下了。”林雷也干脆的很。

盖斯雷森笑着点头：“明年你就将你地亲人朋友们搬到这吧。”沃顿等其他人此刻已经住在大峡谷中了。霍格也是去见巴鲁克等家族先辈了。对霍格、沃顿他们而言，见到家族祖先，是很重要的一件事。

“不急。....”林雷道，“我的亲人他们，也要和我玉兰大陆一脉先辈们多聚聚。”

“也对。”盖斯雷森笑着点头，“林雷……你看。”说着盖斯雷森手中出现了一个小玉瓶。

这种玉瓶，口径很小，一般是存放一些炼制好的灵魂金珠或者其他颗粒状小物品地。

“这是？”林雷眉头一皱，“主神之力？”“对。大地主神之力。”盖斯雷森笑着道，“林雷，我知道你主要修炼的是大地法则。使用主神之力。还是大地主神之力最好。所以，我们为你准备了这些！你是我们家族的最强者，当然要用最适合的主神之力。”

这一小玉瓶的主神之力。虽然远不及雷斯晶当初给的一壶。

可一小玉瓶，也足有过千滴的。

“族长。”林雷却没有接，而是摇头道，“这一玉瓶主神之力实在太多了，自从四位老祖宗死后，我们四神兽家族的主神之力就没了来源。这是用一滴少一滴，这些，还是留下，留给家族的其他长老吧。”

林雷知道自己地实力，即使使用毁灭主神之力。已然不惧大圆满，甚至于龙化后还能略占优势。

“哈哈……”

盖斯雷森却是笑了，“林雷，你多虑了。当初我们家族使用主神之力那么节约，一个是没有了来源，第二个原因则是当时八大家族压迫。主神之力消耗太快，一次战斗便消耗一滴，一般战斗数十次。才能杀死敌方一个长老。消耗太快。家族也不敢乱用。毕竟当时，我们也不知道家族以后前途……所以要省着点。”

“可现在。林雷你成了大圆满，谁还敢惹我们四神兽家族？”盖斯雷森笑地很开心。

林雷听了，也有些被盖斯雷森说服了。

自己在，的确没什么人不长眼再来惹家族，家族消耗主神之力机会也就少了。

“林雷，收下吧。”盖斯雷森催促道。

林雷略作迟疑。

“那这样！”林雷一翻手，顿时大地神力以及周围的大地元素凝聚，最后在林雷地手中凝聚成一个黑色瓶子，林雷单手一指，顿时一道黑色水流从林雷的手掌凭空冒出，而后流向黑色瓶子。

这黑色水流，正是毁灭主神之力。

林雷的毁灭主神之力，那数量实在多地很。

片刻，便注满了一小瓶。这一小瓶，最多赶上一壶的一成。

“你这是？”盖斯雷森一愣。

“族长，我这一瓶毁灭主神之力，和你这一瓶大地主神之力交换吧。的确，大地主神之力在我这，施展效果比较好。”林雷笑着递过了这黑色小瓶，如果家族主神之力很多，林雷也就收下了。

可家族主神之力不多，恐怕这一小瓶，是家族大地主神之力存量的好一部分了。

“林雷。”盖斯雷森连道，“这不行，你----”

“你收下，否则我可不收。”林雷摇头道。盖斯雷森只能无奈苦笑，点点头：“那好吧。”他接过这一小瓶毁灭主神之力，而林雷则接下一小瓶大地主神之力。对林雷而言……毁灭主神之力很多，达到他这实力，用的机会很少。换一些大地主神之力，对他是很有益的。眼便过去了十数年。

林雷也感觉到族人们，包括族长等人对他态度的变化。林雷也意识到……在自己成为大圆满后，自己已经成为了整个四神兽家族精神上的领袖。就好像武神在奥布莱恩帝国、大祭司在玉兰帝国的地位。

林雷居住的这一座府邸。宛如家族圣地一样。

府邸内空旷地草地上，正有好一群人聚集在那，而林雷、雷诺、耶鲁、乔治四人正是围坐在一起，喝着果酒。轻松惬意地闲聊着。当然……聊天的是林雷是水系神分身，其他分身包括本尊都处于修炼中。

毕竟修炼速度最快的，就是林雷本尊。

“林雷长老。”府邸门口的护卫跑过来躬身道。

“恩？”林雷看向他。

“林雷长老，族长传讯过来，说有碧浮大陆地一位府主过来，想见长老。”这护卫躬身道。

林雷淡笑着点头，同时神识弥漫开去，瞬间覆盖整个天祭山脉，自然也包容那盖斯雷森以及那名府主。林雷传音道：“族长，你就和这位府主说，我正处于修炼中无法见客。除非他有什么重要事情。否则……你将帮我应付一下吧。”

盖斯雷森一惊。

林雷神识传音，他竟然没察觉，不由暗叹：“不愧是大圆满。灵魂之力也远超于我。”盖斯雷森也清楚林雷脾气，这种纯粹结交性质的见面，林雷是懒得理会的。

“好，我帮你应付。”盖斯雷森回应道，“那以后这样的人，只要不是有什么重要事情，一律不见？”

“对。”林雷传音道，“除非是我地熟人，像雷斯晶等人。如果我不熟悉地，没关系的。没重要事情。一律不见。”

林雷地决定很明智，因为他回来后的日子里，从那位碧浮大陆来地府主到来后，而后长则十年，短则数月，便有人过来。有的人是想和林雷结交，有的是人是想请林雷办事，有地人则是想要拜林雷为老师。

总之。烦恼事很多。

也幸好有四神兽家族在外阻拦。没什么人能见到林雷。

其实不少人要见林雷是很正常的，毕竟大圆满上位神很少公开住的地方。别人想找大圆满也难地很。着林雷。“刚才那个要拜见你的人，想办法传过来的这封信上，可是有明确事情讲述的，他的确有大仇呢，而且他也真的很可怜。大伯，你就不发发善心，帮帮他？”

林雷不由笑着瞥了一眼伊娜。

“娜娜。”贝贝一瞪自己女儿，“这地狱中有冤仇的不知道有多少，你让你大伯救一个，可其他千千万万有冤仇的呢？这地狱中，每时每刻都有人被杀死。你说这些被杀死的人，就该死？他们也冤，难道你让你大伯，和全地狱为敌？为那些死去的人报仇？”

伊娜一怔。

伊娜、威迪他们，是生活在林雷、贝贝地庇护下，受到的苦难太少。不像林雷他们当初，是从生死边缘走过来，不会将世界看地多么简单。

“非亲非故，我都要帮？那我要分身万亿了。”林雷呵呵笑道。

伊娜娇哼一声，鼻子皱了起来。

“别说帮别人了，就我自己的事情，还有许多都没做好。”林雷摇头叹息一声。

“恩？”伊娜疑惑看向林雷。

林雷笑了笑，没再细说。

这些日子虽然过的平静、快乐，可林雷还是注意到父亲霍格偶尔的独自一人发呆，林雷明白，父亲是想到母亲了。林雷心底一直想着……什么时候该去光明神界一趟，去光明主宰恢复母亲自由。

林雷府邸内，有不少人在一起。

“老三他前几天突然闭关，所有分身都修炼了。说是到关键时刻……可顿悟后突破，应该很快才对，怎么还不出来呢？”雷诺不由瞥了一眼远处走廊处，乔治却是淡笑道：“着什么急，你可是有着永恒生命的。”

雷诺听了也不由笑了。

生命漫长，十年百年对神而言，也算不得什么。

“恩，老三来了？”耶鲁说道。

雷诺等人连转头看去，甚至于远处草地上一些谈笑的人都注意到了远处走廊拐角处走出来一人，棕色长发披散开来，正是林雷。林雷此刻心情比较好：“修炼数百年，总算是将这两种玄奥融合了。”

不同法则的玄奥融合，极难。

灵魂变异后，灵魂强大到那等程度，居然也花费这么多年才真正突破。

“现在才是开始，后面要融合三种……花费时间是极速增加。我地目标可是融合四种。”林雷也很期待，自己如果能融合不同四种法则地玄奥，那实力达到何等程度？恐怕击杀大圆满，也有把握了吧。

“老大。”贝贝跑了过来。

“我父亲呢？”林雷询问道。

“大叔他在屋内吧，我今天没看到他。”贝贝说道。

“恩，我去找我父亲。”林雷向其他人眼神示意了下，便朝父亲的住处走去，当修炼完毕林雷第一个想到地就是，该去光明神界了，“不管成与不成，总要去找光明主宰询问试试看。”

Ps：第二章到……今天很抱歉，搞得很晚。愿意不多说了……不过番茄说过，本月章节平均每天达到两章，加上这章，已经55章。还差五章。今天晚上番茄还有一章。不过会很晚，大家明天早上再看吧。

第二十集 皇冠之谜 第六章 - 至高神器

“父亲！”林雷步入屋内。

正阅读着书籍的霍格抬起头，见到林雷不由笑道：“林雷，听说你闭关了，怎么，突破了？”

“恩。”林雷点了点头，便坐在了一旁，“父亲，我打算过两天就出发前往光明神界，去拜见光明主宰，看有没有希望，能找到母亲并且让母亲恢复自由。”

“恩？”霍格手一颤，书跌落在桌上，他震惊地看向林雷，“林雷，你要去光明神界？这，你上次不是和我谈论过你在位面战场的事情吗？你可是杀了奥古斯塔家族的人，那光明主宰不就是奥古斯塔家族老祖宗吗？你这么去，很危险的。”霍格急了。

这些年林雷经历的事情，霍格如今也几乎都知道了。

“父亲，放心，那光明主宰子女便有182位，那还仅仅是第二代。我们杀的那个，还是第三代。奥古斯塔家族第二代、第三代成员加起来可是过千的。光明主宰不会在意这种事情。”林雷万分肯定。

若光明主宰在意，雷斯晶也不敢让大家放手杀了。

“可那毕竟是主宰，要杀你轻而易举。”霍格担忧的很。

“正因为是主宰，他才不会降低身份杀我。”林雷安慰道，“放心吧，父亲！这光明主宰和我也没有大的仇怨，若要杀我，方法多的是。可他没动手！”

“你不是说，没希望吗？”霍格反问道。

“我是说，希望很低。”林雷苦笑道，“不过，不试试肯定没希望，若尝试一下，或许还有可能。主神们。也是希望让大圆满成为他们使者。或许，以我的身份，有那么一线希望，令光明主宰。恢复我母亲自由吧。”

“一线希望……”霍格微微点头。

霍格看着林雷，郑重道：“林雷，你也不是孩子了。做什么事情你自己拿主意……但是父亲我必须提醒你，这件事情若有危险，你最好别去！父亲我对这主神、大圆满一些事情不熟悉，也不好说什么，一切你自己拿主意。安全第一！你和沃顿两个孩子，以及你母亲，对我。同样重要。”

“恩。”林雷听着这话，感觉……好像自己少年时代，父亲对自己嘱托一般。

林雷打定主意的第二天。便去找族长盖斯雷森.

厅内。

“什么？”刚坐下的盖斯雷森不由惊得站了起来，“林雷，你说你要去光明神界见光明主宰？”

“对。”林雷淡笑着道。“我是来和你说一声，这次我去，快则十年，慢则百年。这事情我只能去求光明主宰。”

盖斯雷森迟疑道：“林雷，据我从当年父亲那得知，那光明主宰可不是那么好说话的。这光明主宰孤傲的很，也非常的霸道。你要去求他……希望真地很低。而且我担心一言不和，他杀了你。”

“孤傲、霸道？”林雷眉头一皱。

盖斯雷森点头道：“对，这无数位面中有十一位主宰，实力最强的。当然是四名规则主宰！而七名法则主宰中最强者就是光明主宰。”

林雷也明白，四大规则的主宰，最是厉害。

可没想到……七大元素法则的主宰中，光明主宰最强。

“这光明主宰为什么比其他元素法则主宰强？”林雷不解地询问道。

盖斯雷森毕竟是青龙地儿子，知道许多秘辛，他笑着道：“这牵扯到一种宝物----至高神器！”

“至高神器？”林雷眼睛一下子亮了。

从字面上林雷就理解了含义，神器----主神器----至高神器！明显三个级别。

“这至高神器，乃是至高神创造！因为至高神只有四个。分别是生命至高神、毁灭至高神。死亡至高神。命运至高神！所以，至高神器也只会是这四种。那四位最强的主神毁灭主宰、死亡主宰、命运主宰、生命主宰。各自都有至高神器。所以，他们是主宰中最强的！”

林雷微微点头。

难怪那四大主宰最强，原来是至高神器。

“十一名主宰中……一共有五位主宰，有至高神器。除了刚才提到的四位主宰，还有光明主宰！光明主宰虽然拥有一件至高神器，可因为，属性不匹配，无法发挥十成威力。因此，他要比四大规则主宰弱，却又比另外六名法则主宰强！”

林雷暗自感叹。

这至高神器威力还真可怕，至高神只有四位，而且是四大规则幻化而成。那光明主宰当然得不到属性匹配的至高神器，不及那四名规则主宰，理所应当。

“这至高神器，怎么会降世，被五位主宰得到呢？”林雷反问道。

“不清楚。”盖斯雷森摇头道，“这是很久很久以前的事情了，别说我，就是我父亲他们，对此也不了解。那光明主宰孤傲、霸道，却也有霸道的实力。毕竟，他有一件至高神器！”

“至高神器……”林雷感叹一声，“这至高神器，难道这么多年，没再诞生一件？”

“没有，若诞生一件，那些主宰、主神们还不疯狂地争夺？光明主宰有，其他六位元素主宰没有，我想，那六位法则主宰心底一直不甘心吧，若有机会，怎么会放弃？”盖斯雷森笑着说道。

林雷不由一笑：“至高神器，也不知道什么样子，到了我们手中，恐怕都不认识。”

“至高神器，达到主神阶段才能使用，我们得到也没用，反而召来杀身之祸。”盖斯雷森转而道，“不提这至高神器了，那太遥远了。林雷。你说要去光明神界，我还是劝你别去的好。真的，最好别去！”

林雷一笑：“他强归他强，可毕竟是主神。会降低身份对付我？”

盖斯雷森低叹一声，却陡然神识传音道：“林雷，我告诉你一个秘密。”

林雷心底一惊！

二人在厅内谈话，这盖斯雷森竟然要神识传音？难道真有什么大秘密？奇书网Jar电子书下载乐园+ＱiＳuu.с○m

“族长，什么秘密？”林雷也很疑惑。

“林雷。”盖斯雷森表情郑重，“我们家族四位老祖宗身死，我一直有点怀疑！”

“怀疑？”林雷不解。

“我怀疑，凶手就是那光明主宰！”盖斯雷森传音道。

林雷吓得一大跳，盖斯雷森接着神识传音道：“我们家族四位老祖宗。虽然都仅仅是下位主神。可他们天赋异秉，四大天赋神通竟然还能结合为一体，四种天赋能量融合后。形成极为可怕地绝招，就是上位主神们，也就是主宰们。也很是忌惮。”

四大天赋神通融合为一？

林雷知道四神兽家族神通尽皆有其特殊性，至于四位老祖宗亲自施展出来什么样，无法确定，但有一点……肯定比林雷他们这些人要强。毕竟林雷他们只是蕴含神兽血脉，并非真正的神兽。

四大天赋神通融合为一，那威力绝对可怕之极。

“你说，凶手可能是光明主宰，为什么会是他？”林雷追问道。

“首先，能同时杀死四位老祖宗的很少！四位规则主宰，命运主宰不闻世事。毁灭主宰和老祖宗关系不错，那死亡主宰，人不犯她，她不犯人。生命主宰据说心最好，很少杀人。更别说杀主神了。而且我们四位老祖宗和生命主宰，也没什么利益纠葛。所以……只剩下光明主宰！”盖斯雷森传音道。

林雷眉头一皱。

“光明主宰有至高神器，有足够实力，抵挡四位老祖宗联合天赋绝招。”盖斯雷森目光蕴含着愤恨。虽然主宰有十一位。可另外六位没至高神器。根本杀不了联手地四位老祖宗。

“他和四位老祖宗有利益纠葛？”林雷传音反问道。

“没什么利益纠葛，如果真地说有……就是我们四神兽家族当初遍布各大位面。声势极大。有不少人就认为我们四神兽家族，乃是各大位面第一家族。可那奥古斯塔家族，也被许多人认为是第一家族。要说纠葛……我看，也就这个名声吧。”盖斯雷森也找不出其他了。

毕竟四位老祖宗，当初也不会去得罪光明主宰。

“第一家族之争？不会吧？”林雷不敢相信，“所谓第一家族，是神之间的名声之争，因为这个，光明主宰杀四位老祖宗？这理由，太低级了点吧。”

“我，我也不清楚了。可是按照推测，我认为，只可能是他。”盖斯雷森显然也认为自己地理由站不住脚，“林雷，若当初真是光明主宰杀的，那他对我四神兽家族肯定不怀好心，过去没杀我们，是根本没在乎过我们。可你是大圆满……我担心，他会对你……”

“族长，这最有可能是凶手地，往往不是。”林雷传音道，“第二点，你说其他主宰，杀不是联手的四位老祖宗。可如果各个击破呢？若真的要杀，不给老祖宗他们联手机会也可能的。”

盖斯雷森一怔，连传音道：“老祖宗他们关系极好，很少分开。”

“很少分开？不代表永远聚在一起。”林雷传音道，“放心吧，族长。就算那光明主宰是凶手，他会对我一个神，下手？他就是忌惮，也不可能忌惮我一个大圆满吧。毕竟大圆满，依旧是神。”

盖斯雷森听了，苦笑道：“林雷，看来你是铁了心要去了。”

“对，不去一趟，我不甘心。”林雷点头道。

毕竟，那是母亲！

无论是自己还是沃顿，都很想生育自己的母亲！而且父亲，也是一直牵挂着母亲。

“你若去，最好和贝鲁特大人说一声。贝鲁特大人他和血峰主神关系比较好，知道的事情也极多。问问他比较好。”盖斯雷森不想林雷过去，可明显，他劝说不了林雷，只能寄希望于贝鲁特了。

林雷一听，不由觉得有理。

“那族长，你帮我询问一番吧。我知道……我们家族，和贝鲁特大人有联系的吧。”林雷笑道。

“恩，过去我的分身就在那，不过度过危机后，我地分身已经回来。不过还是有情报人员在那。”盖斯雷森点头，“我去安排一下，估计过会儿，贝鲁特回复地消息就会过来。”

林雷微微点头，听听贝鲁特的，也没错。

“那我就先回去了。”林雷笑道，他计划是明天离开的。

“族长。”这时候，外面守卫跑了进来。

林雷、盖斯雷森二人都转头看过去，那守卫战士立即躬身禀报道：“族长，林雷长老，有一人在山脉外，说要见林雷长老。”盖斯雷森眉头一皱：“一般人，直接让他离开吧。”要拜见林雷地人很多。

如果是统领一级，林雷不见，盖斯雷森也会去见见。

可实力太弱，直接拒之门外。

“可族长，那人说是林雷长老的朋友，叫……奥利维亚！”那守卫战士连道。

“奥利维亚？”林雷有些惊讶，“走，我随你去看看。”

Ps：三章完毕！明天会努力拼上四章，完成承诺。番茄只想说……感谢那些依旧支持番茄的兄弟们，非常感激！至于那些在书评区捣乱地，番茄会学会无视，请大家也无视他们，不必和他们争。

第二十集 皇冠之谜 第七章 - 奥利维亚

林雷沿着龙道飞行着，很快便来到天祭山脉外围，看到了悬浮在山脉之外的奥利维亚。

奥利维亚悬浮的位置旁边，正有一棵茂盛的铁干树，银白色的如刀子般的叶子，在血阳照耀下，显得很是森冷。而奥利维亚黑白头发披散，而且有些凌乱，脸色灰暗，整个人显得有些颓废，在其身侧，还有着一名黑发少年。

“奥利维亚怎么了？”林雷一见便不由眉头一皱，“整个人很颓废啊。”

在林雷心中，奥利维亚是一个追求巅峰的强者，不甘寂寞。就是再绝望境地，奥利维亚也应该不会放弃、颓废。可眼前这一幕，却让林雷疑惑了。

“林雷长老，那位就是自称是你朋友奥利维亚的人。”家族的战士恭敬禀报道。

“他的确是我朋友。”林雷微笑点头，同时朝奥利维亚飞去。

此刻的奥利维亚也发现了林雷过来，不由向飞来的林雷挤出一丝笑容。在地狱能同乡相见，特别二人年龄接近，也是一种缘分。

“林雷。”奥利维亚勉强笑道。

“哈哈，奥利维亚……上次一别，你我都已经一千多年没有再见了啊。”林雷哈哈笑道，随即看向奥利维亚旁边少年，“哦，奥利维亚，你旁边这位少年是？”林雷发觉，这少年眉宇间似乎有着煞气，显得很冷漠。

奥利维亚牵着这少年的手，转头瞥了一眼：“这是我儿子代亚。”

“儿子？”林雷微微一怔。

奥利维亚竟然结婚了？一心追求修炼巅峰的奥利维亚，可一直没有妻子。

“林雷叔叔。”冷漠少年代亚略微欠身，说道。

“好。”林雷笑着点头，而后看着奥利维亚连道。“奥利维亚，别站在这，走，到我住处。我们再慢慢谈。哈哈，这么多年没看到你。连儿子都有了……而且你也达到上位神境界了。很不错嘛。”

林雷说笑着，便带着奥利维亚一同朝自己府邸飞去。

片刻，来到林雷的府邸。

“长老！”府邸门前守卫恭敬地行礼，眼眸中还有一丝崇拜。来当林雷府邸守卫，是家族中许多战士都想要的。能够为大圆满上位神当守卫，这可是值得自豪的事情。

“代亚，进来。^^^^”林雷笑着和这冷漠少年说道。

见代亚如此，林雷心底也感叹一声：“当年奥利维亚就很冷漠。没想到他这儿子比他还冷，煞气那么重，似乎要杀人一样。”不过林雷也明白，不是代亚不敬，而是这代亚生下来长期如此，也就自然变得如此冷漠了。

进入府邸后。

“咦，奥利维亚？”府邸空旷草地上一大群人。正高谈阔论地贝贝一眼便看到奥利维亚，不由惊讶喊道。

“奥利维亚，好久不见。”连雷诺也笑着迎上来。

“奥利维亚。”沃顿等和奥利维亚有交情的人，也走过来了。当年奥利维亚可曾在龙血城堡住过很长一段时间，和龙血城堡中很多人都熟悉。“你们都来了？”奥利维亚也很惊讶，只能挤出一丝笑容来应付众人。

顿时，一群人围着奥利维亚、代亚。

林雷冷眼旁观，心底疑惑：“奥利维亚似乎情绪不太对。”

在众人围绕下，奥利维亚正能勉力应付。

“父亲。”代亚略微一拉奥利维亚的手，这代亚显然不习惯一大群人围着。

“好了，大家都散了吧。以后和奥利维亚见面机会多的是，奥利维亚刚来，让他休息休息。”林雷笑着开口，当即一大群人也就三三两两散开了。林雷走到奥利维亚面前，疑惑低声道：“奥利维亚，你有心事？”

奥利维亚看了林雷一眼，摇头道：“没什么事。”

奥利维亚显然不想说！

见对方不愿说，林雷也就没再追问，笑着道：“那你就在我这呆着，我这人多……大家在一起也热闹。”

“恩。”奥利维亚也笑着点头。

而林雷也就走离了开去。

府邸空旷院内，那代亚则是在角落地石桌旁。石桌上摆放着一些水果、食物。这代亚默默啃食着水果，却根本不和其他人交谈。

沃顿、雷诺、奥利维亚三人坐在一起。

“代亚他就这样。不喜欢热闹。”奥利维亚解释道。

“这可你是教育有问题了。”沃顿笑呵呵道。

奥利维亚勉强一笑，没多说什么，忽然看看四周，这奥利维亚疑惑道：“沃顿，雷诺……当初我来这四神兽家族的时候，林雷他们不是还住在大峡谷吗？这一次我过来，发现林雷这府邸，竟然是周围最奢华，占地最广的一个，那么醒目。====这怎么回事？”

住处，和地位也是对应的。

在这四神兽家族中，占地最广，的确令奥利维亚奇怪。

“你和老三一千多年没见，可这一千多年，却是老三进步速度最快的一千多年啊。”雷诺哈哈笑道。

“哦？”奥利维亚很是惊奇。

“我给你说说。”雷诺笑着便描述起来，“就从四神兽家族危机解除说起吧，那次八大家族已经压迫到四神兽家族山脉之外……”雷诺一口气说下去，冥界的事情，九幽域的事情，乃至林雷在位面战场的事情也全部说了一个遍。

“大圆满？”听到林雷蜕变成大圆满，奥利维亚瞪大眼睛。

沃顿也在旁边附和：“当然，在位面战争最后时候，我哥他可是和另外一个大圆满，叫马格努斯地强者对战。在无数士兵以及大量统领关注下，在那星河通道中央。我哥可直接将马格努斯给一脚踹进了空间乱流中去了。嗨！奥利维亚，你怎么走了？”

奥利维亚这听到一半，竟然站了起来，连朝远处走去。

“真是怪事？”雷诺也有些不解。

奥利维亚直接走到贝贝旁边。焦急道：“贝贝，你老大现在在哪？”

贝贝笑着指向远处：“就那一栋小楼，我老大就在那。”

“谢了。”奥利维亚连朝那赶去，身形一闪，便到了那小楼门前。

贝贝疑惑地皱起眉头：“找我老大，就数百米距离，还用神力飞窜？走路也就一会儿罢了。这么急？”

推开小楼旁书房的门，奥利维亚直接走进去，一眼便看到了正在阅读着书籍的林雷。林雷疑惑一抬头，笑道：“哦，奥利维亚？”

奥利维亚上前三步，走到书房中央。

突然----

奥利维亚竟然直接跪下，膝盖直接撞击在地面石板上，“蓬！”的一声。奥利维亚面容严肃，眼眸中满是乞求：“林雷。你一定要帮我！”

“起来，快起来。”林雷被奥利维亚这动作弄的都愣住了，而后连一拂手，一股蕴含着意志威能地大地神力直接将奥利维亚托起，奥利维亚却是看着林雷。林雷连道：“别这样，什么事情说出来，我定会帮你。”

林雷也离开书桌旁，连走到奥利维亚旁边，将奥利维亚拉到旁边椅子上，林雷也坐下：“到底什么事情，你跟我说。”

今天，刚去接奥利维亚的时候，林雷早察觉奥利维亚情况不对劲了，可奥利维亚自己不说。林雷也没办法。

“这事情说来……”奥利维亚笑容苦涩，道，“林雷，当年我独自一人离开帝林等人出去闯荡，在生死间磨练，地确也接连突破，就在百年前，我光明神分身达到上位神境界。而后我接恶魔任务的时候。碰到了黛娜！黛娜也是独行者。经过数次任务，危机考验。我们很快走在了一起。我和黛娜成为了夫妻。”

林雷微微点头。

两个独行者在一起成为夫妻，这地确很普通。

“大概二十年前，我和黛娜有了孩子，是双胞胎，是代亚和雷亚两兄弟。”奥利维亚叹息道，“一切很美好，一家四口日子过的也很宁静，我和黛娜都是上位神，足以令代亚他们兄弟安全成长……可是，就是代亚五岁那年！一个叫博宁的男子带着一群手下，找到了我们夫妻二人，你知道他说什么吗？”

奥利维亚目光中蕴含怒意：“他说，黛娜是他地妻子！！！”

林雷一怔。

“这个叫博宁的男子，他让黛娜跟他走！我们当然不愿意，可他的手下数十人，尽皆的上位神。我们夫妻二人根本没能力反抗！可是我和黛娜宁愿死，也不会答应。可这博宁却威胁黛娜……说，如果黛娜和他走，那他就饶我一命和两个孩子一命！如果黛娜拒绝，就杀死我和两个孩子。”奥利维亚说着话，目光杀机隐现。

“这个博宁，他也给我机会，说我和他单独交手，能赢他，他也放我们走。”奥利维亚双拳紧握，“可是，我输了！我远不是他的对手！”

林雷心中叹息。

奥利维亚说的简单，可林雷完全能想象那种场面，一个男人连妻子孩子都保护不了，只能任人鱼肉，那种悲凉……

“为了我和两个孩子，黛娜跟他走了！”奥利维亚眼泪都流下。

这世上，不公平地事情很多。如果奥利维亚是一个绝世强者，完全能将来敌轻易杀死。可是，他不是绝世强者。或者说……现在还不是！所以，只能眼睁睁看着，自己的女人跟别人走！

“可是黛娜错了！”奥利维亚愤恨道，“那个博宁，是一个混蛋！！！他没有放过我和孩子，他带走黛娜后不久，就派人来追杀我和孩子们。”

林雷脸色一变。

那博宁前面答应饶奥利维亚等人不死，哄骗走黛娜。这一转眼，又派人杀奥利维亚他们，这的确很过分阴险。

“哈哈……”奥利维亚却冷笑了起来，“他却不知道……他带走黛娜后，我就立即带着孩子离开，并且我立即炼化一颗黑暗上位神格！”当时的奥利维亚，光明神分身已经是上位神，可黑暗神分身还是中位神。当然，已经领悟五种玄奥，只差一种。

如果正常修炼，再过数百年，奥利维亚也能突破。

可是……

他等不及了！

当时地奥利维亚要报仇！而且他是灵魂变异的，即使一个神格炼化，可毕竟另外一个神分身是独立突破的。加上变异地灵魂，以后融合法则玄奥还是有希望的。

因为已经领悟五种，这炼化神格速度自然极快，短短数月便成功。

“当那些人发现我的踪迹，追杀我和孩子的事情，我已经炼化成功。凭借着融合的神力，和早融合地两种玄奥。我击杀了那些人！全部杀死！”奥利维亚低沉道。奥利维亚在成神前，就有意识，让光明法则、黑暗法则，各取一种玄奥融合。

在数百年前，奥利维亚便成功了。

炼化神格后，融合神力配合融合玄奥，令奥利维亚实力突飞猛进，堪比一般七星恶魔。

第二十集 皇冠之谜 第八章 - 前往何地？

“可是……”奥利维亚苦涩道，“我虽然将那些人全部杀死，可毕竟他们人太多，而我有代亚、雷亚两个孩子要保护。他们人多，我挡住两三个，挡不住其他人！很显然，那个叫博宁的是下令，杀死我和两个孩子！在杀戮中，雷亚死了！我的实力，只能勉强保护住代亚罢了。”

林雷心底叹息。

即使实力突飞猛进，可奥利维亚一个人，却有两个累赘！而对方却是一群上位神。一旦围杀过来，奥利维亚能保护住一个儿子就很不错了。

“奥利维亚，你数月时间，都没来得及将孩子放到城内？”林雷不由询问道。

将孩子放到城内，不就安全了？

“我来不及。”奥利维亚苦涩道，“我也想，如果我单独一个人，飞行速度绝对能赶到城内，可我要带着他们两兄弟，他们连神级都没到，只是才圣域罢了。速度太慢。我带着他们二人，速度也受到影响。而且我和黛娜，原本居住在一个山谷内，以我二人实力，强盗不敢惹。可从山谷到最近的城池，都要飞行一年半载。”

林雷暗自叹息。

奥利维亚的速度，毕竟太慢！未炼化神格成功前，奥利维亚只能算普通上位神，带着两个儿子，速度能快到哪儿去？

“杀了那些人后，我带着儿子终于赶到了城内。我将代亚他安置在酒店内，而后我独自一人。便又杀向天山府禹石山脉！”奥利维亚低沉道。***

“天山府？”林雷眉头一皱。

地狱血峰大陆无限宽广，天山府便在血峰大陆中部区域。距离幽蓝府也足有数十亿里距离。

“对，那个叫博宁的就是天山府地。”奥利维亚点头道，“当初那博宁很狂傲，带走黛娜的同时，还对我说……有本事去天山府禹石山脉找他，他随时等着我。”

林雷听了微微点头，他能想象那博宁的猖狂。

“我当时入住的城池。距离天山府禹石山脉并不算远，加上我两种上位神力融合后，速度激增。仅仅一年时间，我就赶到禹石山脉，经过暗中了解，我才知道，这个博宁。竟然是天山府府主的儿子。”奥利维亚冷笑道，“是天山府府主儿子，我也懒得管。我只要杀这博宁，救回我妻子黛娜。”

林雷明白，当时的奥利维亚已经近乎疯狂了。

“这博宁桀骜不驯，和他父亲关系不佳。并没和他父亲在一起，而是在这禹石山脉内，建造了一座城堡。”奥利维亚低沉道，“我当时便悄然潜伏进去。想找到那博宁，并将其击杀。的确，炼化神格后。我实力超过他一筹！原本我差点都要击杀他了……”

“可是，他，他竟然有一滴主神之力！”

奥利维亚苦涩笑道。

林雷恍然，这一滴主神之力，恐怕是那位天山府主给予儿子的保命之物。**“使用主神之力下，他实力远超于我！我只能选择逃窜，而且那时我妻子黛娜也出来阻拦那博宁，以死相逼。那博宁受到影响。就那短短霎那，我便溜走了。”奥利维亚苦涩道，“经此一战失败，我明白，靠我自己杀不死他。所以我只能黯然离开，我回去带着代亚，来到幽蓝府。我想，在林雷你这静静歇息。也安静修炼。”

从那边一路飞回幽蓝府。

虽然这奥利维亚实力大增。可带着儿子，依旧花费十余年。才赶到这。当初一个孩童地代亚，也变成少年了。

林雷也明白，为何代亚那么冷漠，眼含煞气了。

很显然……这代亚是在仇恨中长大的。

“我明白，经此一战，那博宁若还有主神之力，或许无所顾忌还留在那禹石山脉。若没有主神之力，恐怕他也担心我再杀回去，肯定带着黛娜离开了。他父亲是府主，我即使再修炼千年万年，也不可能为我儿子报仇，不可能找回黛娜！”

本已经绝望，只想安静修炼的奥利维亚，却听到雷诺他们讲述林雷成大圆满的消息……

“本来，我已经没抱希望了。可，可我刚才听说，林雷你达到大圆满了。”奥利维亚看向林雷。

奥利维亚早知道林雷实力强，达到七星恶魔层次，可毕竟博宁背后是天山府主，所以奥利维亚一开始没告诉林雷。*****是不想林雷掺合进去。

“天山府？”

林雷微微点头。

奥利维亚的悲伤、苦难，也让林雷唏嘘不已。妻子被夺，儿子被杀一个，自己没反抗能力，连报仇都做不到。

“奥利维亚，放心，我陪你走一趟。”林雷点头。

“谢谢。”奥利维亚听到林雷答应，不由感激，随即又连道，“那林雷，我们什么时候出发？”

“这……”林雷却迟疑了。

“要不，我们明天就出发？”奥利维亚却急不可耐，妻子被夺，儿子被杀，这仇恨仿佛虫子一样噬咬着奥利维亚的心，复仇火焰一旦燃烧起来，奥利维亚便不想再拖延下去。

“明天？”林雷眉头皱起。

明天，林雷是计划前往光明神界的！

其实光明神界之旅，经过盖斯雷森叙说，林雷心底也有些一丝忌惮，唯恐那位高高在上地光明主宰，真的不顾身份杀自己。可救母亲没其他办法，只有这一条路----通过光明主宰来救！

所以，即使危险。林雷也要去。

林雷当初是打算，让大地神分身前往光明神界。***

虽然仅仅是大地神分身，可神分身灵魂也是变异的，同样蕴含意志威能。意志威能虽不如本尊强，可论实力，一个大地神分身，实力也接近大圆满了。

林雷地本尊，意志威能最强。实力，超出大圆满一头。

而大地、风、水三分身，意志威能略弱，实力，是比大圆满略弱。神分身过去，即使那光明主宰真的不顾脸皮。最多损失一个大地神分身。林雷依旧是大圆满层次的强者。

可现在，奥利维亚的要求，让林雷为难了。

的确，林雷可以让大地神分身去光明神界，让本尊随奥利维亚去天山府！

可是……如果两个身体同时在光明神界、地狱展露堪比大圆满实力，那只要略作推测，就会明白，林雷是灵魂变异！

因为大圆满强者，一般都有所侧重。比如某一神分身大圆满。其他分身也大圆满。这几乎不可能。能一神分身达到大圆满，够可怕了。一个人的两个神分身都大圆满，那简直是不可思议地事情。

林雷两个身体。在两个位面都展露大圆满实力，别人不奇怪、查探，那才怪！

灵魂变异的秘密，暂时不能暴露！

“林雷，你，你有事情？”奥利维亚反问道。

“我……”林雷迟疑了。\\\

“如果你有重要事情，那我地事情不急，可以推迟地。”奥利维亚连道。

林雷却明白。儿子被杀，妻子被夺，奥利维亚恐怕是时时刻刻想报仇，想找回妻子吧。

“老大，老大，族长来了。”外面传来贝贝声音。

“族长。”林雷一转头看去，只见盖斯雷森便大步走来，显得有些焦急。

“族长。”林雷连站起来迎接。旁边奥利维亚也蒸干眼泪站起。

步入屋内。盖斯雷森连道：“林雷，我刚才按照你说的。派人将消息传递给贝鲁特大人。贝鲁特大人的回应立即就来了。他让我告诉你……千万千万别去光明神界！”

林雷一怔。

“光明神界？”奥利维亚也明白，林雷刚才为难，恐怕就是要去光明神界的事情。

“贝鲁特大人为什么这么说？”林雷疑惑不解。“贝鲁特大人他说，你的火系神分身在玉兰大陆，和他谈过关于救了父亲兄弟，还有你母亲的一些事情。他就去了一趟光明神界，去找光明主宰帮你叙说。毕竟，贝鲁特大人和光明主宰没什么仇怨。”

林雷心中不由一阵感动，自己当初火系神分身，只是说说，这贝鲁特竟然亲自帮自己去找光明主宰。

“可是，光明主宰不答应！”盖斯雷森叹息道，“贝鲁特大人，他也询问过血峰主神。血峰主神也说……让光明主宰释放一个天使地自由，那是不可能的事情。就是主神前去，都没多大希望。你去……绝对不可能。”

林雷脑海中掠过父亲地眼神。

“父亲……我没办法。”林雷感到无力。

当初死亡主宰就说过，死亡主宰本身亲自去，希望都不大。血峰主神也这么说，甚至于贝鲁特都去过一趟了。

“林雷，贝鲁特大人和那光明主宰好话说尽，也说，你愿意去当那光明主宰使者，以换取你母亲自由。可光明主宰依旧不答应。”盖斯雷森道。

当主神使者，也没用？

林雷再也没其他砝码了。

“而且贝鲁特大人还让我一定要拦住你，你千万别去找光明主宰。你不去就罢了，如果到了光明主宰面前，光明主宰很有可能直接杀你。不单单是因为你杀奥古斯塔家族子弟事情，而是另外一个原因。”盖斯雷森连劝说道。

“另外一个原因？”林雷想不到，自己还有哪里得罪了那位光明主宰。

自己放逐马格努斯导致的？

可马格努斯，那是命运大圆满，是命运主宰的主神使者，并非光明主宰使者！帮助蒙特罗，也是因为和奥古斯塔族长私交的关系。

“什么原因？”林雷连问道。

“贝鲁特大人说，这原因不能传开去。所以，没告诉那传讯人员。”盖斯雷森道。

林雷点了点头。

这么多年下来，林雷还是很信任贝鲁特的。

“那我暂时便放弃去光明神界……”林雷心底默默道，当即转头看向奥利维亚：“奥利维亚，明天，我就随你出发，前往天山府！”

奥利维亚脸上不由露出惊喜表情。

“老大，就让我和你一起去嘛。我都无聊死了。”贝贝嬉笑道，林雷拗不过贝贝，也只能答应带着。此次去天山府……对林雷而言，根本没有什么挑战性。虽说传说中的天山府主实力不错。

可和大圆满比，还差的远。

此次一同出发地，是林雷、贝贝、奥利维亚以及代亚。代亚才是圣域，原本没打算带着。可代亚本人却硬是要去，毕竟在天山府那，有他地母亲！

对于是否带着代亚去，奥利维亚征求林雷意见……林雷有十足把握，也就点头，让奥利维亚带着代亚。

“我们走吧，那天山府，一年内即可到达。”林雷微笑着，同时天空中凭空出现了一庞大地黑色剑形金属生命。

林雷四人当即飞入金属生命。

在林雷掌控下，金属生命划过一道黑色虹光，便消失在了天祭山脉上空，朝东方飞去。

第二十集 皇冠之谜 第九章 - 博宁

天山府上空，黑色剑形的金属生命悬浮在空中。

林雷、奥利维亚等四人正站在金属生命内部前端，透过前方透明金属，遥看前方的山脉。

“对，前面就是禹石山脉！”奥利维亚眼睛发亮。

这一路上，奥利维亚也为林雷操控金属生命飞行速度而震惊，短短一年，竟然就从幽蓝府赶到天山府。他却不知……林雷当年从冥海九幽域赶到幽冥山，足足数百亿里，可花费的时间十年都不到。

“你将黛娜的模样叙说一番。”林雷开口道。

奥利维亚点头：“黛娜她身高比我略矮，差不多到我眉头。有着齐肩短发，头发为深绿色近乎黑色。黛娜在这禹石山脉城堡内，是女主人。应该很容易查到。”

“恩。”林雷点头。

同时金属生命直接消散了，林雷四人凌空而立，奥利维亚还牵着儿子代亚的手。

“略等一会儿。”林雷心意一动，神识便幅散开去，瞬间将整个禹石山脉大半范围笼罩其中，自然也完全包容那座城堡。

城堡内有1566人，大半都是男人，女人比较少。

至于身高如奥利维亚所说，并且是齐肩短发，头发又是深绿色的。更是只有一人！城堡内，某一栋小楼的阳台上，穿着墨绿色长袍的女子正静静看着远处，她正是城堡的女主人----黛娜！

“雷亚，我的孩子……母亲对不起你。”黛娜轻声道，眼中有着一丝忧郁。

自从十余年前，奥利维亚杀了进来。也告诉她雷亚死去的消息，黛娜心中便开始愈加地恨博宁！原本是恨博宁拆散她家庭，显然则是恨这博宁不守诺言，追杀自己儿子、丈夫。还令雷亚身死。

“为什么会变成这样？事情为什么会到这一步？”黛娜闭上眼眸，泪珠从脸颊上滑落。

就在这时----

“你可是奥利维亚的妻子黛娜？”一道声音在黛娜脑海中响起。

黛娜一惊，猛地睁开眼睛。

“谁？”黛娜连看向四周，可却没看到任何一个可疑的人。紧接着那道声音继续响起：“不用担心、怀疑，我是奥利维亚的朋友。是应他地邀请，来带你离开的。”

黛娜看四周，却找不到传音的人，便镇定下来，回应道：“对**我是黛娜！可是，我不能离开。”

“不能离开？”

“是的，我若离开，这城堡的堡主博宁，他一定会杀死奥利维亚他们的。”黛娜应道。

“他没那个能力。”淡漠却又自信的声音在其脑海响起。

这黛娜本还想再说话，可突然一阵喧闹声音从远处响起，黛娜不由疑惑眺望远处。只见城堡城墙上一群守卫都飞了起来，喝斥声也响起：“这是黛石堡，欲要进入城堡，还是等我们传禀！”

呼喝声不断，甚至于那些人都持着神器飞过去阻拦。

可四道身影却丝毫不停。直接飞来。

“奥利，代亚？”黛娜震惊地瞪大眼睛。

只见林雷他们四人浩浩荡荡飞来，无视那些阻拦的守卫，那些守卫大多数都只是中位神，只有极少数是上位神。一股土黄色波浪幅散开去，那些守卫们好像被海浪冲开的沙石，尽皆抛飞开去。

“恩？”黛娜不由吃惊。

此刻禹石山脉、黛石堡地守卫们却是震惊了。

“大人，那四人太强了，我们拦不住啊。”那些守卫们，向一名黑袍男人禀报道。

那黑袍男人一看便脸色一变：“是奥利维亚！”上一次奥利维亚偷偷潜伏起来。而后和博宁一战。这黛石堡中许多人都认识了奥利维亚，黑袍男人连下令：“你们赶快去找堡主，堡主就在禹石山脉的其他地方，快去找。”

“是，大人。”

顿时那周围二十名守卫立即飞离了黛石堡，去找寻博宁了。

“四位，还请停下。”这黑袍男人朗声道。

同时大量的守卫也跟在这黑袍男人身后，飞向林雷他们四人。并且从城堡内各处都飞来大量的守卫。尽皆阻拦林雷四人。

“轰隆隆

林雷四人飞行。犹如一座山压过来，凡是阻挡的守卫们尽皆被土黄色气浪给冲击地抛飞开去。林雷他们四人……无可阻挡！

见到这一幕，那黑袍男人脸色也难看的很，他看得出来……敌人很强。

“不想死就别过来。@@”贝贝得意大声地喊道。

“四位，若再前进，我们可就动手了。”黑袍男人朗声道，说的好听，可见过刚才那一幕……这黑袍男人自己也明白，对方要杀他们，实在是轻而易举。毕竟要杀上位神简单，可像林雷这样……逼退轰散，却不伤。就难了。

林雷四人直接朝黛娜所在飞去。

黛娜眼睁睁看着那四人飞来，和城堡内守卫无可阻挡，不由发愣。

“母亲。”代亚第一个喊了起来，同时朝黛娜飞去，奥利维亚也一同飞了过去。

“代亚。”黛娜眼睛一下子就红了，连过去，抱住了自己地儿子。虽然儿子已经长大，可是那熟悉的灵魂气息……黛娜一下子便辨认出来了。

“黛娜。”奥利维亚轻声道。

黛娜转头看向奥利维亚，不用扑入奥利维亚怀里，这夫妻二人尽皆感伤、激动的很。

在半空中站着的林雷、贝贝见状也不由笑了。

“奥利，怎么又来了？”黛娜抬头看着奥利维亚，焦急道，“你上次来过。不是不知道博宁的实力。而且博宁他很霸道……上次能让你逃走就已经很幸运了。这一次你……唉！”黛娜担忧地很。

博宁，毕竟实力很强，而且背后还有天山府主。

“放心。”奥利维亚露出笑容。

“母亲，放心吧。有林雷叔叔的。”代亚也劝说道，那个冷漠少年在见到母亲后，就变得和孩子一样。

“林雷？”黛娜疑惑抬头看向远处悬浮着地林雷、贝贝二人，“他们吗？”

“恩。”奥利维亚笑着点头。

“可是博宁背后，他父亲更可怕。他不单单是天山府主，还是主神使者呢。还有一件主神器。实力很强的。”黛娜连说道，地狱中足有108位府主，可这么多府主，并非每一个都有主神器的。

奥利维亚一想到林雷实力。便笑了。一件主神器？

别说一件，就是拥有三件主神器，遇到大圆满强者。大圆满强者杀不死，也能将其放逐到空间乱流中去。

“林雷叔叔，他是大圆满强者。”代亚连道。

“大，大圆满？”黛娜震惊地眨了眨眼睛，她被大圆满这三个字给吓住了。大圆满……那是传说中的存在。代表了，在神中，便是无敌！

“黛娜，博宁那个混蛋在哪？”奥利维亚目露凶光，连道。

“他……”黛娜有些迟疑。还是说道，“他出去采雾血花了，应该就是在禹石山脉境内。”

“雾血花？那是什么？”奥利维亚不解。

“没什么特殊，只是一种花而已。”黛娜明显不想多说，“别管这些了，我们现在要找博宁，可禹石山脉那么大，怎么找？”上位神神识范围只有千米范围，要在茫茫一个山脉中找人，地确不现实。

此刻在高空的林雷也开口道：“奥利维亚。我已经发现那个叫博宁的了。”

黛娜、代亚、奥利维亚三人都吃惊抬头看向林雷。

“这城堡的守卫找到这个博宁……”林雷淡笑道，他也发现了那小队人马和博宁地对话，自然知道博宁的身份。其实……博宁身份很容易查到。因为禹石山脉上人虽然多，可是这博宁却是带着十名手下，十名手下尽皆上位神。

这在禹石山脉，恐怕只有博宁能做到。

“跟我走。”林雷淡笑道。

奥利维亚当即带着黛娜、代亚，跟着林雷、贝贝，飞出了城堡。而城堡中的侍女、守卫们只能眼睁睁看着城堡女主人离去。却没丝毫办法。

禹石山脉中一处区域。

博宁。虎背熊腰，身高近两米。面容也算俊朗，粗黑的眉毛下，双目炯炯有神。顾盼之间，那霸气自然显现。此刻的博宁正手持着一朵花儿，这花儿显得迷蒙，同时也泛着一丝红色。

雾血花，很漂亮地一种花。当然，也仅限于观赏的作用罢了。

“你说什么？”博宁脸色一变。

“堡主，是那个叫奥利维亚的，他又来了。还带着人！”那守卫连道，“他带地人实力很强，我们那么多守卫根本无法阻拦，只能眼睁睁看着他们冲到城堡内。我们是奉大人令，来通知堡主地。”

“混蛋！”博宁眼眸中凶光闪烁，“这个废物，我上次饶他一命。没想到他不乖乖滚蛋，竟然又来了。”

“跟我走。”博宁一声令下。堡主。”博宁的贴身卫队地首领，一名白眉冷酷男子急切道，“这奥利维亚上次见识过你地实力，他这次还敢来。明显是有所准备的。刚才守卫也说了，我们城堡那么多守卫都阻拦不住……那人实力，估计能赶上府主啊。你去，那后果……”

博宁不由停下。

他双拳紧握，那在其手中的雾血花根茎，也被握的弯曲。

“难道我让他们就这么带走我夫人？”博宁急了。

“堡主，性命最是重要啊，这夫人她……我们还是先去找府主，再拿主意吧。”那守卫劝说道。

可就在此刻----

“别劝说了，来不及了。”一道淡漠的声音响彻在场所有人脑海。

“恩？”博宁他们脸色大变，抬头看向远处。

只见五道身影极速飞来，博宁一眼便看到黛娜和奥利维亚，此刻奥利维亚和黛娜也是手牵手，似乎亲密地很。见到这一幕，博宁不由热血上涌，脸涨的通红，眼神都隐隐发赤，他遥指空中，吼道：“奥利维亚，放开我夫人！”

“你夫人？”奥利维亚也气的目含凶光。

“娜娜。”博宁怒喝道，“我这么多年对你可曾有不敬？你为什么总是这样……你让我这样我就这样，你让我那样我就那样！你要看雾血花，我亲自带人满山脉的去找雾血花！可是你----”

黛娜一怔，紧接着便冷然道：“博宁，我，是奥利的妻子，不是你的！还有，你派人杀了雷亚……我可能原谅你吗？”

“可是，可是你是先和我结婚的？”博宁怒喝道。

黛娜却摇摇头，不再多说。

博宁低头看着雾血花，满山脉的寻找，只为哄黛娜开心，找到雾血花时候，他还憧憬着黛娜能一笑。

“哈哈，女人……哈哈……”博宁怒极而笑。

“我，我死心了！”博宁死死盯着黛娜、奥利维亚，“你们不是好吗？那我，就让你们一起死！”

“轰！”博宁体表弥漫出黑色光晕。

第二十集 皇冠之谜 第十章 - 对与错

第四章到！

笼罩在黑色光晕下的博宁，如疯魔一般。

猛然一蹬地面，顿时山体表面龟裂开来，露出深深的沟壑，沙石滚落。博宁本人如闪电冲向林雷四人，博宁手中则是出现了一柄黑色长枪，长枪在其手中犹如一条大蟒蛇一样，发狂地吞噬向林雷四人。

博宁眼眸泛红，杀意奔腾。

林雷手中出现了黑钰重剑，黑钰重剑中土黄色光芒流转，林雷很是随意地朝博宁拍击了过去。看似缓慢，可是这黑钰重剑速度却是比那柄长枪还要快上数倍，直接拍击在博宁身体上。

“啪！”

原本急冲而上的博宁，被拍击地一个跟头跌下去，狠狠砸在山石上，震得山石都碎裂开。

“不可能。”博宁震惊看向林雷，而后面色凝重，一声低吼，手中的长枪凌空朝林雷一刺----

“咻！”

一道透明枪形波纹朝林雷激射开去。

林雷的眉心部位直接迸射出一柄很细小的虚无剑波，却是轻易将那透明枪形波纹给轰碎。可因为虚无剑波太细小，灭掉透明枪形波纹后，也就溃散了。

旁边的贝贝疑惑看了林雷一眼：“老大的灵魂，那可是最强的。灵魂之力比主神之力都要强上十余倍。蕴含意志威能下……虽然玄奥有差距。可老大灵魂攻击，和那马格努斯比，也差不了多少的。要杀那博宁，应该轻而易举。可老大，为什么故意放他一马呢？”

贝贝跟林雷时间太长了，清楚知道林雷实力。

刚才那虚无剑波。只要再大一点，就足以击杀博宁了。可林雷没那么做。

“不好。”那些护卫们都紧张的很。

可是那些护卫，实力都太弱。连博宁都赶不上，更别说挑战林雷了。

“哈哈……”博宁见状。却是猖狂大笑，“难怪，难怪！原来你们这对狗男女请了如此厉害的强者。恐怕就是在府主级别强者中，这位也是排名靠前的吧。哈哈，要杀来杀吧，死在你这样的强者手中，也不算丢脸！”

这博宁竟然不动手了。

“恩？”林雷有些惊奇。

可这博宁话语刚落----

“呼！”他竟然猛地窜入地底，逃跑速度之快，让林雷也有些惊讶。因为此刻博宁展示地速度。比刚才攻击他的速度还要快上一些。林雷暗自赞叹：“这博宁看似疯狂，却是有心机的人物。”

林雷也不着急，直接下坠。

林雷的右脚重重落在地面上，“嗡一股无形地波纹沿着山体不断朝地底传去，此刻正在山体内部飞速逃命的博宁，却是根本无法闪躲。这股无形波纹幅散范围太大，直接波及到了他！

“蓬！”博宁身体一震。一口鲜血喷出。

林雷整个人则是消失在地表，再出现，便到了博宁身侧，正是地行术！

“你逃不掉的。”林雷伸手，抓住博宁肩膀。而后冲天而起。

“哼。”博宁愤而一长枪刺向林雷胸膛。

“锵。”林雷体表弥漫出波纹，那一枪伤不了林雷丝毫。

“这，怎么可能？”博宁脸色大变。

他好歹也是六星恶魔，而且还使用主神之力。而林雷根本没使用铠甲，只是大地神力形成的防御，就抵挡这一击，未免太可怕了。

“别说是你，就是你父亲来，也伤不了我。”林雷淡漠睥睨了博宁一眼，同时也拎着博宁来到山体之外。

蕴含意志威能防御极为可怕。当初林雷要杀马格努斯都做不到，只能将其放逐。可以想象其防御了。

林雷的意志威能比马格努斯更强，在防御玄奥方面，虽然略弱，可也差不了多少。林雷形成的能量防御，的确如他说的，就是那位天山府主来，林雷让其攻击。那位府主都伤不了林雷。

“他。他到底是谁？”博宁完全被震住了。

这种强大，就好像一条小溪面对无边海洋一样。心中已经升不起反抗念头。

林雷将这博宁随手朝地面上一扔，奥利维亚、黛娜他们连飞过来。

原本已经泄气的博宁，一看到黛娜、奥利维亚二人，顿时又满脸怒色，猛地站了起来欲要冲杀过去。林雷见到这一幕不由眉头一皱，一伸手……顿时108条土黄色苍龙飞去，直接将博宁束缚在一起。

一个圆形囚笼，将博宁压迫在其中。

“啊啊……”博宁疯狂咆哮着，欲要撑开。

“没用地。”林雷淡漠道，“你一个六星恶魔，即使靠主神之力也不可能逃出的。”

原本这囚笼只是蕴含束缚压迫作用，不过经过林雷改变，将其与黑石牢狱结合，那形成的圆形囚笼，除了强大束缚力压迫力外，那囚笼表层防御也极强。博宁根本不可能逃出。

“博宁，你也有今天。”黛娜怒声道。

“父亲，杀了他，为哥哥报仇。”代亚急切道。

奥利维亚眼角肌肉都在抽搐，气的走向博宁。

博宁在囚笼中却是咆哮起来：“黛娜，我博宁对你可曾有什么不对？你要什么，我给你什么。你说我什么不好，我就改！为了让你开心，我宁愿向我父亲低头，向他借用足够的金钱，为你购买想要的！黛娜，你说，你说……你为什么要背叛我！！！”

黛娜却是冷漠看着他。

“哈哈，你离家出走，我漫天下的找你。这血峰大陆也够大，等我找到你，你却跟这个叫奥利维亚地废物结婚，还有孩子了？”博宁气急而笑。“我没杀你，我带你回家，我哄你回心转意。可你呢？”此刻的博宁状若疯癫。

“我们当初结婚，我可曾逼迫你？你是心甘情愿的！”博宁愤怒咆哮着。

黛娜怒视着博宁：“博宁，对，当初我是嫁给你，可你呢？还不是看上什么女人就带回来，还有……你连我妹妹都没放过！在结婚前，我被你伪装地一切给欺骗了。可结婚后，我才看清你的真面目。我当然要走，走地远远的！”

博宁仿佛疯虎一样，目光中泛着凶光。

“对，我看上那些女人，可那只是欲望罢了，你明白吧？”博宁怒吼着。“我博宁，看上一个女人抓回来服侍我又怎么了？我就一个妻子！我没有像我父亲和其他人一样，弄几个妻子。我只有一个，你！而其他女人，只是欲望。明白吗？你看那些女人，哪一个我留在身边超过一月地？我这点欲望也有错？”

“你太霸道了。”黛娜摇头道，“你认为你没错，可我，接受不了。特别你对我妹妹那样。”

“好，说的好，我霸道！”博宁怒笑道，“可我这次带你回来后，我再也没有碰过其他女人，对吧？”

“迟了。”

黛娜冷漠道。“现在没碰，不代表过去所做的一切，就当没发生。你这个人，我已经看透了。你最让我愤怒的……还是那次，我答应跟你走。可你说了，饶过奥利和那两个孩子，可你呢？”

“哈哈……”

博宁大笑着，眼神中蕴含着疯狂。“饶过他们？我博宁的女人跟别的男人在一起。还有了孩子。你说，我能让那个男人和那两个孽种活着？我的东西。没人能碰，碰了，我就要他死！！！”

此刻博宁体表黑色光晕也消散了，主神之力消耗光了。

林雷也消除圆形囚笼表层阻碍，只剩下那束缚力量。此刻单纯的束缚力，足以压迫博宁了。

奥利维亚冷漠地走过去：“博宁，你杀我儿雷亚，今天，你就偿命吧。”奥利维亚也不废话，手中出现了玄冰剑。

“杀我？”博宁嗤笑看着奥利维亚，“你来吧，我告诉你，奥利维亚！我博宁从来都留有后路，我留在黛石堡地只是一个神分身。我地其他身体根本不在这。而是在潜修当中。你杀了我一个神分身有什么大不了的。终有一天，我会让你知道……惹我的后果！”

博宁看向黛娜：“黛娜……你这贱人，既然你死心要离开我，我告诉你……终有一天，我会毁掉你，我发誓！我亲手毁掉你！”

黛娜听了心底不由一颤。

奥利维亚却是冷漠盯着博宁，冷漠道：“毁掉？有本事你的其他分身过来，我时刻等着你。”

“好，我会去找你的。”博宁目光仿佛要吃人般。

而奥利维亚目光却冰冷如剑。

“那我随时恭候，而今天，先毁掉你分身再说。”奥利维亚说着，他手中的玄冰剑攸地刺出，处于束缚力之下的博宁根本无法反抗，其实，没有主神之力地博宁，本来就不是奥利维亚对手。

一剑，贯穿博宁脑袋。

博宁眼眸暗淡了下来。

“这地确只是博宁的一个神分身。他地其他分身不在这。”奥利维亚也神识发现，只有一颗神格被震了出来。

林雷和贝贝目睹了这事情发生经过，只是暗叹。

论对错？

从博宁角度，他这么对黛娜的确是真心。可没办法，黛娜对他死心了。在博宁看来，是奥利维亚抢他妻子，他当然要杀。

可从奥利维亚角度，他和黛娜相爱，有了儿女，这很平常很幸福地事情，却被博宁抢走妻子，还杀死了儿子。奥利维亚更是和博宁不共戴天。

而黛娜，无法忍受博宁而离去，她要寻找新的生活。可博宁却杀了她儿子。

谁对谁错？

“奥利，雷亚葬在哪里？”黛娜询问道，“我想去看看。”雷亚的死。对黛娜打击很大。

“好。”奥利维亚点头。

“那我们走吧。”林雷、贝贝，当即带着奥利维亚一家三口，乘着金属生命离开了。只是这一次没直接回幽蓝府，而是先去那雷亚死后葬的地方。林雷他们并没有杀博宁的贴身侍卫们。

“堡主……”那些护卫见事情发生。却没能力反抗。

那护卫首领白眉男子眉头皱着……

天山府黑云山脉。

天山府府主便是居住在这，单单周围驻扎的府兵便百万计。

“府主，博宁少爷他地最强神分身已经死了。”白眉男子却是出现在了这，他其实也是充当传讯角色，将博宁发生的事情，经常向天山府主汇报。

原本坐着的天山府主豁然站起，目露凶光：“他死了，你又做了什么？”

“府主，那人太强了。”白眉男子惊恐地连跪下。

论霸道。这天山府主，比他儿子还可怕。白眉男子就害怕这天山府主迁怒之下，将它击杀。

“说说经过。”天山府主低沉道。

“是，府主，那天博宁少爷他……”白眉男子连仔细讲述了起来，连林雷和博宁交手经过也大概描述了出来，听得那天山府主眉头深深皱起。待得白眉男子讲完，便皱眉下令道：“哦？乘着黑色剑形金属生命离开的？好，传令下去，整个天山府境内地情报人员尽皆仔细观察，凡是发现有黑色剑形金属生命飞过。特别内部有五个人的。必须汇报。”

“是。”白眉男子一听便明白，府主要报复了。

可是白眉男子却怀疑：“府主刚才听我叙说，该知道那人可怕才对。怎么还敢报复？”

白眉男子看过那一战，也猜到……

那个棕发男子实力，就是在府主一级中也是排名靠前。天山府主应该没把握战胜才对。

白眉男子退去后，天山府主一挥袖，一股毁灭神力鼓荡而出，将房门关闭起来。“博宁这孩子，太过孤傲，不听我劝说。原本让他自己闯荡，可谁想竟然……唉……”天山府主眉宇间煞气隐现，“博宁他最强神分身一死，以后前途渺茫！哼，杀我儿……哼，若是千年前，也就罢了，可现在……我倒要看看是谁！”天山府主略一迟疑。一翻手----

手中出现了翠绿色的盒子。

打开盒子。盒子中底层有一张绿色纸张，而在纸张上则是摆放着一个臂环。这圆形臂环上镶嵌着九颗绿色圆珠。

看着这臂环，天山府主不由倒吸一口气，眼睛都亮了起来。

“也该用用了。”天山府主将那臂环，套在右臂上。

戴上这臂环后，天山府主似乎气质都不同了。

而后天山府主想了想，顿时，天山府主身体化为两个，一个黑色长发，一个银色长发。银色长发的天山府主又将那翠绿色的盒子收了起来。直接朝侧门走去。而黑色长发的天山府主，则是带着臂环站在屋内。

“我这一用……”

黑发天山府主眉头一皱，顿时，已经走到侧门旁的银发天山府主又站定了下来，又取出了那翠绿色盒子，将盒子中的那张绿色纸张取出。

“嗤嗤一股可怕能量在其掌心中澎湃。

那绿色纸张震颤一下，却是没碎。

“这纸张连我也毁不掉。”银发天山府主一翻手，取出了一空间戒指，而后滴血认主，并且将这绿色纸张收入空间戒指内。

“哼。”一用力，捏碎了这一枚空间戒指。

那纸张自然没了。

“哈哈……从今天起，再也没人知道这个秘密了。”银发天山府主笑着离去，而黑发天山府主则是低头看了看手臂上地臂环，微微一笑。

Ps：四章完毕！终于写完这四章了，番茄也完成承诺了！呵呵，这第四章五千字哦，看到书评区许多人争执，因为月票第二而不满意，呵呵，其实月票第二也很不错嘛……恩，四月结束，五月开始！番茄《盘龙》在六月结束，估计无法持续到六月月底，所以，六月月票第一希望不大。这五月就争一争吧……恐怕也是《盘龙》最后一次争得月票第一了。有月票地兄弟，支持一下吧

第二十集 皇冠之谜 第十一章 - 天山府主

黑色剑形金属生命穿行在地狱高空。

金属生命内部，林雷他们五人正围着桌子坐着。

“林雷，我和黛娜能再在一起，也全因你帮助，谢了。”奥利维亚端着酒杯，而后一饮而尽。

“哈哈……”旁边的贝贝却是大笑起来，“奥利维亚，我们去天山府途中，我就没你这么真正笑过。即使笑，也很勉强的样子。可现在看看……眼睛都笑得眯起来喽。”贝贝故意取笑着。

可奥利维亚听了，却笑着转头看了一眼旁边黛娜，夫妻二人对视一眼，甜蜜的很。

林雷见状也不由笑了起来，可突然林雷眉头一皱。

“真烦人！”贝贝也不满地嘀咕道。

心情很好的奥利维亚则是笑道：“别在意这些，这金属生命在天空中飞行，地狱中强盗劫匪无数，他们用神识查探再正常不过了。虽然很讨厌，可是这也是没办法的事情。难不成，我们一个个惩戒？”

刚才，正有一道神识扫过金属生命。

地狱中强盗无数，这种事情虽然经常发生，可每一次有人查探，还是让人心里不舒服。

“哼，那些强盗也就敢查探一下，只要发现是上位神，就不敢惹了。”贝贝不屑说道。

“奥利维亚。”林雷却是道，“距离你说的那地方还有多远？”此行是先去奥利维亚长子雷亚身死的地方，儿子身死，那黛娜还从来没去看过。不去一次。怎么可能心安？

奥利维亚叹息道：“快了，以林雷你操控这金属生命的速度，应该再过五六天，就到了。林雷……等差不多到地时候。你可要降低速度。我也得仔细观看，才能确定。毕竟，那地方是在山坳中。”

“放心。去天山府的时候赶时间，现在回去可不急。”林雷淡笑道。

本来是想去光明神界的。不过经过贝鲁特那派人传讯过来，林雷暂时就放弃了。

苍茫无边的山脉中，两道身影站在山顶上。

“黑色剑形金属生命，里面五个人，其中还有一个圣域。没错，就是刚才过去地那个。”其中一名金色短发男子遥看金属生命离去方向，在其身侧的光头青年笑道：“这和前面传讯人员传来的情报刚好契合。不过，这金属生命飞行速度还真够快。前面查探到他们是在数千万里之外。这才短短两天多时间，平均下来，一天就能度过一千多万里距离。”

这个速度，也是让他们震惊。

毕竟一般金属生命，一天百万里不错了。

他们却不知……这一天一千多万里，还是林雷没全力地情况下。而且林雷这金属生命也只是普通金属生命，并非高等的。

“能达到如此速度，那金属生命肯定是极高等，而且控制地人，实力也极强。”情报人员们如此推测。

在观察到林雷行踪同时。消息就立即汇总到总部。

总部也同时传递到各个分部。

林雷他们的行踪，尽皆在监察当中。

一座圆弧形的黑色金属生命悬浮在山脉上空。

金属生命内部。

黑色长发的天山府主站在前段，透过透明金属，遥看前方，在其身侧恭敬站立着三人，其中便有那位白眉男子。

“恩？按照你们推测，不是说，他们一行人。应该从这经过吗？”天山府主冷漠道。

后侧三人中。其中的银发老者躬身道：“府主，根据那一行人一路前进的路线图。也的确是给从这经过。而且就在前不久，情报人员还传递讯息过来。金属生命正朝这个方向飞来。”

“可是，我没看到他们。”天山府主转头瞥了他一眼。

银发老者不由一颤，连恭敬道：“府主请放心，即使他们转弯沿着其他线路，以我们大量的情报人员，肯定能够发现地。”

“府主。”这时候，那白眉男子突然开口了。

天山府主不由瞥了他一眼，白眉男子连躬身道：“府主，我想到一件事情。”

“说！”天山府主淡漠道。

“府主……当初博宁少爷他曾经安排人，追杀那个叫奥利维亚以及两个孩子。当时，派去的战士就是在距离这大概数十万里处，截住了奥利维亚。那一战，那些战士尽皆身死。不过，也杀死了奥利维亚一个孩子！现在那黛娜和奥利维亚又汇合在一起，儿子身死，黛娜可从来没去看过，我想……她会不会去看？”白眉男子说道。= 其实当初林雷、奥利维亚等人，在杀死博宁后，黛娜曾和奥利维亚提到去儿子死去的地方。

虽然说，白眉男子等护卫，距离黛娜远点。可依稀听到了。

可白眉男子也明白……如果他一开始就将这消息提供给天山府主，去那地方守株待兔。假如中途林雷一方人马有什么事情改变计划。天山府主没等到人，恐怕一怒之下，会杀了他！

而现在他说，反而立功了！

为了小命着想，他也只能这么选择。

“哦？”天山府主一听，顿时觉得有理。子身死，母亲毕竟要去见一面。这是很附和常理的。

“很好。”天山府主对着白眉男子微微点头，“我们现在，就去那黛娜儿子死去的地方。”

“属下来指引方向。”白眉男子恭敬道。

“恩。”

天山府主很满意这白眉男子的聪慧，当即这圆弧形的金属生命，仿佛一柄巨型风刃。划过长空，朝当年奥利维亚和敌人激战地地方飞去。

这无名山脉幅员辽阔，连绵起伏。

其实地狱中的山脉，随便选一座山脉。大多比玉兰大陆魔兽山脉要大的多。强者高手也要多地多。当然在林雷、奥利维亚等人眼中，所谓地下位神、中位神们，的确是不值得一提。

某一山坳内。

旁边是一弯黑色湖水。在湖水旁正有用一块巨石雕刻成的坟。

奥利维亚、黛娜以及儿子代亚正在那坟茔前，至于林雷、贝贝二人则是站在旁边。

“雷亚。我地孩子……”黛娜忍不住跪下，眼泪流下，那个冷漠少年代亚此刻也哭了，哥哥的死，代亚显然记忆深刻。

林雷、贝贝二人相视一眼，只能保持沉默。

林雷也从这一家三口反应中感觉到，他们一家关系显然很好，这黛娜也是真地喜欢奥利维亚。喜欢孩子。“或许黛娜不习惯博宁那种人，而是喜欢这样一个温馨的家吧。”林雷暗自叹息。

奥利维亚、黛娜、博宁，三人地确算是一个悲剧。

而那博宁即使最强神分身死了，也发誓，要毁掉黛娜。

“以奥利维亚地能力，却是不需要我担心了。”

林雷不由走到那湖水旁，贝贝也跟过来，苦着脸传音道：“老大，看着奥利维亚他们哀伤，我也感到压抑的很呢。”

“我们就在旁边等等吧。”林雷传音道。

过了许久。

“林雷。我们好了。”奥利维亚带着妻子、儿子走了过来，“抱歉，让你们等这么久，我们回幽蓝府吧。”

“恩。”林雷点头。

随即林雷眉头一皱朝远处看去，只见一道类似于巨型风刃地圆弧形金属生命极速飞来，甚至于贴着山脉朝这山坳内飞，极速的飞行也引起了狂暴的气流，令山坳中不少树木枝叶乱飞。

“什么人？”贝贝眉头一皱。

“找我们地？”林雷心底暗道。

都飞到山坳内了。显然是找自己一群人的。

同时林雷心意一动。神识便幅散开去，直接将那圆弧形金属生命内查探了一边：“哦。四个上位神！其中那个黑发冷酷老者……应该是天山府主莫尔德。”林雷曾从贝鲁特那得到过各大位面众多高手资料。

其中便有莫尔德的。

“难道这莫尔德，是来为他儿子报仇的？”林雷心中暗自叹息，叹息这莫尔德不识时务，自己在黛石堡所显露的实力，还有对付博宁显示的实力。虽然自己没用全力。可要做到那一步，也并非一般府主能达到的。

这莫尔德应该推测出自己的底线实力才对，怎么还敢过来？

莫尔德很强？

可根据林雷所知，这莫尔德虽然是血峰主神麾下主神使者，拥有一件主神器。可是论实力，比雷斯晶、黑默斯等人要差上不少。

“林雷，怎么回事？”奥利维亚走过来，担心道。

“是天山府主莫尔德。”林雷低声道，“无需担心。”

“是他？”听到这话的黛娜一惊，可想起林雷实力，她也放心了。

悬浮在上方大概十米高的庞大金属生命瞬间消散，显现出悬浮在半空中地四人。为首之人，黑色长发，冷酷刚毅的面容，眼眸中目光如刀子般。即使站在那，都让人感觉到是一个低声咆哮的巨兽，时刻准备攻击人。在其右臂上，也套着那臂环，臂环上镶嵌着九颗绿色圆珠。

“恩？带着臂环？”林雷很少见到有带着臂环的人，毕竟强者战斗，最多穿着铠甲，臂环带着也没用。可是还是有极少数人带着的……有的人是家族习惯，或者小时候所在区域的风俗。有的人是爱好。

总之，林雷略微惊讶，而后便没在意。

天山府主莫尔德冷冽地目光扫过林雷他们一群人，好像一头雄狮在盯着五头小绵羊，在莫尔德身后地白眉男子连躬身道：“府主，那五人中，黑白长发的是奥利维亚。是他杀死了博宁少爷，他们实力中最强地就是那个棕发男子，是他束缚住了少爷，令奥利维亚有机会杀死博宁少爷，我们并不知道他的名字。”

天山府主莫尔德瞥了一眼奥利维亚，而后便盯着林雷。

“你可知道，博宁是我的儿子！”莫尔德低沉道。

“知道。”林雷淡然说道。

莫尔德气势惊人，可在林雷面前，却好像一只小狗在巨人面前龇牙咧嘴。

“嗨，你就是天山府主莫尔德？”贝贝笑了起来，“打了小的，老的出来了！我和我老大他们可要马上出发回去了，如果你没事还是闪开。如果要为你那个儿子报仇，就别废话，赶紧动手，解决了你，我们还要回去呢，我们赶时间！”

“放肆！”莫尔德重视林雷，可没将贝贝放眼里，贝贝的话语，顿时惹怒了他。

“轰隆隆

空气陡然炸裂，莫尔德整个人攸地冲向贝贝，右手成爪，划过长空，轻易地撕裂空间。

“嗤嗤呼啸着，利爪袭来。

林雷眉头一皱，顿时一道迷糊身影出现在了莫尔德身前，同时“蓬！”的一声，莫尔德的脑袋狠狠被踹了开去，莫尔德整个人被踢得犹如陨石一样倒飞出去，狠狠撞击在数十米外的山壁上。

轰然撞击声，山壁上出现蜘蛛网般的龟裂沟壑，中央还是一个人形大窟窿。

第二十集 皇冠之谜 第十二章 - 不死？

“哈哈，老家伙。嚣张个屁啊。”贝贝捧腹大笑。

而天山府主莫尔德麾下地三名手下。也转头愣愣看向远处山壁上那人形窟窿，他们地府主大人竟然一瞬间就被击飞了？

“轰那山壁震动，碎石滚落，一道人影从山壁人形窟窿中窜出，落在了山谷地面上。

莫尔德身上没有丝毫损伤。他目光一凝。落在林雷身上。低沉道：“我还没去对付你。你却偷袭我？哼……速度是不错，可是这力道还是弱了些。”

力道弱？

林雷却知道这莫尔德是说大话。因为这莫尔德拥有地主神器乃是一件物质防御主神器。自己的一脚当然踢不死他。

而莫尔德也知道林雷那一脚攻击强，可是他却认为林雷是偷袭，他不认为林雷比他强多少。即使强些也没事，因为他有那神奇地臂环。这臂环带给他无穷的信心。

“还是别浪费时间了，动手吧。”林雷还是淡笑着。没一点紧张警惕的感觉。

莫尔德眉头一皱，眉毛倒竖。冷笑道：“既然你找死。那我也就成全你。”

“轰！”一股黑色光晕从莫尔德体表爆发开来。正是毁灭主神之力！使用了主神之力，莫尔德也感到体内流传的主神之力的强大。信心更加强地莫尔德。自信地冷笑一声，身形便猛然移动了。

犹如黑色闪电----

“喝！”这莫尔德地右腿犹如巨斧一样，朝林雷劈来。

“嘶空间被这一腿给劈地撕裂开来。莫尔德长腿过处，露出一条可怕地空间裂缝。拥有物质防御主神器地莫尔德，他全身各个部位尽皆能当武器。

林雷却是微笑着。身形梦幻般地前冲。

“死！”莫尔德的腿影狠狠穿过林雷的身体。在穿过林雷身体一瞬间，莫尔德便脸色大变，“不对。那不是他地身体！”莫尔德猜测地没错。那仅仅是林雷极速情况下，所留下地一道残影。

林雷地身体却是出现在莫尔德身后。

林雷探手成爪，直接抓住莫尔德地左腿。

“不！”莫尔德感受到可怕地力量束缚住自己左腿脚脖子处。不由脸色大变。

“速度太慢了！”林雷的声音在山谷内响起，在声音响起同时，林雷便抓着莫尔德左腿，如同甩鞭子一样。将莫尔德整个人猛地朝地面上摔！一次次的摔。狠狠地砸下去。

“蓬！”“蓬！”“蓬！”“蓬！”……

山谷大地震裂，出现一个大深坑，强大地撞击力，甚至于令地面表层十米的石头瞬间化为齑粉，至于更深处，直接裂开一道道沟壑。一个可怕的大深坑就这么产生了。

“怎么会……”被闪电般地猛摔，林雷地力量根本没收敛，莫尔德也被摔得脑袋眩晕。

瞬间。林雷便足足将这莫尔德摔了过百次。而后猛地朝旁边一扔。仿佛投石机抛射出地石头。莫尔德被射进了山壁内，再一次出现一个人形大窟窿。

白眉男子三人傻眼地看着这一幕。

“林雷叔叔好厉害。”代亚眼睛发亮。

“地确强的可怕。”奥利维亚目光发亮。他也是追求修炼巅峰地。见到林雷展示地实力。也为之惊颤。

“那个什么莫尔德。我就怀疑。他脑袋怎么想的。敢和我老大这么斗？虽说老大他没展露多少实力。可就刚才地速度。他也应该知难而退才是。”贝贝嘀咕道。“不就是一个物质防御主神器么，有什么好得意的？”

贝贝不理解。莫尔德没有退却。

“混蛋！”愤怒地咆哮声从那山壁中传出来，“轰！”莫尔德再一次冲出。刚才被猛摔。也令莫尔德怒到极致，双目泛红。怒视着林雷。低吼道：“你这小子。只会靠速度吗？哼。就你那点攻击力，根本伤不了我！”

莫尔德也急了，可此刻的他，还认为……林雷是仗着速度强罢了。

攻击上不一定比他强。

“哦？”林雷脸色一沉，“既然你找死。那就别怪我了。”

达到如今这层次。林雷对普通统领一般很少下杀手，因为……林雷对统领。那地确是欺负人，是屠杀！林雷本想教训他一顿。让其滚蛋，可是这莫尔德似乎很自信。林雷也忍不住火起。

“哈哈……有本事。尽管杀。”莫尔德猖狂大笑着。猛地一蹬地面，如一座山冲向林雷。

莫尔德的右拳，如一柄剑。瞬间划过空间距离，刺向林雷。

“啪！”林雷闪电般出拳。

拳对拳！

莫尔德被震得飞抛开去。落在地上后。难以置信看着林雷：“你，你怎么。你没使用主神之力。怎么挡我这一拳？”莫尔德对自己实力很自信。而且还使用了主神之力。竟然被林雷拳对拳反震开。

“你这一拳？和黑默斯比。差地远。”林雷淡漠道。

“黑默斯？”莫尔德眉头一皱。而后似乎想起什么。却又冷笑了起来。“你实力是不错。那就再试试我地灵魂攻击吧。”

只见莫尔德面色严峻起来，而后嘴巴一张----

“咻！”一道透明地风刃形状波纹。朝林雷激射过去。

“死吧！”林雷不再留情，一声低喝。

一道虚无剑波从林雷体表射出，足有一柄普通长剑长的虚无剑波。撞击在那透明风刃上，“蓬！”摧枯拉朽般。那透明风刃化为虚无，而林雷的虚无剑波体积只是减少一小部分。

莫尔德脸色大变。要喊什么。可来不及了。

虚无剑波无声无息地没入莫尔德体内，林雷地最强攻击便是灵魂攻击了，就是和那命运大圆满比，也是相差无几，一个府主人物。怎么可能抵挡得住林雷的灵魂攻击。

莫尔德身体一颤，便眼神暗淡，软了下去。

“府主……”白眉男子三人惊呆了，他们地府主……就这么死了？

“这莫尔德，不自量力，真是找死。”贝贝哼声道。

林雷也是转头朝奥利维亚等人走去，淡笑道：“我们走吧！”

“林雷！”奥利维亚脸色一变，惊呼道，震惊地看着林雷身后。

“恩？”林雷疑惑地回头一看。

原本应该已经死去地天山府主莫尔德竟然又站了起来。眼神也发亮。他震惊地看着林雷：“你，你是谁？”

林雷同样震惊看着他：“你没死？”刚才明明看这莫尔德中招，身体都倒下了，眼睛也变得无神了，怎么又活过来了？“老大。这老家伙怎么没死。怪了啊。”贝贝喊道。

地确很奇怪，假设这莫尔德有灵魂防御主神器。那林雷地灵魂攻击，这莫尔德应该一点反应都没有，可是刚才莫尔德明明都倒下了，紧接着却又变得完好无损，这地确是一件怪异地事情。

“灵魂攻击强到如此地步。物质攻击如此强。速度又那么快……可以说没弱点。”莫尔德心底震惊。

“你是大圆满强者？不知你是我地狱中哪位……”莫尔德开口道，除了大圆满，莫尔德想不到谁还能这样了。“你是林雷先生？”莫尔德竟然一下子就猜出来了。

其实不奇怪，地狱中被成为疑似大圆满地。也就那么三个。

其他人，莫尔德早有了准确资料。而林雷是在两百年前地位面战争中刚刚出名。地狱实在太大。两百年，消息并没完全传开，莫尔德虽然也碰到过一个朋友。听说过林雷，却只知道林雷的名字，是青龙一族地，知道会龙化变身。

至于林雷模样。却是不知。

“对，我是林雷。”林雷淡笑点头。

“大圆满强者。林雷？”莫尔德地三名手下听得呆滞了，自己地府主报复竟然报复到大圆满头上。这不是找死吗？他们震惊，那莫尔德也惊怒。

“博宁这小子才六星恶魔。他再能闯祸。怎么牵扯到大圆满了？”莫尔德惊怒不已，他知道敌人实力比较强。可博宁毕竟是六星恶魔，他认为……那敌人最多也是府主一级，大圆满？大圆满对付他儿子，大材小用啊。

地狱总共才几个疑似大圆满？三个而已，还是包括林雷在内地。这么巧碰上？

如果是丹宁顿等人。莫尔德一看到。立即就认识。也就罢手了。可惜刚好是林雷，林雷是新崛起的大圆满。他根本没林雷准确资料，见到林雷也没认出来，自己儿子能惹得大圆满出来。

这莫尔德运气，也地确差的很。

“这。林雷先生，抱歉。”莫尔德挤出一丝笑容，“既然是林雷先生。那我就先走一步了。”

“现在走？如果我老大实力弱。不就被你杀了。我们也被杀了？”贝贝喝道，“想走，晚了！”

“我现在很好奇。你怎么会中我一招不死呢？”林雷看着这天山府主莫尔德。

莫尔德脸色大变，不再犹豫“咻”地便冲天而起。欲要逃窜！遇到大圆满。即使林雷杀不死他，也能撑开空间裂缝，将他放逐进去。他可不认为，主神会去花费大力气去空间乱流中救他。

林雷眼睛一眨，两道虚无剑波射向半空地莫尔德。

逃跑速度再快。怎么及得上灵魂攻击速度？

连续两道虚无剑波，没入莫尔德体内，顿时原本飞窜地莫尔德身体变得无力。从高空再一次落下。砸在地上，可仅仅霎那。这莫尔德竟然有一骨碌爬起来了。

“怪事，怪事。”林雷笑了起来，“如果你有灵魂防御主神器。我灵魂攻击。你应该没感觉才对，可你很明显，没灵魂防御主神器，可是没有灵魂防御主神器。怎么可能连续接我灵魂攻击，而不死？”

林雷不解。

“林雷先生。不。林雷大人！”莫尔德脸色大变，若碰到非大圆满强者，他都有信心逃掉。可是大圆满……各方面都强。真地没弱点。

“真奇怪。”林雷疑惑皱着眉头。

“咻！”“咻！”

又是两道虚无剑波射出。再一次没入莫尔德体内。莫尔德整个人眼睛变得无神。再一次委顿倒地。这一次林雷神识覆盖莫尔德。仔细地观察着莫尔德有什么变化，林雷神识那是渗透莫尔德全身各处。霸道之极。

莫尔德眼睛一亮，又恢复清醒了。

“原来如此。”林雷终于发现奥秘所在。

“府主……”那白眉男子三人见状知道不妙。连飞逃了，只留下莫尔德一个人。

莫尔德恢复清醒后。一看到林雷朝他走来。脸色大变，猛地便朝地底窜去。

“哈哈，你逃不掉地。”

林雷大笑声响起，身形已经到莫尔德身侧。一把抓住莫尔德肩部。

林雷地另外一只手则是趁势抓住那臂环。“不！”感受到林雷抓臂环，这天山府主顿时急了，可林雷却是左手猛地一用力，“咔嚓”臂环直接崩裂了。九颗绿色圆珠则是到了林雷地手中。

“你连续遭到我攻击，却不死，是因为这九颗灵珠吧？”林雷瞥了他一眼。

天山府主看到。到了林雷手中的灵珠，脸色瞬间变得苍白。

~~~~~~~~

第二十集 皇冠之谜 第十三章 - 九颗灵珠的奥秘

“老大，你杀不死他，是因为这九颗灵珠？这九颗灵珠什么玩意？”贝贝也飞窜到林雷身侧，好奇地观察着林雷手中悬浮着的九颗灵珠，“老大，我没感觉到这九颗珠子有啥特殊的啊？”

林雷一笑：“刚见到这天山府主，我也没察觉这灵珠有什么特殊，只当戴着臂环是他的爱好。直到数次击杀他都未成功，才发现这灵珠的特殊。”

林雷何等眼光？

当初一眼便看出，天山府主的臂环并非神器，所以林雷也将那当成装饰，没在意。也的确，这臂环并非神器，臂环的材质本身，林雷手一捏便碎掉了，真正珍贵的是这镶嵌在其上的九颗灵珠。

“天山府主，我猜测的没错吧？”

“林雷大人！”脸色苍白的天山府主，连道，“没错，你猜测的没错。这九颗灵珠乃是这自然诞生的珍宝，蕴含着不可思议的生机。只要将这九颗灵珠贴身戴着，便有源源不绝地生机包容全身，以及灵魂。虽然林雷大人灵魂攻击强，可有这灵珠能量源源不绝保护，我的灵魂即使受创，也会迅速恢复。”

此刻的莫尔德，再也没依仗了。

原本他以为靠着这灵珠，别人想杀他便不可能。而且他莫尔德实力也强，配合这灵珠……在统领上也算上顶尖。这才令莫尔德自信十足地过来。

特别见到林雷这个陌生面孔，更是自信十足。***

可谁想……这林雷，竟然是地狱中新崛起的大圆满强者！大圆满……乃是神中最强大存在。那灵珠只能保护莫尔德，却无法增强莫尔德攻击力。到了林雷面前，莫尔德只能沦为靶子！

特别剥夺了这九颗灵珠。更是没依靠了。

“哦，这灵珠有这么特殊么？”贝贝惊讶嘀咕道。

“莫尔德，这灵珠，你可认主？”林雷淡漠道。

“没有。”莫尔德连道。

林雷心意一动，手指之间冒出一滴鲜血，鲜血飞向了悬浮在手掌之上的其中一颗灵珠。

“滴答！”

鲜血在这翠绿色的灵珠上滚动起来，而后滑落下来，滴落到林雷手掌上。

“竟然不融入？”林雷皱眉道。

“林雷大人，这灵珠是天地诞生的神奇宝物，并非是神器什么地。根本无法滴血认主。”莫尔德连道。林雷瞥了这莫尔德一眼，紧接着将这九颗灵珠握在掌心，顿时感觉到一股奇特能量瞬间贯穿全身，在林雷控制下，甚至于这股能量渗透到灵魂中。

舒坦！

林雷甚至于感到灵魂，是在被这奇特能量孕养保护着。“真是奇特，这种宝物。也只有天地间才能诞生。”林雷赞叹一声。^^

“对，对。”那莫尔德连附和道。

“老大，这灵珠是特殊。可是你怎么肯定，这莫尔德中你灵魂攻击而不死，就是因为这灵珠呢？”贝贝撇嘴道，“或许灵珠有些特殊，可不一定是令莫尔德不死的真正宝物。或许，他体内还有宝物呢。”

莫尔德脸色大变。

“最好的检验办法，就是老大你再施展一次灵魂攻击，若这次。莫尔德死了。那证明灵珠就是保护他的宝物。若他没死，就代表他撒谎了。”贝贝笑着说道，可是这莫尔德看来。贝贝的笑容是那般的邪恶，那么的可怕！

“莫尔德，你说，我说的对吗？”贝贝看向莫尔德笑道，可那目光中却是有着没丝毫掩饰的杀机。

这一句话，便要判莫尔德的死刑。

论心性，本是神兽地贝贝，比林雷杀机更重。凡是对他对林雷有威胁的。或者对他们动手的，在贝贝的观念中，便是要击杀。

“老大，这莫尔德不死，终究是个祸患。他现在是天山府主，是不敢报复老大你。那是他实力不够，可假设某一天，他突破了。达到了大圆满。恐怕就不会怕老大你了。即使报复不了老大你。可奥利维亚就危险了。”贝贝传音道。

贝贝看的远。凡是有威胁，便予以击杀！

“林雷大人……”莫尔德惶恐道。^^

此刻的莫尔德。和之前狂傲欲要杀的莫尔德，态度截然相反。

“实力强便动手，发现敌人太强就屈服。”经历了位面战场那种残酷地方，林雷也不会妇人之仁，“咻！”一道虚无剑波突然从林雷地眉心部位射出，速度之快，令莫尔德根本无法反应，直接没入其体内。

莫尔德身体一颤，而后眼神暗淡了下来，委顿倒地。

“锵！”一件血红色铠甲从其体内冒了出来，跌落在地，正是那防御主神器。

“这次是真的死了。”贝贝笑道。

而奥利维亚、黛娜和他们的孩子代亚走过来，奥利维亚看着死去的天山府主，而后感激地看向林雷：“林雷，谢了。你又帮了我一次。”若天山府主不死，奥利维亚的确心中难安。

“谢谢林雷叔叔。”代亚也道，而后狠狠瞪了一眼莫尔德的尸体，似乎将他哥哥雷亚的死，算在天山府主头上。

“对付那博宁，自然早有了应对这莫尔德的准备。只是……没想到这莫尔德还有这等天地诞生的奇宝。”林雷看了看手中的九颗灵珠感叹一声。

“真是扫兴，这莫尔德果然还有分身在外。”贝贝一滴鲜血落在那铠甲上，却是没有吸收。

“算了，就扔在这吧。*****”林雷淡笑道，“损失了最强神分身，这莫尔德也没什么威胁了。”没最强神分身。即使有一个圣域本尊，连续炼化神格直至上位神，可那样，再无进步可能，也代表那莫尔德没希望踏入大圆满境界，没到大圆满，对林雷而言，要击杀轻而易举。

“哼，可不能给他留什么好处。”贝贝一伸手，将莫尔德地空间戒指吸到手中。而后一用力，“啪！”空间戒指别捏碎了。

自己得不到，也不让莫尔德得到！

至于那主神器……毕竟那是主神炼制的，贝贝也不敢将这主神器弄没了。杀一个使者……主神不会在乎。只怪使者实力不行。可毁掉一件主神器，或者将主神器弄到空间乱流中去。主神可就会怒了。那毕竟是主神花费大精力炼制而成的。

“这宝物是不错，可对我用处不大。”林雷瞥了一眼九颗灵珠。

“我们走。”

林雷心意一动，便将这九颗灵珠收入了空间戒指内。

“走喽。回幽蓝府！”贝贝笑着道，奥利维亚看看妻子、儿子也满足地笑了。当即林雷一行五人再一次乘着金属生命，朝西方地幽蓝府方向极速飞行而去。

林雷地空间戒指内部。

没有生机的空间，里面悬浮着大量的物品，或是存有主神之力的壶，或是黑钰重剑、紫血软剑，乃至墨石、湛石等。\\\\\而在其大量墨石、湛石聚集的一座小山上，便有一个很是不起眼的破败的暗淡地皇冠。

破败皇冠就这么在那。

突然……

九颗灵珠出现在了这死寂空间中，晶莹的翠绿色灵珠，在这死寂空间内很是亮丽。

诡异的。那破败皇冠竟然浮了起来，朝九颗灵珠飞来，而九颗灵珠也朝破败皇冠飞去。

九颗灵珠形成一个包围圈。将破败皇冠为中央。

“咻！”“咻！”“咻！”

九颗灵珠朝四面八方，猛地朝破败皇冠飞去，瞬间没入破败皇冠地镶嵌凹槽中。而后便恢复了平静。一丝绿色光晕流窜在破败皇冠上，令这皇冠隐隐有着绿色光晕流转，再无之前的破败。

这皇冠的凹槽，分为一大九小！

九个小凹槽，围绕着皇冠边沿一圈，而在皇冠前面正中位置。却有一个菱形的大凹槽。这个大凹槽，正空荡荡的。

发生在空间戒指内部地一切，林雷自己也不知晓。林雷之前曾经仔细研究过破败皇冠，灵魂变异后，林雷也仔细研究过，可都没发现皇冠奥秘所在。所以，也就扔在空间戒指中没有再理会过。

或许，哪天。林雷取出这皇冠或灵珠。才会发现这皇冠奥秘。

可哪天林雷会取出呢？谁也不知道。

猛虎形状地金属生命悬浮在山脉上空，这巨大金属生命内足足有上百人。为首地便是银发、银色长袍地莫尔德。

站在金属生命前端，透过透明金属遥看山脉远处。

“去那，将那铠甲取回来。”银发莫尔德冷漠道。

“是，府主。”那白眉男子很清楚之前战斗在何地，当即带着一支小队十人，朝那山坳极速飞去。

银发莫尔德冷冷看着远处山脉，心底却是杀机奔腾。他还是能感应到主神器存在，显然……林雷他们并没带走，或者毁掉。

“现在我的实力大减，若是现在有人挑战我……”莫尔德最是担心这一点，身为府主，108位修罗之一，是要应付别人挑战的。输的人退位，赢得人成为新的新罗，新任府主。所以，莫尔德必须得拿回主神器。

有防御主神器在手，莫尔德便有信心坐稳府主位置。

许久----

白眉男子那小队身影飞了过来，白眉男子手中正持着那件血红色铠甲。

“哼。”银发莫尔德目光一亮，这金属生命立即露出一道大门，那血红色铠甲也朝莫尔德飞来，而后融入莫尔德体内。

“出发，回去。”莫尔德淡漠道。

“是，府主。”那一群人应声。

而莫尔德则是大步，来到金属生命后舱的其中一个密室中，这密室尽皆封闭，没一丝光。

银色长发的莫尔德盘膝静坐下，幽暗的密室内，莫尔德的脸庞也显得昏暗，那如恶狼般地幽绿目光在这密室内愈加的让人心颤。

“毁掉我儿，也毁掉我以后的希望前途！”在密室内，莫尔德没丝毫掩饰，杀机奔腾，狂暴气息弥漫在密室。可因为其神之领域覆盖，这气息却没有丝毫逸散到外面，那些手下丝毫不知道莫尔德情况。

莫尔德眼眸中凶光闪烁：“好，既然你毁掉我，那，我也要毁掉你！！！”

“可惜，那特殊纸张被我毁掉了。否则取信主神，就容易地多了，稍微设计一下，便可令这林雷身死！可现在纸张毁掉了，有些麻烦！”莫尔德略作沉吟，思考着，而后冷笑了起来，“不过，不要紧，纸张虽然毁掉了，可是，至少我自己还是知道这个秘密的。既然那灵珠都不在我手上了，这秘密保密也没意义了。”

莫尔德脑海中想象着事情发展，心底不由有一丝的快意。

“你毁掉我，我便毁掉你！”莫尔德低沉道，“这个秘密，我要公开……我要大肆公开，让所有主神都知道！！！”充满怨气的声音，在这密室内显得那么阴冷，让人心颤。

第二十集 皇冠之谜 第十四章 - 真假？

虽然想要公开秘密，可这也并非一件容易事。

若是这秘密还未传递到主神那，却被林雷先得到。恐怕林雷知道这秘密后，会立即追杀他莫尔德！莫尔德思虑片刻，便定下了简单策略。

天山府主的府邸的大殿内。

一百名上位神战士正恭敬站在大殿之下，等待着府主的到来。

“真不知道府主召集我们干什么！”

心底嘀咕着，片刻，从大殿的侧门走出来一人，正是银色长发的莫尔德，莫尔德阴冷的目光扫过那一群上位神，顿时所有上位神都笔直站着，不敢东张西望，有丝毫懈怠。莫尔德就这么地走上大殿之上。

坐在宝座上，莫尔德冷冽地目光扫向下方：“我有一个任务交给你们！若是泄露任务秘密……哼，泄露之人，一家族全部处死。”府兵军队中，军规森严。可是因为泄露秘密，而灭掉一人整个家族，还是从未有过的。

下方百名上位神心底一颤，心里也发苦，怎么会摊上这个任务呢？

“不过你们也放心，任务只要不泄露，就没事。”莫尔德淡漠道，“而且，一旦你们完成任务，每人十亿墨石！”

上位神们不由一惊。

那些上位神战士们，无数年累计的资产，估计也就数亿罢了。他们并非七星恶魔，没有那么夸张的资产。一个任务就奖励十亿墨石，算是天价了。

莫尔德一挥手。身前悬浮起了一张张黑色纸张。

“呼！”

这纸张猛地朝下方飞去，落向了每一个人。这百名上位神每一个人都得到了这么一张纸。这些上位神们不由自主看向了纸张，这仅仅是目光一扫，便将纸张中内容尽皆记在心中了。

同时，这一百名上位神脸色也是大变。

这秘密……还真够可怕的。

“都看到了吧？”莫尔德冷漠一笑。“这个消息你们且不管真假。但是你们必须记住！你们不得泄露！泄露者……哼。”莫尔德扫过下方一群人。

“属下不敢。”

随着一人单膝跪下，其他九十九名士兵也连跪下。

“很好。”莫尔德淡漠道，“你们这边十五个，另外一边十五个……剩下地二十五个。刚好六组！”莫尔德的神力飞出，轻易地分出六组人，这六组人中，有五组都是十五人，第六组为二十五人。**

“第一组。你们前往地狱西部的喀洛沙大陆。你们十五人，将那纸张，分别送给十五个人。这是名单、地址！记住，在途中千万不得泄露消息。”这莫尔德又再次叮嘱，同时一本黑色纸张飞向那第一组。

“第二组，你们前往地狱东方的碧浮大陆，这是名单，地址。第三组，你们前往地狱南方的穆亚大陆。第四组，前往北方地紫荆大陆。第五组。你们前往星辰雾海……第六组，你们前往混乱之海。”

莫尔德将需要送到地名单、地址，也分发给这些人。这些名单，大多是主神使者的。当然，也有许多是府主人物。广撒网，便有希望让主神们更快知道。

地狱七大区域，这六组前往六处，唯有一处没人。便是血峰大陆！

莫尔德清楚，若是在血峰大陆散发消息，恐怕会很快传递到林雷耳朵里。

“你们尽皆留一个神分身。在我这府内。”莫尔德淡漠道，“你们彼此互相监督，凡是有人泄露，立即禀报给我。”莫尔德选这些人，一是因为这些人忠诚度比较高，二是因为有神分身。

“是，府主。”

一百人尽皆分出神分身。

“现在就出发吧。”莫尔德不想迟疑，这百名上位神应命。分成六个小队立即离开了。小队成员彼此监督。加上泄露消息后果威慑。以及1亿墨石的好处。莫尔德相信，不会出问题。

莫尔德淡漠一笑：“血峰大陆？那就由我去通知吧。”

莫尔德。乃是血峰主神使者。要见血峰主神不难。他去通知，不可能将消息泄密到令林雷知晓。

当天，莫尔德便飞离了城堡前往血峰主神秘密住处。

在连云山脉深处，有一方圆千里的湖水，湖水上方终年被无尽雾气笼罩。这种场景在地狱中很常见，也很少人会注意。而生活在连云山脉的一些人却知道，凡是敢深入湖中央的，尽皆在雾气中迷失，最后浑浑噩噩地又回到了岸上。

没人知道湖水中央有什么。

“哗哗湖水轻轻荡漾着，拍击着河岸。

一道身影从高空极速坠下，而后落在湖岸边上，正是莫尔德。莫尔德站在湖岸边上片刻，便飞窜进入了那无尽迷雾中。$满了各种美丽花卉，还有各种飞禽在岛上平静生活着。

岛上，有一座朴素的圆锥形的大殿，在大殿后方，花丛中，正有一石桌，两名男子相对而坐，正凝神看着石桌上大量地棋子。在这两名男子身后，便有两名侍女，两名侍女脸上满是笑意。这两名男子，一名有着血红色长发，眉间有着弯曲的血色纹痕，他此刻却是面带笑容，目光发亮地盯着桌上棋子。

而他对面的，是一名银发鹰钩鼻男子，这鹰钩鼻男子双眸狭长，偶尔。目光中泄露出的寒意，足以让人心颤。

“特雷西亚，哈哈，你又输了。”血色长发男子大笑道。

“再来再来！我可是刚玩这个。”那鹰钩鼻男子连道，“帕什你都玩了好些年了。”

“行。再来。你还是输。”血色长发男子哈哈笑道。

这256子军棋游戏，看似普通，可其中蕴含调兵遣将方法极多，还需要根据对方情况而做出相应走法。灵魂愈是强大，这思考愈是复杂，玩起来，也愈加感觉有意思。而且必须一方棋子尽皆被杀光，另外一方才算赢。

即使一开始输一点。以少战多，也是有赢的希望。

不同情况有不同办法，如果计算周密，这一局可以玩很久，如这二人，一局可以玩上数年之久。

这本是物质位面，某一位名将发明地训练军官的一个战斗演练游戏。可拥有永恒生命，而且也没什么追求的主神们，却是喜好找寻一些耗费时间的游戏。

“这256子军棋游戏，你从哪弄来的？”鹰钩鼻男子笑道。

“我这。是从斯亚物质位面发现地，你还别说，这游戏比过去我玩地那些，都复杂精彩的多。有意思！”血色长发男子笑着，控制着棋子移动。

那两名少女微笑着，彼此还悄悄神识传音。

“主神们也无聊呢。”

“风系主神特雷西亚大人，估计不会赢啊。上次，毁灭主宰也来和我们主神比上千年，一局都没赢过。”

就在这时候，从远处飞来了一名侍女。而后躬身道：“主神，莫尔德他来了，有紧急事情要拜见主神。”

“莫尔德？这时候他来干什么？”血峰主神帕什眉头一皱。

鹰钩鼻男子笑道：“哈哈，帕什，你赶紧去应付一下吧。”

“你可别移动棋子，别偷棋子，我可是记得清清楚楚的。”血峰主神帕什看了他一眼，而后才走离了开去。

主神大殿内。

天山府主莫尔德恭敬站在大殿之下。只见一道血色幻影一闪而逝。大殿之上，便出现了血峰主神。

莫尔德一抬头。见到血峰主神不由心底一颤，连跪伏下。

“你找我，有什么事情？”血峰主神淡漠道。血峰主神，毕竟是高高在上的主神。他可以和其他主神谈笑、游戏。因为那是他同层次的存在。可在神面前，主神便是高不可攀了。

“主神，我刚刚得知一个天大的秘密。”莫尔德恭敬道。

“哦？”血峰主神不由仔细看向莫尔德，“说！”

“主神请看。”莫尔德手中出现了一份黑色纸张，血峰主神目光一凝，顿时那黑色纸张朝血峰主神飞过去，而后悬浮在血峰主神身前。血峰主神目光一扫，不由面色微微一变，惊疑地看向下方莫尔德。

莫尔德依旧跪伏着，不吭声。

“这消息，你哪里来的？”血峰主神低沉道，“承载如此信息的纸张，怎么会是这种普通地纸张？”

“我也是无意中得到地。”莫尔德连道。

他可不敢说之前就得到那九颗灵珠，如果这么说……主神一旦迁怒其一开始没献上，恐怕会将其击杀。

莫尔德也没办法，原先的纸张已经被他毁掉了。

普通纸张上，写上一个骇人听闻的消息，主神就一定信？

如果那绿色纸张还在，主神一定相信！因为主神一看，就知道那绿色纸张出自哪里。自然相信上面消息。可普通纸张上的消息，主神们会相信吗？“你说，那九颗灵珠，是在林雷那？”血峰主神道。

“不是我说，是这消息上写的。”莫尔德可不敢多说什么，这秘密牵扯的太大了，若他也牵扯进入，他一个府主，恐怕小命都保不住。

“你的最强神分身死了？谁杀的？”血峰主神突然道。

莫尔德一怔，林雷灭了他最强神分身，主神要查，也比较容易查到。在主神面前撒谎也要看撒什么谎，容易戳破地还是老实承认。不容易戳破地，死不承认！

“是林雷击杀的。”莫尔德承认道。

血峰主神突然站了起来，莫尔德不由一惊。

“嗤----”血峰主神冷漠地扫了莫尔德一眼，喝道，“莫尔德，如若至高神发布任务，那使用地纸张绝非普通纸张。如此天大消息，你也敢捏造？”

“我没有。”莫尔德惊恐地连道。

血峰主神站在大殿之上，俯视下方跪伏中的莫尔德，淡漠道：“莫尔德，你有三个错误，第一，至高神发布任务，纸张不会是这种纸张。第二，至高神发布任务，即使有三个信物。也最多简单描述三个信物，绝对不会说，其中某个信物在谁身上！假使，提到某一件信物在某人身上，也该将三个信物所在，都说清楚才对，怎么单单就提一个？第三，你莫尔德的最强神分身，刚好被林雷击杀！这消息上又说林雷得到那九颗灵珠。有这么巧的事情？而且这消息，还是你第一个传出来？一切，太巧了吧！”

莫尔德不由脸色一变。

“哼，莫尔德，念在你这么多年的勤勤恳恳，我饶你性命。滚吧。”血峰主神淡漠道。

“不急，不急。至高神信物？我看看？”一道身影突兀出现在大殿之上，正是那鹰钩鼻男子。

“你看吧，刚才我的话你也听到了吧。”血峰主神淡漠道。

鹰钩鼻男子目光一扫那纸张，微微点头：“你这手下带来的消息，真实性的确很低。纸张不对，消息只提这个叫林雷地一个人。你的手下又和林雷有大仇？的确奇怪。而且至高神发布任务，已经不知道多少亿年没任务下来了。”

“不过……”

鹰钩鼻男子淡笑道，“你这手下，即使要陷害那叫林雷的。怎么会想到散发这种消息？至高神发布任务，这种事情，天地诞生以来，也就有过六次。神之中知道这消息的可没几个。所以，我认为这可能是真的。”

“这仅仅第一点，第二点，就是按照前面六次任务时间推算，无数年来，我感觉，这至高神，也该发布一次任务了。”

“哈哈，帕什，反正我没事，我就先去看看了。哈哈……”

鹰钩鼻男子直接消失在了大殿内。

第二十集 皇冠之谜 第十五章 - 主神降临

大殿内，莫尔德依旧跪伏在那。

可他见到风系主神突然离开这一幕心底却是狂喜：“看那人和主神谈话，很显然，他也是一位主神！也好。虽然血峰主神他没有相信我地话，可至少那一位主神去了……这林雷，哼哼，即使交出九颗灵珠，也难逃一死！”

莫尔德想起自己在那纸张上描述内容，不由很是得意，如果直白描述。或许林雷交出九颗灵珠，主神可能会放林雷离去，可是……莫尔德在这消息上面，稍微玩了一点小手段。

虽然短暂间计划不够完美。可莫尔德认为……足以让林雷死去。

“林雷啊林雷……一个大圆满。却要这么死了。”莫尔德心底暗道。

“莫尔德！”忽然一声冷喝响起。

“主神。”莫尔德连头磕在地面上。

血峰主神冷冽地目光居高临下。俯视着莫尔德：“我问你。这纸张上所述到底是真是假。你可确定？”血峰主神对莫尔德能送来这么一张纸心底还是吃惊。风系主神说的没错。至高神发布任务。那是何等久远的事情？

知道的人也极少。这莫尔德即使捏造，又怎么会知道了这事呢？

“主神。属下不知道真假。”莫尔德恭敬道。“属下只是得到这纸张。因为这消息太过骇人。也知道……主神恐怕对这有兴趣，所以立即就送给主神您了。”

莫尔德，死也不敢确定真假。

敢确定真假。就代表他莫尔德见过真正的原件！

“哼，滚吧。”血峰主神喝道。

“是。”莫尔德连恭敬退离开大殿。

可是大殿中。站在大殿之上地血峰主神眉头却是皱起：“这莫尔德早不送来消息，晚不来。刚好特雷西亚在这，他来了。这消息被特雷西亚知道。可是麻烦了。”随即似乎想到什么。血峰主神的神识猛地幅散开去。

很快，血峰主神神识便覆盖整个血峰大陆。

片刻。血峰主神便收回神识，摇头一笑，也跟着身形一闪，消失在大殿内。

莫尔德穿行在白茫茫地雾气中。极速离开。

“哼，我取回主神器。就立即安排了这事情。又立即将这消息禀告给主神，即使按照林雷他们离去地速度。恐怕还没来得及回幽蓝府吧。”莫尔德办事情效率很高，他唯恐时间长了生变。

所以是独自一人极速赶到这，告诉主神地。

至于主神。再去追赶林雷，那速度当然快地可怕，山脉起伏。连绵不绝。

一道金属生命穿行在天际。

“我们已经进入幽蓝府境内。要不了多久。就能抵达天祭山脉了。”站在金属生命内部前端。透过透明金属遥看外界场景的林雷。淡笑着说道。

“幽蓝府。”黛娜和奥利维亚也站在一旁，遥看远处。

忽然----

“呼呼周围天地凭空产生一股可怕地旋风，旋风直接包裹了林雷他们的金属生命，一时间天地间浑浑噩噩。

“怎么了？”贝贝大惊。

“不好。”林雷脸色大变，这突然降临的袭击。竟然连自己事情也没有一点察觉，这来人未免太可怕了，林雷没有丝毫藏拙心意一动，大地主神之力便释放开来。形成一个保护罩，将五人包容在内。

金属生命整个一颤。而后化为齑粉。

林雷五人还有些懵懵懂懂，而这时。旋风已经消散。

“恩？”林雷看向前方，在前方半空中正悬浮站立着一人。来人银色长发。鹰钩鼻。双眸狭长。那目光如刀子般时而泄出，看其面容就让人感觉到心底发寒，这银发男子便淡漠地看着林雷五人。

“老大。他是什么人？”贝贝传音道。

奥利维亚、黛娜以及他们地儿子代亚更是脸色大变。

“能是什么人。除了主神，还有谁能让我没丝毫察觉，出现在周围。”林雷传音道。而后林雷微笑着向眼前人一躬身，道：“幽蓝府林雷。见过主神！”见过死亡主宰、幽冥果树地林雷。明白一点！

主神或许会以能量形态出现，或许以真身，也可能以人身。

总之。判断主神标准，不是模样，而是其实力。或许一个小女孩出现在面前。也可能就是主神，绝不能以外表来判断对方实力。

银发男子脸上露出一丝笑意：“哦。蕴含意志威能？不愧是达到大圆满层次地。能这么快知道我身份，a”这风系主神，从林雷布置地大地主神之力罩子中。便感受到一股意志威能存在。

最重要的是……

林雷使用主神之力。没一丝浪费，判断林雷实力自然简单。

“不知道主神拦下我们，有什么事情？”林雷微笑欠身道，“还请主神明示！”

“他们退去。”风系主神淡漠看了贝贝他们几人一眼。

至高神信物的事情，在主神看来。越少的神知道越少。在主神眼里，这种任务，神根本没资格知道。林雷是大圆满上位神。他和林雷谈还能语气平和。可旁边的另外四人，风系主神可不想让他们听到。

“你们先离开。”林雷看了他们一眼。

知道对象是主神。贝贝也不敢多说。和奥利维亚三人迅速地飞离了开去。而奥利维亚地儿子代亚则是震惊、难以置信地多看了风系主神几眼，显然。这代亚对传说中地主神很是好奇。

片刻，贝贝等人到了数千里外。

“主神，周围就我二人。”林雷看着眼前银发男子。

“我的要求很简单！”

风系主神淡笑着瞥了林雷一眼。道。“至高神地信物。落到神地手中是没什么用处地，你还是将你得到地至高神信物，交给我吧！”

林雷不由发蒙。

“至高神信物？什么是至高神信物？”林雷反问道。

银发男子眼眸中不由掠过一丝寒光，冷哼一声：“怎么，在我面前你还想撒谎，蒙骗过去？”其实主神此刻也有点疑惑了：“这林雷看起来。似乎真地不知道至高神信物，也不一定。大圆满上位神如果要掩饰。我也不一定能看穿。”

“主神。我敢以至高神之名发誓。我是真的不知道什么至高神信物。”林雷急道。

银发男子心底更是疑惑了。

“主神，你说地这至高神信物。又是什么？”林雷不解道。“而且据我所知。四大至高神乃是四大规则幻化，应该没人类感情，怎么会产生至高神信物？”刚开口。林雷就知道自己说错话了。

没人类感情。就不能发出信物？

那至高神器又从何而来地？至高神器能有，这至高神信物自然也能有。

这银发男子，却以为林雷不知道至高神器至高信物地存在。淡漠道：“至高神，既然能幻化成人，又岂是你所能揣摩地？据我所知，三件信物之一地九颗灵珠应该在你手上。对吧？”

“三件信物之一地九颗灵珠？”林雷不由吃惊道。

林雷地确吃惊。因为他明白对方说地是什么了：“这主神来找我，索要这至高神信物。原来……那能够令莫尔德不死的九颗灵珠，就是至高神信物。难怪有那么奇特不可思议的能力。原来是至高神信物，这至高神信物到底是干什么用的？”

林雷此刻，很想神识探查空间戒指内地九颗灵珠。

不过此刻主神在面前，林雷可不敢那么做。主神地观察力，林雷不清楚，可以主神威能，想必能探查自己动静，若自己探查空间戒指，主神怎么会没有联想？

“这至高神信物，还有三件？”林雷一副震惊地表情。

风系主神仔细观看林雷。冷漠一笑道：“林雷，你虽达到大圆满境界。可依旧是神。至高神信物对你没多大用处，我还是奉劝你将这至高神信物交出来。你也别再说不在你那，我知道……这九颗灵珠就在你那！”

“我给你最后一个机会。”风系主神淡漠道，“现在交出九颗灵珠。我饶你不死，可如果你存有一丝侥幸，那就别怪我击杀你。然后再取得至高神信物。”

风系主神，其实也没十足把握，判定林雷有那九颗灵珠。

甚至于……

至高神是否发布了这么一个任务。是否有那三件信物。有是未知，可是对拥有永恒生命地主神而言。很少有事情能吸引他们，这至高神信物。便是一件足以让他们兴奋癫狂地一件事情。

有这么一点希望，风系主神也想诈一下林雷。假装信心十足，若林雷有那九颗灵珠心虚。估计就交出那物品了。

林雷心底疙瘩一下：“难道这主神。知道我从莫尔德那得到九颗灵珠？这事情。只有我们这一方人知道。以及那莫尔德知道，莫非。是莫尔德告诉主神的？可这莫尔德和我有大仇。应该没那么简单！”

林雷心底迟疑。

“主神，我刚才都说以至高神之名发誓了，你怎么还这么说？难道。我敢对至高神撒谎？”林雷连道，“我林雷以命运至高神起誓。在主神告诉我至高神信物的秘密之前，我对至高神信物一无所知。若有虚假……甘愿魂飞魄散！”

林雷郑重看着风系主神。

果然。风系主神眉头皱起了。这至高神誓言可不是随便敢发地，毕竟这天地。就在规则控制下。

“莫非这林雷，真的不知道？那消息是假地？”风系主神疑惑道。

“特雷西亚！”一声喝声响起。

林雷也发现远处一道血袍人影出现，血袍血发。来者气息比之这风系主神。更加霸道。他不满地飞过来：“特雷西亚，林雷他是我血峰大陆地。你可不能乱来。听一个莫尔德乱说。你就相信？至高神信物？多少年没有过了，怎么可能说有就有？”

特雷西亚一窒。

血峰主神这么一说。也等于告诉林雷。他们也是没十足把握的。

风系主神特雷西亚传音道：“帕什。你怎么回事。当着这林雷面。将事情真相说出来？你不是存心帮他吗。一个神而已。你何必这样。”风系主神很不满。他不明白。血峰主神这么帮林雷。

在他看来。血峰主神和他一起。来让林雷交出信物才对。

“林雷说地。我也都听到了。”血峰主神扫了林雷一眼。而后看向他。“以至高神之名发誓，这还有假？而且那消息上也说了。九颗灵珠是和至高神鉴放在一起地，假设林雷得到九颗灵珠和至高神鉴。怎么会不知道至高信物的事情？显然。莫尔德在撒谎，或者说。他得来地消息是假的。”

风系主神。不得不承认血峰主神说的有理。

“至高神鉴？什么东西？”林雷心底暗惊。

忽然林雷明白了……

“这莫尔德。是真地要害死我啊！”林雷心底大惊。“若是我一开始经不住吓，就立即交出九颗灵珠，恐怕这银发主神。也会紧接着要那至高神鉴。若我不交！得到九颗灵珠地主神，肯定相信那个消息是真地。为了至高神鉴。杀死我，查探我空间戒指也有可能。”

第二十集 皇冠之谜 第十六章 - 一劫

林雷暗自庆幸。

幸亏自己怀疑到莫尔德，认为这个阴谋设计没那么简单，所以一开始仗着至高神誓言硬撑着。林雷的至高神誓言的确没问题，他虽然有九颗灵珠，可之前，他对至高神信物的确是一无所知。

可风系主神却没想到这一点。

因为在那纸张的描述中，林雷是得到九颗灵珠和至高神鉴的。风系主神特雷西亚认为，假设消息是真的，那林雷就知道至高信物。若消息是假的，林雷便不知道。

而现在看样子林雷事先不知道，那消息便是假的！

这逻辑，似乎没任何问题！

其实，风系主神没想到，那纸张消息，是莫尔德自作聪明那么做的，里面有真有假！莫尔德那么做，他是让林雷交出九颗灵珠后依旧遭到主神追要，林雷交不出，恐怕主神会直接抢夺杀林雷。

消息一真一假，好令林雷死。

他却没想到，这消息一真一假，反令林雷逃过一劫。真是自作聪明，反误了自己！

“看来，这消息可能是假的。”银发主神特雷西亚淡漠道。

“就你无聊，会相信这消息。”血峰主神嗤笑道。

林雷心底也是松了一口气。

可特雷西亚那狭长的眼眸，眼角余光却是扫向林雷手上空间戒指，淡笑道：“不过林雷，你这么的有信心，认为自己是被污蔑的。那也好，你将你的空间戒指给我查探看看。如果里面没有。那消息就的地确确是假的……哦，顺便将你的分身也显现出来，空间戒指都让我查探一遍。”

林雷心底一震。

检查空间戒指？林雷可清楚的很，九颗灵珠就在空间戒指内。

“若是我交出九颗灵珠，他铁定认为那消息是真的，肯定逼迫我交出至高神鉴，我交不出。这主神估计会毫不留情杀了我。”林雷心底明白。此刻，即使有九颗灵珠也不能交出来。

而且，至高神信物，听名字就明白，这玩意估计会吸引很多主神。

自己假设承认，即使今天风系主神不杀自己，估计其他主神也会来。自己将不再有平静的生活。

“主神。”林雷一副恼怒表情，“我林雷苦修多年。终达大圆满！虽你是主神，可就是凡人也是有火气的。更何况我林雷？面对主神你地接二连三询问。我林雷是接连回答，甚至于以命运至高神之名发誓，你还要怎样？”

风系主神一窒。

半空中，林雷便站在那，目视着前方风系主神，没丝毫怯懦，笑了起来：“你说让我神分身出来，也好！”林雷心意一动，顿时身体幻化成五个。其他四大神分身尽皆出现。

“四个神分身？”风系主神特雷西亚一惊。

一般神修炼出一种法则。偶尔一些修炼两种法则，修炼三种法则地已经很少了。林雷竟然修炼四种法则。的确令人惊奇。

“你也算是明智。”特雷西亚冷漠道。

林雷和特雷西亚凌空对立。没丝毫谦卑，淡漠道：“主神，我的五个神分身，加起来一共有五个空间戒指！不过我林雷自认做的够有诚意了，甚至于以至高神之名起誓，现在你还要查我空间戒指？也好，尽管查。这五个空间戒指都在这。不过，轻恕我林雷不解除认主，我林雷是大圆满上位神，却不是你的奴隶。要查空间戒指戒指……杀了我便是！”

林雷便这么盯着特雷西亚。

林雷的意思很明白----

你厉害，你是主神！可我也不是任你揉捏的，你如果真的不要脸，来吧，杀我吧！

风系主神特雷西亚却是凝视着林雷，仿佛一条毒蛇审视着猎物。

主神要面子，大圆满上位神也是达到神中地帝王般存在，也是要面子。特雷西亚在没十足把握的情况，这么对林雷，令林雷发誓后，还要搜索其所有分身戒指。这地确很过分。

若是略微刚烈点地大圆满，恐怕宁死，也不愿受这口气。

“特雷西亚！”血峰主神见状，脸色一沉，怒道，“林雷他都以至高神之名起誓了，而且那则消息本是一张普通纸张描述，并非是至高神鉴上的。你还要连查他五个空间戒指，一旦这事情传出去，哼！”

风系主神特雷西亚心底发愁：“这个林雷虽说让我查，却是让我杀了他再查，这不是明显在逼我吗？若我查到有九颗灵珠还好，我有话说。可是，如果我杀了这林雷，还没查到。是我冤枉了他！那这消息一旦被传开去，那可真的丢脸了。”

特雷西亚心底踟蹰。

“主神，要查还请动手，我林雷还有事情，不能在这陪主神。”林雷正容道，“至于主神们提到的那个莫尔德。在不久前，他的最强神分身被我击杀！这什么消息，明显是污蔑于我。若主神不查了，我还要去找那莫尔德算账。哼，我没斩草除根，灭掉他所有分身，没想到他给我来这一手。”

特雷西亚眉头一皱。

对，他在血峰主神神殿中，也知道林雷杀死过莫尔德最强神分身的消息。

血峰主神悄然传音道：“特雷西亚，你得注重自己的身份，你是主神！到了这份上，你还要真要查？”

“帕什，你要阻止我？看样子，你是站在这林雷一边了。”特雷西亚传音道。

“不是我要阻止你，我告诉你，紫荆主神她拜托过我，让我照顾好这林雷。”血峰主神也传音道，“而且据我所知。林雷他前段时间还在位面战场杀戮，这才刚回来不久。你说他从哪得到至高神信物？这消息明显是假的。就算是有至高神信物也不一定在林雷身上，假使，真的有！也真地在林雷身上，怎么，你还先去争夺至高神信物？”

“怎么，不可以？”特雷西亚传音道。

“我知道。你在法则上也是大圆满。可是。你仅仅是下位主神。到时候这风波起来，你应该知道……前六次成功地，可都是主宰。而且在过程中，也是有主神陨落地。怎么，你想掺合进去？”

特雷西亚踟蹰了。

“更何况，这消息根本是假地。”血峰主神传音道，“若是真的，怎么一点风声都没有。就这么巧。刚好被我们先发现？又那么巧，被莫尔德传递过来？又那么巧。是林雷刚杀了莫尔德？更巧的是。这林雷身为大圆满，竟然宁死不交？你说可能吗？这至高神信物给他也没用吧。”

特雷西亚被说服了。

“这林雷和紫荆主神有关系？”特雷西亚传音道。

特雷西亚毕竟是下位主神，而紫荆主神，却是中位主神。最重要的是紫荆主神乃是紫晶山脉孕育而成，为天地间第一个紫晶神兽，比之雷斯晶，强了不知道多少倍。特雷西亚面对紫荆主神，可有些惊惧。

“当然有关系，你大可以去查查。林雷他就擅长紫晶空间。这紫晶空间。可是紫荆主神绝招吧。”血峰主神传音道。

旁边有血峰主神，血峰主神不可能让他动手对付林雷。

加上。大量的证据、现实都标明，那消息是假的！

还有，他特雷西亚贵为风系主神，他还丢不起那人。

特雷西亚那狭长地眼眸扫过林雷，淡漠道：“既然你发了誓言，我自然信你。”而后目光掠过林雷五大分身地空间戒指，身形一动，便迅速地消失在林雷的视野范围内，速度之快，远超林雷等大圆满。

“这就是主神的速度？难怪说，大圆满在主神面前，没一点反抗能力。”林雷心底暗惊。

“谢谢主神。”林雷躬身，向眼前的血峰主神表示感激。

“呵呵……”血峰主神淡然一笑，“林雷，你四神兽家族在我血峰大陆，那贝鲁特也是我使者，你和贝鲁特关系匪浅。这事情本来你占着理，我当然该维护你。若是以后有时间，尽可以去我血峰岛，血峰岛便在连云山脉中。”

“是，主神。”林雷感激。

“你现在是不是打算去杀莫尔德？”血峰主神说道。

“是。”林雷点头道，“这莫尔德这么设计我，我怎么能放过他？”

这个什么至高神信物，本来就是莫尔德那得到的。莫尔德自己拥有的时候不公开，而现在却是来设计自己。还提到什么至高神鉴。阴险之极。

“你不用去了，直接回天祭山脉吧。”血峰主神道。

林雷一怔。

怎么？主神要阻拦自己？

在林雷了解中，主神对不会插手到神的战斗中。无数年来，死去的主神使者可真地不少。

“这莫尔德现在的实力，已经没资格担任主神使者。”血峰主神淡笑道，“最重要地是，现在看来，这莫尔德在撒谎，欺骗于我，哼！”血峰主神脸色一沉，敢欺骗主神，这可死罪！

天山府地吕岩城内，一座幽静府邸内。

“一切都准备好，现在就等着那林雷的死讯了。”莫尔德坐在花园中，惬意的很。

虽然有九成把握林雷会死，可他也担心，担心林雷侥幸逃过这一劫来报复他。所以他没敢回府主府邸，而是来到城内。在城内，是禁止战斗厮杀的！这是主神的规矩！就是大圆满，也不敢违背。

忽然----

一股可怕的气息在花园中出现，而后浓墨般的黑色能量聚集起来，最后，凝聚成了一名血色长发男子。

“主神。”莫尔德一看，吓得连跪伏下来。

这，正是血峰主神的能量分身。血峰主神本尊实则在千万里之外，只是通过神识在这形成一个能量分身罢了。主神的能量分身，足以击杀绝大部分上位神。当然……杀不了大圆满上位神。

这也是风系主神特雷西亚，硬是本尊赶到林雷那地原因。

“敢欺骗我。”血峰主神淡漠看了莫尔德一眼。

“咻！”一道虚幻地暗红色利箭，从主神能量分身眉心射出。

“不，我……”莫尔德见状，想说什么，可是那道暗红色利箭没入他体内，而后他便眼神暗淡，倒地不起了。

“锵！”那件主神器铠甲跌落下来。

当即这能量分身卷着这主神器铠甲，化作一道光芒，消失在城内。

对，城内禁制战斗。

可那是主神定的规矩！主神们在这杀人，却是不受限地。

一道黑色剑形金属生命，正极速飞行在幽蓝府境内。

“老大，我刚才都担心死了。”贝贝此刻才笑起来，“对了，老大，那主神找你干什么的啊？”

林雷一听，不由想到九颗灵珠。

此刻主神可不在周围，林雷心意一动，神识便渗透进入空间戒指，寻找那九颗灵珠。

在那死寂的空间内。

一隐隐有着绿色光晕的皇冠悬浮在那，皇冠上镶嵌着九颗灵珠。

“这，这，九颗灵珠，那破败皇冠？”林雷完全被惊呆了。

第二十集 皇冠之谜 第十七章 - 烫手

金属生命内，因贝贝的一句话，导致林雷神识去查探空间戒指的九颗灵珠。可林雷怎么都没想到……他看到的，竟然是九颗灵珠和破败皇冠契合在一起。此刻的皇冠，隐隐光晕环绕，哪还是过去破败的模样？

见到这一幕，林雷脸上还是露出震惊之色。

“老大，你怎么了？”贝贝见状，不由疑惑道。

“没什么。”林雷连保持表面平静笑道，同时和贝贝灵魂交流：“贝贝，那九颗灵珠牵扯很大。刚才主神过来，就是为了那九颗灵珠。从现在起，你千万不可以对外谈到九颗灵珠。就是回到天祭山脉，也不可以谈这个。”

贝贝和林雷闯过这么多风浪，哪不知道轻重，连灵魂交流道：“放心，老大。”

“奥利维亚，黛娜，代亚。”林雷看向奥利维亚三人，也神识传音道，“从今天起，你们必须将那九颗灵珠的事情忘掉。明白吗？这事情一旦说出去，一定会掀起血雨腥风，我可能因此遭罪，你们这些知情人，估计也会被抓去审问。”

林雷不敢想，一旦牵扯到九颗灵珠，到底会多少人倒霉。

除了那莫尔德外，知道林雷得到九颗灵珠的，也就奥利维亚一家三人和贝贝了。至少消息一旦泄露，奥利维亚、贝贝四人绝对会遭殃。

“九颗灵珠？”奥利维亚也没追问，传音道，“放心，我们只当从没见过那九颗灵珠。”

“放心吧，林雷叔叔。”代亚也道。

奥利维亚、黛娜都是上位神，不是不知道轻重。代亚也成年了，在他眼中，达到大圆满，堪称无敌的林雷都这么说，事情肯定很严重。

“现在莫尔德应该死了。只要你们不说，将来应该不会有什么大事。即使有事情，最多牵扯到我一个人罢了。”林雷传音道。他也明白。此次那风系主神特雷西亚离开了，可不代表其他主神都不怀疑。

林雷皱眉，心底思量着：“这莫尔德传消息，恐怕不会单单传一两个主神。我从天山府赶到幽蓝府。还不足一年时间，血峰主神和那风系主神最快，其他主神估计还没得到消息，可过不了多久，其他主神知道了。^^来找我……”

自己单独一人应付没事。

自己是灵魂变异上位神。拥有意志威能，主神想对自己施展迷魂都不可能。

可奥利维亚、代亚等人就不同了。还是早早将他们撇在事情之外，比较好。

雷诺坐在地上，依靠着大树，手中捧着一本书籍。而耶鲁则是和乔治相对而坐。

“老三他修炼太认真了，这才一回来，就立即闭关了。连本尊也不休息。都到了这份上了，还这么拼命干什么呢？”雷诺坐在地上。目光落在书籍上。嘴里却是嘀咕着，“本尊、四个分身。留一个身体陪我们哥几个聊聊，谈谈这次旅程吗，他连谈都不谈，就闭关了。”

乔治转头，瞥了地面上雷诺一眼，笑道：“老四，难道你以为，像你这么懒散，老三他能达到如今这地步？再有天赋，也是要勤奋的。”

“我懂的。”雷诺应了一声，忽然他看到不远处的贝贝，连招呼道，“贝贝，过来。”

“我有事情，等会儿再来。”贝贝直接快跑离开了。

贝贝沿着楼梯朝下前进，通道也变得阴暗起来。

很快，贝贝来到一座密室前。

“嘎嘎石门被推开，在石室内披散着长发的林雷正盘膝静坐在那，林雷睁开眼睛看了一眼贝贝，笑着点点头：“贝贝，坐下吧。”

石门再度关闭。

贝贝疑惑看着林雷：“老大，有事情吗？”

“贝贝。”林雷灵魂传音道，“你之前不是问我九颗灵珠怎么回事吗？我告诉你，不过我们现在交谈，必须靠灵魂交流。因为……我不知道，现在这时候，是否有主神靠神识查探着我！”

主神的神识查探，林雷是没察觉的，所以，为了安全，林雷没有一刻胆敢将那皇冠取出来。

“当然，现在才开始，估计很多主神都不知道。所以，现在查探我行动概率很低。但是为了安全，我们必须警惕。”林雷经历了之前一劫，不再有侥幸心思。xx

“问题似乎很严重啊。”贝贝眼睛放光，传音道，

“是很严重，九颗灵珠是至高神信物。那可是连主神都想要得到的东西。不过我现在不能交出去，因为一旦交出这九颗灵珠，主神肯定和我追要什么至高神鉴，反而惹祸！现在最重要的，就是将九颗灵珠藏起来。”

林雷思考了许久，虽然有好些办法，最后还是决定让贝贝帮忙。

“老大，你说。”贝贝传音道。

林雷嘴上说道：“贝贝，你不是要吞噬神格么，这空间戒指内有足够地神格。”说着，林雷将一枚空间戒指递给贝贝，嘴上那般说，却同时神识传音道，“贝贝，至高神信物就在戒指内，你不得打开戒指，你要做的就是。将这戒指吞下肚，现在的你，也应该能制造神格兵器了。你将这枚戒指，藏在一柄神格兵器内部夹层中。融合为一体，相信这点，你做得到吧。”

“放心，老大。我现在正在制造神格兵器呢。”贝贝信心十足。

刚达到上位神地贝贝，还无法制造神格兵器。

可一千余年下来，吃过那么多神格后，贝贝已然有制造神格兵器能力。

“这戒指，我过会儿吞下肚，也不炼化它。直接就它包容在神格兵器内部。嘿嘿，神格兵器，就是主神也不可能穿透表层，看其内部。到时候就是主神来查，怎么会怀疑我地神格兵器？”贝贝也信心十足。

“他要查。恐怕先查我。”林雷传音淡笑道。

至高神信物这等物品，对神而言，就是危险品。

可因为莫尔德玩的那一手。导致林雷根本不敢交出九颗灵珠。不交还好。估计主神会认为莫尔德陷害林雷。可交了，主神们不和林雷追要至高神鉴才怪。若林雷拿出破败皇冠，恐怕主神们会更疯狂，估计怀疑第三件物品也在林雷那。

到那时。林雷会成为众多主神争斗漩涡的中心。

“若是在我身上查不到，主神一般会放弃。除非，主神真的认定至高神信物存在，才会疯狂查探吧。”林雷心底也有信心，因为根据现在消息判断……至高神信物地消息。主神们也不知真假。

或许。至高神根本没发布任务。

林雷的预测没有错，这件事情还没有结束。莫尔德是死了，可是他派遣的100名士兵却不知道，他们依旧赶往地狱各地。

星辰雾海，距离血峰大陆最近。

星辰雾海，海底深处。

一座九层塔形，越是往下，占地越广。这一座处于星辰雾海海底深处的九层塔，占地足有百里。高度也有近五千米。九层之塔。通体黝黑，表层却是泛着隐隐地光晕。将海底水流都摒弃在外。

九层之塔底部大门处，有两名壮汉独角战士看守。显得那般模糊，可是，那令人心悸地威压幅散开来，也令大殿之下，一名紫袍人惊颤地跪伏着，连头都不敢抬起。

“主神。”这紫袍人跪伏在大殿之下，“属下得到一则消息，有关至高神信物地消息。”说着，连双手高举着一张纸张。

“至高神信物？”

浑厚沙哑的声音响起。

顿时，那黑色纸张飘向了王座之上，在王座前停滞片刻，而后便自燃起来，化为灰烬。

“承载这消息的，竟然只是普通纸张。可笑。”沙哑声音响起，“这消息，你哪里得来的。”

“主神，这是一名上位神奉送上来地。属下一看这消息，就立即找到那上位神，进行审查，那上位神一开始还说，是偶尔得到献给属下的。不过属下不相信，加紧审查，终于知道。这消息是那血峰大陆，天山府主莫尔德派他们传来的。我不敢多想，就连来禀报主神了。”

“血峰大陆地一个府主？”

在王座上地主神沉吟片刻，“你做地很好，好了，你退下吧。”

“是，主神。”得到一句做地很好，这紫袍人眼眸中也有着喜意，当即离去。

“承载消息的并非至高神鉴，这消息真实性不高，不过，这个府主胆敢这么做，或许，还真的有一丝可能。”那模糊人影当即消散，消失在王座上。

天祭山脉上四大神兽雕像那般耀眼，整个山脉上随处依稀可见人影。

“呼！”

一道模糊人影，宛如瞬移出现在天祭山脉之前。这人穿着暗紫色长袍，长袍上绣着点点星辰，他那深紫色长发也是披散在肩上。面容俊美到妖异，额头却是有着一根短细的紫色尖角。

来人目光一扫天祭山脉，脸上露出一丝笑意：“那四神兽死去，没想到他们的后代子女中，还冒出个大圆满。”

随即身形一动，又再次消失。

林雷府邸上空，那暗紫色长袍人影凭空出现在上空。

“这什么人？”一眼瞥到上空突然出现的一人，雷诺也吓得一跳。

府邸空地上众多人都震惊起来，他们还没注意，上方就出现一人了。而且府邸内不少人原本就看在半空，那人影好像瞬移一样，立即出现了。

“他什么人？”耶鲁震惊传音道，“我，我看不清他模样，他整个人好像笼罩着一层迷雾似的。”

“我也看不清。”贝贝也震惊嘀咕道。

这人影身形降下，落到空地上，淡然散发的气息，便让周围人不敢靠近。

“呼！”“呼！”两道身影从大厅内窜出来。

“见过主神。”两道人影同时躬身。

“林雷……贝鲁特……”这来人紫色瞳孔扫了他们一眼，“屋内谈吧。”说着，这来人身形一动，便消失在空地上。速度比大圆满上位神，不知道快了多少倍。

林雷、贝鲁特相视一眼。

“林雷，你料的还真准。”贝鲁特传音笑道。

“很容易推出来地，只是我没想到，来地这么快。”林雷感叹传音道，“贝鲁特大人，这位主神是什么人？”

“是星辰主神！也是掌控星辰雾海的，论实力，在毁灭系七位主神中，仅在毁灭主宰之下。可比上次地风系主神强的多了。走，我们进去吧。”贝鲁特传音道，当即林雷、贝鲁特二人，也步入了大厅当中。

第二十集 皇冠之谜 第十八章 - 笑话

大厅内，外人尽皆屏退。

星辰主神坐在主座上，幽冷紫色双眸落在林雷身上：“林雷，据我所知，你得到了至高神信物九颗灵珠以及介绍三件信物的至高神鉴，这至高神信物和至高神鉴，对你们也无用，还是直接拿出来吧。当然，我不会白拿你的东西。”

“抱歉，主神。”林雷欠身道，“我并没至高神信物和至高神鉴。”

“轰

一股幽冷地不含一丝光亮的黑色从星辰主神体表逸散开来，瞬间幅散整个大厅。林雷只感到身体一颤，甚至于有腿发软的感觉。就如同儿童时代，第一次见到九级魔兽黑龙一般。

神，和主神，差距太大了！

“主神。”旁边的贝鲁特连道，“难道你不知道风系主神、血峰主神，他们找过林雷？林雷他都以至高神之名，发过誓言了。而且血峰主神他也证明了，这事情完全是一个陷阱，诬陷林雷他的。”

“帕什他们也来过了？”星辰主神目光落在贝鲁特身上。

“是的，主神。”贝鲁特连解释道，“这个消息是天山府主莫尔德传递开的，而在这之前，林雷杀了他最强神分身。这莫尔德没有办法报仇，估计便想到这方法。否则怎么会如此巧，林雷刚杀他最强神分身，他就立即得到这至高神信物的消息？”

“莫尔德……”星辰主神也知道，这消息的确是那个叫莫尔德的传递开的，“他找死吗？”低沉的声音中蕴含一丝愤怒。

“这莫尔德恐怕想拼死，想报复林雷吧。”贝鲁特连道，“那莫尔德失去最强神分身，根本算不得什么。可林雷他却是大圆满上位神。两者地位差距大的很，这莫尔德以他一条残命，换林雷的性命。也正常。”

“莫尔德呢？”星辰主神冷漠道。

“他已经被血峰主神处死。”贝鲁特解释道，“风系主神特雷西亚大人，和血峰主神。都为之大怒。林雷他当初也想去追杀莫尔德的，可毕竟莫尔德是血峰主神的使者，还是血峰主神亲自下手。杀地他。”

星辰主神沉默了。目光扫向林雷。

被主神盯着，林雷也感到压力大。

忽然----

星辰主神眉头一皱，看向大厅门口，只见一道模糊身影聚集形成。而后变成血峰主神的模样。

“帕什，你来了？”星辰主神开口。

血峰主神微笑着略一欠身，笑着走过来：“我当然来，你来我的地盘，我岂能不招呼你？星伊。看来至高神信物吸引力地确大地很啊。当初那特雷西亚也是追到林雷面前，逼林雷拿出来，林雷没办法，只能以至高神之名发誓。”

随即，血峰主神也在一旁坐了下来。

血峰主神笑着看向林雷、贝鲁特二人：“你们别紧张，星辰主神可不是特雷西亚那疯子。”

“好了。”星辰主神不由瞥了血峰主神一眼，“既然这林雷发过至高神誓言……也有你们证明，那我也就相信你们所说。不过帕什……你那使者莫尔德敢捏造如此消息，无风不起浪。这至高神估计真的发布任务了吧。”

血峰主神点头道：“也对。可若真的发布任务，至少让我们看到三件信物之一吧。最重要的还是那至高神鉴。至高神鉴上详细讲述了任务要求。那纸张上地消息，明显经过修改。因为即使发布任务，是不可能说，某件信物在某人手里的。”

星辰主神点了点头。

忽然----

“轰隆隆星辰主神可怕的神识瞬间幅散开去……

“星伊，神识覆盖整个地狱干什么？”血峰主神惊讶道。

林雷听的心底一震，覆盖整个地狱？覆盖的范围，是和灵魂之力强度、意志威能有关地。林雷只能覆盖八百万里，这还是他灵魂之力特强地缘故。可是主神呢？整个地狱都能够覆盖。

主神威能，比他的意志威能强多少，可想而知了。

也难怪，主神本尊一旦抵达，大圆满也是必死。除非，大圆满一开始就溜走，不和至高神本尊碰面，早早逃到物质位面去。

“这事情，当然要和地狱诸位主神，尽皆谈一下。否则，过了数十年数百年，恐怕他们一个个也过来。而且这消息到底是真是假，可不一定。”星辰主神淡漠道。

林雷心底一突：“和地狱中所有主神商谈？”

遥远的紫荆大陆，东方的碧浮大陆，广袤的混乱之海……

诸位站在顶端的主神们，通过神识联系开来。

“星伊，联系大家，干什么？”在遥远广袤的混乱之海中，最强大的存在，发出了声音。声音响彻在地狱中所有主神的脑海。

“主宰，我现在联系大家，是因为地狱中开始传播关于至高神信物地消息。过段时间，大家也会知道。所以，我干脆通知大家，商量一下这事情。”星辰主神地声音，也在其他主神脑海中响起。

主神们，神识尽皆可以覆盖一个位面。彼此交流，根本不需要聚集在一起。

“至高神信物？”一道惊喜声音，源自于穆亚大陆的主神。

“至高神又发布任务了？”

“什么任务？”

数道恢弘地声音，接连响起。

当然能听到这声音的唯有主神，就是林雷他们也根本听不到。

“哼，这消息源头，就是帕什他麾下一个主神使者传递的。”这是风系主神特雷西亚的声音。包括地狱在内的四大至高位面，要比神位面强的多，面积也要更大。这导致许多主神定居在这。

地狱，不代表只有毁灭主神在这。

如其他风系主神、地系主神、火系主神，或许也有一两个在这。此刻正谈论的主神们，便有其他系的主神。

“各位。”血峰主神立即发话了，“很抱歉。这消息源头的确是我的一个手下使者莫尔德，据我调查，因为他被一个大圆满杀了最强神分身。所以想要报复。捏造了这么一个谎言。特雷西亚和我已经调查过了，这地确是一个笑话罢了。”

“那个大圆满是谁？”清脆的声音响彻每一位主神脑海。

“他叫林雷，四神兽家族的大圆满。”特雷西亚声音响起。

“林雷？”温和委婉地声音响起，这声音源自于紫荆大陆地紫晶山脉那位强者。“这林雷和我也有些渊源，他修炼到如今才数千年罢了，不过的确是天才人物，已然达到大圆满境界。”

“大圆满？”

“数千年，大圆满？不可能！！！”

“我也知道有一个叫林雷的。达到大圆满。位面战场最后决战。我曾观看了，他击败了马格努斯。可是我没想到，他竟然修炼才数千年。”

一个个声音，从庞大的地狱各处传开，众多主神议论纷纷，为之震惊不已。

毕竟就是主神，大多数也没达到大圆满。能够成为主神地，大多都是在天地形成之后诞生极为早的强大生命，他们能成为主神。和运气、实力有关。却是和是否达到大圆满没关系。

在心底。不少主神，还是钦佩能达到大圆满的强者。

毕竟大圆满。是靠绝对的实力。而成主神，运气、机遇最重要。

“林雷他刚刚从位面战场回来不久，可能和这个叫莫尔德的有了仇怨，杀了莫尔德最强神分身。莫尔德没实力报仇，想了这个办法吧。”紫荆主神如此判断，“这林雷修炼数千年便达到大圆满，至高神信物对他也没什么用处，我想，他还不会傻到藏匿至高神信物。”

“是地。”血峰主神声音也响起，“林雷他在特雷西亚面前，已经发过誓言了。特雷西亚，是吧？”

特雷西亚地声音没立即响起，过了片刻，才应道：“是，这林雷以至高神之名发誓，在我告诉他之前，他对至高神信物根本一无所知。”

“我还需要告诉大家一点。”血峰主神紧接着道，“承载这则消息的，只是一张普通纸张，而并非至高神鉴。”

“没至高神鉴，还谈什么。”

“没至高神鉴，就是至高神信物在面前，恐怕也不能判定是否是至高神信物。这自然中，也会诞生一些奇特物品的。”

不少主神议论纷纷，显然认为这只是一个玩笑。

特雷西亚声音却响起：“不过那纸张上，也描述了三件信物。”

“至高神鉴上的描述，才是能真正相信的。特雷西亚……怎么，就凭你，也想掺合进去？就是至高神真的发布任务了，你那点实力，掺合进去恐怕也要陨落吧。”浑厚的声音源自于遥远的喀洛沙大陆的那位强者。

特雷西亚却是不吭声了。

因为说话地主神，实力比他强地多。

“那个叫莫尔德的，也是胆大。”声音源自于混乱之海，“不过，他敢这么说，或许是想不惜死也要报复那个叫林雷地。可是……也可能他得到什么消息，见过至高神鉴。算了，大家暂时别理会了。待得至高神鉴出世，那才真正代表，至高神发布任务了。”

毁灭主宰的话，最是有效，话出，顿时众位主神不再多说什么了。

林雷府邸的大厅内，林雷只能静静站在一旁，他也知道，主神们正靠神识议论着。

“分散地狱各处，却靠神识，瞬间可以谈论。果真可怕。”林雷暗叹不已。

忽然----

那星辰主神站了起来，林雷连集中精神。星辰主神瞥了一眼林雷，脸上难得露出一丝笑意：“数千年，就达到大圆满？林雷……这简直是一件不可思议的事情。很好，很好。”说着，星辰主神身形便消失了。

林雷这才松了一口气。

“数千年达到大圆满，他怎么知道的？”林雷疑惑不解。

就是四神兽家族中，也没几个人知道自己到如今修炼多久。知道这事情的，也就一些关系特好的，如雷斯晶等人罢了。

“哈哈，数千年达到大圆满。”血峰主神笑看着林雷，“这消息，是紫荆主神说的。林雷，我相信，这消息会在极短时间内，令各大位面所有主神都知道。好了，你的事情也结束了。不用担心有主神来找你了。”

“谢谢主神。”林雷感觉躬身道。

林雷明白，血峰主神明显偏帮自己，估计在众多主神对话中，也帮了自己。若是没主神帮助，恐怕早有主神来胁迫自己了。

“你先离开，我还有事情和贝鲁特聊聊。”血峰主神道。

“是。”林雷当即退去，只留下贝鲁特和血峰主神在大厅中。

第二十集 皇冠之谜 第十九章 - 纸张

林雷走出大厅后，沿着走廊便来到了空旷的草地上。

深吸一口气，感受着这微风拂面，林雷脸上也露出了如释重负的笑容：“这莫尔德临死给我弄的这一招，还真是麻烦不断。不过现在诸多主神都谈论过了，这事情也该到此结束了，除非那第三件信物冒出来，或者那至高神鉴冒出来！”

“老大。”贝贝惊喜跑过来。

“父亲。”泰勒、莎莎等人也在远处，都走过来。

林雷见到这一群亲人：“不管怎么样，这至高神信物是牵扯到主神的，因为莫尔德散播的消息，主神也最多找我麻烦。应该还不会无耻到胁迫我亲人。”古往今来，无数年来，林雷还从来没听说，那个主神会威胁、胁迫某个神的亲人。

“老大，没事吧？”贝贝走到林雷身前。

“贝贝，你看老三表情，就应该知道了。”耶鲁笑着说道。

“我贝鲁特爷爷呢？他一个人在大厅？”贝贝不解道。

“在和血峰主神谈一些秘密事情。”林雷道。

贝贝、耶鲁等人大吃一惊，贝贝连道：“血峰主神也来了？”血峰主神的到来，其他人根本没看见。因为血峰主神是直接在大厅中聚集成能量分身的。所以，外面的人根本不知道。

“你贝鲁特爷爷来了。”林雷笑着对贝贝说道。此刻贝鲁特正面带笑容走出了大厅。

贝鲁特出来后，目光便锁定林雷几人，朝这走了过来。

“爷爷。”贝贝迎上去。

贝鲁特笑着摸了摸贝贝脑袋，而后看向林雷，笑道：“已经没事了，林雷。我还有事情，那就先走一步了。”说完这话，贝鲁特竟然又向林雷神识传音：“林雷，你记住，无论这九颗灵珠你是否得到。你都不要承认，在你这。假使得到，你也要藏地好好的。”

贝鲁特这神识传音，吓得林雷一大跳。

“贝鲁特大人？”林雷传音惊异道，林雷对贝鲁特。是心存感激的，也将贝鲁特当成了长辈。

贝鲁特表面上满是笑容，实则却传音郑重道：“其他你就别管了，得不到就罢了，若是得到，一定要藏好，同时也别承认。|| ||来个死不承认！你自会没事的。”传音后。贝鲁特又笑呵呵和大家说了几句。便独自一人离去了。

林雷看着贝鲁特离去背影，心中迷惑愈加浓了。

“贝鲁特大人他说这话什么意思？他应该还不知道我有至高神信物，可这话……”林雷想不明白。时间流逝，转眼便过去百年。

这百年中，林雷的水系神分身轻松地陪着亲人们，而其他三分身和本尊，则是处于苦修当中。火元素法则早开始修炼第六种玄奥了，奈何这第六玄奥，也是火系中最神秘最强玄奥爆之玄奥。林雷修炼速度也是极为慢。

爆之玄奥。就好像火山爆发，大量能量累计。好一瞬间发出，威力将极大。

如青火，那如瞬移一般的身法。火系地物质攻击、灵魂攻击，都堪称顶尖。便和这爆之玄奥有关。这玄奥说起来简单，可真正要深入，并且完全领悟大成，就实在太难了。

火元素法则修炼缓慢。

可四元素法则融合之路，更慢。水系的圆柔玄奥和大地的大地脉动融合后，可紧接着林雷修炼速度便明显锐减了。再无成就。

“呼呼

狂风呼啸，雪花漫天。

天祭山脉仿佛穿了一身银装，显得那般的梦幻。如今四神兽家族守卫战士数量也锐减了，因为有一名大圆满坐镇，还有谁敢来惹四神兽家族？自然不需要像当年那么战战兢兢了。

天祭山脉龙道上，依稀看到一些稀稀疏疏的守卫战士身影。

一道巨锤模样地金属生命从远处飞来，而后停滞在天祭山脉四神兽家族一方外围，巨锤金属生命轰然消散，半空中出现一道高大身影，来人身高足有两米五，下半身是黑色长裤，上半身仅仅是个背甲，露出了那粗壮的双臂。

红色短发寸长，却如钢针般竖着。

“什么人？”青龙家族守卫战士的其中一个分队，飞了过来。

这壮汉微笑着开口道：“你们去向你们林雷长老通传一下，就说他老朋友墨思过来了。”这声音很温和，让人听得很舒服，一点粗狂的感觉都没有。

那些守卫战士彼此相视。x

林雷长老的老朋友？他们也感觉来人顾盼间，气势不一般。

“请等一会儿，我去通传。”其中一名守卫战士说道，便立即转身朝山脉内飞去。

“墨思是谁？你们听过吗？”

“看他样子，估计是个厉害地强者。林雷长老的朋友，应该是统领、府主一级吧。”

那些守卫战士们彼此悄然神识传音，谈论着这眼前大汉。这么多年来，来拜见林雷的强者不再少数。这些守卫战士也知道……这些客人不是他们所能得罪的。但凡来拜见林雷的，守卫战士态度都不错。

过了许久。

“哈哈，墨思！”笑声响起，两道人影从远处飞来。

墨思凝神一看也笑了：“林雷，好久不见。”

来人正是林雷和守卫战士，林雷知道是墨思来。也连忙亲自来迎接，笑着道：“是好久不见，墨思先生，走，我们到里面谈。”当即这墨思也和林雷并肩，沿着龙道。朝山脉深处飞去。

“你我已有两千年不见，可我怎么都没想到，当年一个中位神地你，如今都达到大圆满了。我听到这消息，还不敢相信呢。”墨思笑呵呵说道。“而后还是从主神那，得到肯定。真是佩服啊。”

墨思，也是地狱中极为强大的炼狱统领。

林雷也是后来，从贝鲁特那得到大量资料，才知道墨思地强大！

墨思本人。是修炼毁灭、死亡两种规则，而且这两种规则都达到极为可怕地境界。如死亡规则，墨思本人已然近乎修炼到巅峰，只差一点便大圆满。墨思可以做到，轻易灵魂控制七星恶魔！

这在地狱，能做到的也是屈指可数。

林雷虽然达到大圆满，可是也做不到。毕竟术业有专攻。这死亡规则强者。在灵魂上最是擅长。

而毁灭规则方面，墨思因为乃是血纹泰坦一族，天生在毁灭一系上擅长。当年墨思便是用锤子，轻易将近乎达到修罗层次的络缪打地落荒而逃。这还是墨思，没有使用绝招的前提下。

物质、灵魂两方面，都近乎达到巅峰。

可以说，除非遇到大圆满，否则这墨思便算是无敌了。也难怪，当初的血纹泰坦家族。能够轻易地将汨罗岛管理成如一个城池。而且还无人敢惹。没办法……一般府主，怎么会是墨思对手？

“我也是死里逃生。才有所突破的。”林雷淡笑道。

“我也梦想着能达到大圆满呢，可这最后关键一步，迈不过去也没办法。”墨思摇头笑道。

谈笑间，林雷、墨思二人便进入了林雷府邸，因为墨思和其他人不太熟悉，林雷略微介绍一些重要成员，便将墨思引入客厅。墨思、林雷二人便单独交谈了起来。

这墨思很会说话，谈笑间，也让林雷对其好感大增。我都差点忘记今天来的目地了。”墨思微笑说道。

“哦？什么事情？”林雷惊讶道。

原以为墨思来，只是和自己叙旧。现在看来还有特殊目地。

“你看。”墨思一翻手，取出了一张黑色纸张，“这是一个上位神战士派人送到我那地，我看到这消息便感觉不妙！感觉是有人陷害你，所以灵魂控制了那上位神，才知道，是莫尔德在幕后指使的。”

林雷眼睛一亮：“这是莫尔德派人，传出地纸张？”林雷连接过。

林雷很想知道这纸张上到底描述了些什么，当初也问过贝鲁特，奈何贝鲁特也没得到那纸张。莫尔德，只是派遣手下，送到其他六大区域。至于血峰大陆……并没其他地府主、统领得到。

“这纸张上的消息，明显要置你于死地。所以，我立即赶过来，送来。”墨思郑重道。

从血峰大陆到汨罗岛，那上位神战士途中再耽搁一点，再等到墨思再赶过来，耗费这么久也可以理解。

林雷则是仔细阅读着这一份纸张消息。

“三件信物----九颗灵珠、戊铁皇冠、红菱晶钻，这三件至高神信物可以组合成生命皇冠？”林雷眼睛一亮，“当三件信物融合为一，生命皇冠形成的时候。便可将其献给生命至高神，向生命至高神提出一个要求。”

这纸张上重要讯息便是这个。

同时也有着三件至高神信物的图像模样。

“原来那破败皇冠，是什么戊铁皇冠？三件信物，我已经得到其二。”林雷心底暗喜，“现在，只差这最后一件，红菱晶钻了。”

红菱晶钻，便是血红色的菱形晶钻。

至于蕴含何等奇特能力，上面并没叙说。

这纸张上还提到，记载三件信物详细讯息的至高神鉴以及三件信物之一的九颗灵珠，就在幽蓝府四神兽家族林雷手中！

“那至高神鉴我可没见过。”林雷心底暗道，“可三件信物，我却是得到了两件，若是得到最后一件，便可以向生命至高神提出一个要求。”

“向生命至高神提出一个要求？”林雷不由喃喃道。

忽然----

“轰！”

一道灵光在林雷脑海中划过，林雷眼睛陡然一亮。

旁边地墨思，见林雷吃惊，不由笑道：“至高神地任务，我也知道一点。无数年来，至高神也发布过数次任务吧。好像我知道的，凡是成功的主神们，都是向至高神索要至高神器，而至高神也都应允了。”

提要求，至高神可以为之实现。

“生命至高神，乃是掌控无数生灵的生命的规则幻化！主神救不了德林爷爷，可是生命至高神，很可能能做到。”林雷还清晰记得，那死亡主宰说过的话。

魂飞魄散，主神不可能救。至高神呢？

虽然不清楚，可是，规则幻化的至高神太强了，或许真的能做到。

“德林爷爷……”林雷脑海中瞬间浮现过无数画面。

那一天，一个须发皆白的老者从戒指中飞出……

那一天，这位须发老者，教导起了一名少年，平刀流雕刻，让少年开始突飞猛进……

那一天，这位须发老者，拼死施展了禁忌魔法……

“德林爷爷。”达到神之巅峰地林雷，此刻却是心底颤抖起来，“只要我凑齐三件信物，我就能向至高神提出要求了。现在，就差一件，就差一件！德林爷爷，我，我一定会让你复活地，一定。”

林雷心底期盼的火焰，熊熊燃烧。

第二十集 皇冠之谜 第二十章 - 千年岁月，惊人变化！

当年血峰主神，在天山府境内吕岩城中。击杀了莫尔德。

那大动静，当然引起吕岩城的城主以及众多上位神关注，血峰主神却是命令那位城主。让其不用理会。并且血峰主神还将莫尔德尸体毁尸灭迹。有主神的这么一句话……吕岩城城主当然就不敢再管了。

这事情也就不了了之。

莫尔德，当初是担心林雷追杀，所以是独自悄然躲到吕岩城。租用了地一座府邸。莫尔德身死，可天山府府兵们却不知道。还以为府主活的好好的，在，大量府兵在这驻扎着。

血阳悬挂着高空，突然一道闪电划过上空。最后停滞在这府主府邸上空。化为一道人影。此人凌空而立，却是如标枪般笔直。虽然精瘦些，可那霸道的气息却是肆意散发着，那一头墨染般的长发随意飘着。长至臀部。

他背上，还背负着一柄战

此人，正是林雷当年在星辰雾海认识地强者络缪。当年的络缪。便拥有着接近修罗层次的可怕实力。

“这是府主所在，你还是快点退去。”顿时大量府兵凌空飞起，为首一人对着络缪怒喝道。

络缪主动散发气息。还在府主府邸上空。明显是挑衅。

络缪目光扫过下方众人，淡漠道：“从今天起。我络缪波尔诺森便是天山府府主！”声音仿佛雷鸣般。在天地间回响起来，周围驻扎地数十万府兵，乃至更远处的一些部落居民都听得清清楚楚。

“放肆！”一名笼罩在黑袍中的枯瘦老者怒喝道，“我天山府府主，乃是莫尔德大人，想当府主。还是按照规矩。先成为七星恶魔，再来挑战吧。”

下方众多府兵也很是恼怒。

这当府主。说当就当了么？在府主府邸上空，如此大肆自己封自己为府主。太可笑了。

“轰隆隆

浓黑如墨的可怕的能量，在天空上方凝聚，那能量气息让下方府兵们惊颤。特别是其中一些强者。如那笼罩在黑袍中的枯瘦老者便是脸色大变：“这么多主神之力……”

紧接着，漫天地主神之力能量，形成了一张足有数十米高地巨脸，。

“呼----”

可怕地主神威压幅散开去。

“主神。”所有府兵都坠落到地面上。并且颤抖着跪伏下来。

“主神。”络缪也落到地上。跪伏下来。

“前任天山府主莫尔德犯了死罪。已经被处死。从今天起。天山府府主。便为你们眼前这位络缪。”如响雷般的声音。响彻在每一个人耳边、脑海中。在主神气息、威压压迫地惊颤地府兵们，每一个敢抬头。

随即，那数十米高地巨脸轰然消散。天地间又恢复一片清朗。

这时候府兵们才敢抬头。见主神走了。才直起身体。

“拜见府主。”反应快的人。连向络缪单膝跪下行礼。

“拜见府主！”顿时，数十万人也尽皆单膝跪下，齐声喊道。

络缪如利箭的冷冽目光扫视周围一圈。脸上不自禁的有了一丝笑意。这么多年苦修。终于成为一府府主。名列地狱108位修罗之位。

不过络缪，是主神指派，而非是按照正常规则，击败府主而继位的。所以……很自然地。肯定会有不少人不服络缪。可以想象。以后会有不少七星恶魔，来向络缪进行挑战。

“来吧，来地越多越好。”络缪眼睛发亮。道黑龙金属生命腾空飞着。

“府主竟然死了！我们不是白跑了吗？”金属生命内，十五名上位神士兵正聚在一起。

去星辰雾海传消息的速度比较快。可是去喀洛沙大陆地上位神士兵，如今连一个都没送到。其实100名上位神战士中，这百余年。已经成功送走消息地，只有四十余人。其他人。特别是区域遥远的，当然拖地更久。

到了络缪降临，释放了困在府邸中地100名士兵神分身后。这些士兵才知道，莫尔德死了。

“那莫尔德死了。我们就是送过去，也没奖励。兄弟们，走吧。回去。”

“赶了一百多年路。现在却是白跑一趟。”

这些府兵们心里显然不平衡。

“嗨，我说，我们直接将这消息贩卖掉吧，这消息，也是一个大消息，卖给恶魔城堡地情报部门，也会有一个高价的，反正莫尔德死了，我们泄露消息。他也无法杀我们。”

“对，这种消息，绝对值高价。”

“这消息上还提到林雷大人，我看。莫尔德他就是故意陷害林雷大人地。”这些士兵。可不认为这消息是真地。

很快。这些白跑一趟。注定不可能从莫尔德那得到奖励地士兵们，选择了将这惊天消息。卖给恶魔城堡。恶魔城堡内部部门众多。护送、杀人、寻宝等等，任务众多。自然也会购买一些情报、消息。

这情报消息。被恶魔城堡购买去，同时那些已经不再畏惧莫尔德地士兵们，还告诉恶魔城堡。这情报是莫尔德让他们送给各个府主、主神使者的。

既然落到恶魔城堡手里。这种情报。恶魔城堡当然会弄个好价格卖给众多强者，自然。这消息很快被一些地狱中地强者得知了。

大多数强者。都认为莫尔德是陷害林雷。

可还是有一些强者，认为这消息是真地。还满天下地寻找三件信物。好得到后献给主神。得到主神奖励。主神耳朵里。可经过集体会议地主神们。对此当然不予理会。但同时……主神们也有些恼怒。这种消息怎么能在神之间大量传递呢？主神们，立即下令。让恶魔城堡不再贩卖这消息。

可是……

这消息。却已经传开了，主神下令却也晚了。

这事情却没影响到林雷，林雷地生活依旧那般平静、安宁，不过当初林雷从玉兰大陆带来地大量家族子弟。在地狱度过数百年。便对地狱没兴趣了。

地狱高手太多了。

巴鲁克家族子弟。大多才圣域。经过家族洗礼，也才下位神。在地狱中。只能被人虐杀。

靠四神兽家族势力，这些从玉兰大陆来地巴鲁克家族子弟们。逛了一些地狱城池，可无聊地生活。还是让许多人都决定回玉兰大陆，对此，林雷也没阻止。靠那主神令牌，送一群人回了玉兰大陆。经过去了千年。

千年时光，在神地世界里。也算不得什么。

千年光阴，也令林雷在四大法则修炼上进步不小。大地脉动玄奥和风系地次元攻击玄奥契合。甚至于融合大半。次元攻击和水系的圆柔玄奥。也契合了，只是，这两个。没有一个能大成的。

至于火系……

火系速度地确很慢，而且越往后越慢，当年第五玄奥便修炼近千年，至今。第六玄奥爆之玄奥。修炼却超过了千年，却还未大成。长在府邸内，这绿柳树至今已然生长了八百余年，万千枝条垂下舞动着，那般的柔美。

“耶鲁。你虽然是炼化神格成神。可是你也不能放弃啊。说不定，炼化神格成神的，也能融合玄奥呢。你看我。对自己融合玄奥一点信心都没有。可是……我贝贝，还不是成功融合了两种？哈哈。”贝贝大笑声。从柳树下传来。

这粗壮柳树下。正有一面黑木桌。旁边围桌着三人。分别是贝贝、耶鲁、沃顿。

“我可没那么大地志向。”耶鲁笑眯眯道，“你看我，现在也是上位神了，虽然是炼化神格达到地，可和当年恩斯特魔法学院时候地我比。一个是天，一个是地啊。差地太远了。而且，现在道森商会我又重建好了，我道森家族子弟也是一大堆了。我知足喽。嘎嘎，现在就是享受生活。偶尔去一些物质位面。随意闯荡一番。我一个炼化神格的上位神，去物质位面，那是横着走啊。而且，我还有老三给我的主神之力。”

耶鲁成神后，曾回玉兰大陆生活过两百余年。

那两百余年，耶鲁便有了十九个子女，并且靠着巴鲁克帝国地隐势力。轻易地重建道森商会。而他的十九个子女也繁衍下去，道森家族再次强盛起来。而后，无聊地耶鲁带着三名夫人，又回地狱了。

当然。那次耶鲁运气不好。用着主神令牌。从玉兰大陆到地狱，来回传送，足足传送了八次，才传送到血峰大陆。

有主神令牌。便可免费使用传送阵。

“耶鲁，贝贝。我们哪一天，再去某个物质位面逛逛啊。”沃顿笑着建议道。

当初贝鲁特借给林雷一枚主神令牌，却是不再收回了，林雷自己不用，却是让贝贝、沃顿等人，经常拿着使用。

“着什么急。下次，等老大跟我们一起去。”贝贝道。

就在他们谈话期间……

“轰隆隆一股强大地天地法则波动降临了，方位，正是林雷府邸某一处。

贝贝、沃顿、耶鲁三人都猛地站起。

“是老三修炼地地方……”耶鲁连道。

“哈哈，老大突破了。老大他火系神分身终于大成了。”贝贝欢呼道。

正如贝贝所说，林雷火系神分身真地突破了。

府邸地底密室中，密室本应幽暗。

此刻却是红光照耀整个密室。

棕黑色长发地林雷盘膝坐着，可旁边却是悬浮着一个火红色长发的林雷，一颗泛着红色光芒地黑色晶石正悬浮在头顶上方。正是火系神格，浓郁的火系元素在神格上空聚集。天地法则蕴含其中。

过了片刻……

“终于成功了。”盘膝坐在地上地棕发林雷睁开眼眸，火系神分身也融入体内。

“这火系神分身。修炼的确比其他神分身慢很多，幸亏。火系分身灵魂，和其他四大灵魂能量传递，也渐渐蜕变。修炼速度才快起来，否则。恐怕还不能如此快，突破第六玄奥。”林雷站了起来。脸上也满是笑容。“我三系神力融合。威力便接近主神之力，四系神力呢？”

此刻，林雷终于开始尝试融合四种上位神力了。

心中满是期待。脸上满是笑容地林雷，再融合地第一瞬间，表情便僵住了。

“嗤嗤林雷身体陡然发出怪异地声音，全身肌肉膨胀抽搐。

青金色地龙鳞瞬间冒出，额头尖刺、背部尖刺也尽皆冒出，如钢铁长鞭般的龙尾也震颤起来，一股可怕地能量在林雷全身激荡。

“太，太不可思议了。”林雷眼眸中满是惊骇。

第二十集 皇冠之谜 第二十一章 - 四神力融合

剧烈的疼痛让林雷全身抽搐，就好像有无数的小虫子噬咬着全身，那深入骨髓的疼痛，即使是林雷，也做不到面不改色。只能咬着牙努力忍受着。同时林雷神识也仔细观察着全身每一处。

纯粹的黑色，不含有一丝杂质。

黑色洪流，在林雷体内流窜着，没有什么规律，大量黑色能量沿着肌肉纤维、血液、骨骼四处流窜。点点黑色能量仿佛找到了家一样涌入骨骼、肌肉、内脏器官等等，林雷全身在发生在天翻地覆的急剧变化。

“轰隆隆

全身骨骼在震颤，乃至于发出撞击的声音。

“四神力融合，竟然变成纯粹的黑色。这黑色神力，竟然要比主神之力可怕这么多！”林雷也没想到。

原以为，三系神力融合，威力接近主神之力。比如对林雷而言，三系神力融合，威力相当于毁灭主神之力，可是和对林雷效果最好的大地主神之力相比，却是要差上一大截。

林雷认为，四系神力融合，效果，即使提高十倍。也就比大地主神之力强上数倍罢了。

可现在，四系神力一融合，就发生了特殊的效应，骤然变成纯粹的黑色，黑色能量的强大，林雷清晰感觉得到。

无数年来，没有人能拥有四个神分身，还灵魂变异成功的！

林雷成功了，所以，四系神力得以融合。

地火水风四系神力融合。这诞生的黑色神力，威力强到令林雷心颤。

突然----

林雷的体表青金色龙鳞上，包括尖刺上。竟然开始浮现出道道黑色丝线，这黑色丝线缠绕在龙鳞、尖刺、龙尾上，并且逐渐深入鳞片。观看林雷地外表，好像林雷体表浮现了大量的黑色魔纹一般。

“嗡嗡

林雷体表的龙鳞剧烈震颤起来，因为震颤频率太高，产生出嗡嗡地声音，甚至于产生空间波纹。

“这黑色神力竟然会有这样奇特的效果？”虽然全身疼痛到极致，可修炼之巅峰的林雷，思维却是极为清醒。他清晰察觉到，全身各处都在不断地蜕变，肌肉在飞速变强，骨骼坚硬程度在一次次跃升。**

这可怕的进步速度。令林雷也是色变。

“传说中，我青龙一族族长青龙，就可以用主神之力强化自己身躯，达到近乎主神器效果。估计，那是水系主神之力，和他本身是水系神兽对应起来。而这四系融合神力，竟然也能强化我的身体。这种强化，就好像神力孕养神器似的。”

对于强化身体，林雷也知道一些比较简单的办法。

身体强化的原理，其实也就是让身体逐步吸收能量。不断地强化。说来简单。可是能量很多，怎么才能让身体吸收呢？这就难了。这一般和天赋有关，如噬神鼠、青龙等神兽，就有强化身体办法。

很显然，这四系融合神力，便有强化身体的特殊效果。

神器孕育，其实也是神器在体内，逐步吸收神力，变得愈加锋利坚韧。并且也融入一些精神力。渐渐产生灵性。

“恩？”林雷神识深入肌理，发现了皮肤皮下组织。以及和龙鳞结合处开始发生了特殊地变化。

“看来，这强化，应该需要比较长一段时间。”

林雷也明白，其实强化过程，完全是可以靠精神力予以控制引导。如果放任融合神力去强化身体，不知道身体会变化成什么样。

“父亲他已经突破了，怎么还不出来？”泰勒遥看远处走廊拐角处。

一般林雷成功后，从密室出来要走到外面空旷草地上，必然经过那走廊拐角。而这时候，不单单泰勒关注。像贝贝、雷诺、耶鲁等一大群人也都关注，迪莉娅也和女儿莎莎看着走廊拐角处，同时谈论着。

“母亲，父亲难道突破地不是火系神分身？”莎莎轻声道。

“应该是火系，你父亲他另外三分身早达到上位神境界了。”迪莉娅也眉头蹙起，“可突破后，应该出来了才对。”

就在这时候----

“迪莉娅。”一道清朗的声音传入迪莉娅脑海中。

“林雷，你现在怎么了？”迪莉娅惊喜连灵魂交流。

“我的确是有所突破，不过现在，我对身体强化有所领悟，正在研究。::::所以……暂时不会出来。你们也别牵挂了。这次研究，我也不知道是一年半载，还是数十年百年。”林雷也担心外面人担忧，便神识传音通知了。

“好，你安心修炼。”迪莉娅其实心里还很开心，毕竟林雷这近千年来，进步幅度已经很小了。

迪莉娅笑着看向周围人道：“好了，大家。一个个都忙自己事情吧。林雷他现在还处于关键修炼中。”

“还处于关键修炼时刻？”贝贝嘟哝道。

“还想老三出来，让他跟我们出去逛逛呢。”耶鲁伸了个懒腰，一屁股坐下，而后腿翘在桌上随意地说道。

“你以为老三，和你一样无聊啊。”雷诺却是取笑道。

且不管外界人，在密室中的林雷，则是完全沉浸在全身强化过程中。并且通过强大地灵魂之力，引导着强化方向。在第一天，林雷的强化幅度最是夸张，不过随着时间推移，强化幅度逐步减弱。

可这减弱，也只是相对于第一天而言的。实际上，林雷每天的提高。如果让外人知道，恐怕还瞪掉眼睛。

近乎十年的时间，在悄无声息中过去。这一段时间。林雷地精神没有一刻放松过。他在逐步引导控制过程中，也发现了，怎么样强化效果最好。随着逐步的试验，一套适合融合神力，适合林雷身体的强化方法也被创造出来。

在凡人世界，会有各种斗气秘籍。

可是到了神地世界，神们，是研究最基本的元素法则天地规则，所谓地秘籍对他们而言只是笑话。如林雷。现在他可以随意创造各种斗气秘籍！

大家都明白！

就是强化身体，也没有所谓地最强秘籍。只有适合自己的，适合自己的才是最好的。不同的身体、血脉，不同的能量。都有着相应地最好的修炼方法。

对青龙适合的办法，可到林雷身上却不不一定适用。毕竟林雷体内地能量，乃是无数位面古往今来，从未出现过地四种神力融合后的黑色神力。

“也差不多算是大成了。”

林雷站了起来。

此刻林雷体表覆盖着一层墨绿色龙鳞，其实黑色神力强化下，林雷龙鳞应该为黑色才对。不过林雷本身龙鳞为青金色，经过蜕变后，变为了这种墨绿色。此刻林雷地龙鳞愈加地密集，紧密地靠近在一起。

若是靠近林雷身前，还能发现----

林雷的龙鳞表层。有一层极为薄的透明的筋膜。这是黑色神力强化龙鳞、皮下肌肉组织后产生的筋膜。不过这筋膜太薄了。又是透明的。若是离的略微远一点，根本无法察觉。

林雷额头、背部、肘部、膝盖的尖刺，应该算是蜕变最夸张地。

因为这尖刺，本就是最坚硬锋利地，经过强化，成为了完全的黑色！并且长度大小也略微缩小了一些。

如林雷的龙爪，原先那指甲锋利又长，此刻收缩了。林雷龙化情况下的左右手，乍一看。只是变成黑色的手。指甲略微锋利一点。仅此而已。

此次强化，从外表观看。从原先极为狰狞的形象，变得收敛一点。

可是，现在的变身，好似收敛了一些。可是，强大程度，比强化之前，提高了何止百倍千倍！“不过此次强化最大的，还是这个----”

林雷微笑着伸出右手，右手中凭空浮现了一柄黑色长剑，正是神格兵器留影

神力由孕育神器的效果。传说中地主神器，也是由主神之力孕育而生。当然，主神器孕育也是需要主神意志威能地，才会有那般可怕效果。

而这神格兵器留影，本身材质就极强。

恐怕一般主神器，单论材质，也是不及神格兵器的。这留影神剑，近十年来，一直被黑色神力不断地孕育，留影神剑也在不断变强着。不过神器孕育起来，需要地时间极为漫长。

“留影神剑，还未到极限。不过就是现在，留影神剑应该丝毫不比主神器弱了吧。”林雷见识过主神器，才会有如此判断。

别说留影神剑。

甚至于自己龙化身躯，林雷都认为，应该接近主神器程度了。

“真的没想到，这四系神力融合，竟然会有如此效果。”林雷心意一动，龙鳞完全融入体内，体表自然能量形成一套墨绿色长袍。其实经过此次强化，林雷即使不龙化，单纯皮肤肌肉强化程度，也远超当年的龙鳞了。

“四系神力融合，如此效果。也对……老祖宗青龙能做到那地步，我能提高也正常。”

林雷伸出右手，心意一动-

“呼！”竖手成刀，林雷一记手刀，按照次元斩玄奥随意劈出。

“哗空间轻易裂开一道大裂缝。

“经过此次强化，我本身肉体力量也提高到一个可怕地步。即使玄奥低一点，威力依旧极强。”林雷总算感受到贝鲁特的优势了！基础太强，玄奥领悟不需要多高，即可纵横无敌了。

林雷微笑着，开启了密室大门。

林雷府邸内。

林雷走出来，遥看不远处的空地上，只有十数人呆在那。

正在和人谈笑的沃顿，无意中瞥见远处的林雷，立即惊喜地喊道：“哥。”同时连跑过来，沃顿这一声喊，立即引起了很多人注意，大家也都立即围过去，顿时热闹声不断。也将一些在屋里或者厅里的人都吸引了出来。

“林雷。”迪莉娅惊喜走过来。

“哈哈，现在应该没什么事情，需要我五个分身尽皆闭关了。”林雷淡笑道，此次强化，林雷可不是单单强化本尊，连其他四大神分身也尽皆强化了。虽然其他神分身无法龙化，可是这身体强度也极高。

迪莉娅眼睛不由亮了，林雷不闭关，代表有时间陪她了。

“老三，我们早就想出去了，就等你呢。”耶鲁笑嘻嘻搂着他妻子说道。

“恩，可老大你总是在修炼。”贝贝也故意道。

林雷笑了起来：“哈哈，好，那我现在就好好陪你们出去逛逛。不过说实话，这地狱，我都没逛过多少地方。地狱中可是有许多奇特场所的。走……我们先逛遍整个地狱，然后再去一个个物质位面。”

修炼达到神的巅峰，林雷也没压力了，乐意陪着大家一起出去游览地狱、各大物质位面。

第二十集 皇冠之谜 第二十二章 - 真真假假

林雷、贝贝、雷诺、耶鲁尽皆带着一家人，整个队伍近乎有着二十人，林雷他们这一群人便开始了在地狱中闯荡。

去神秘地普尼斯湖的湖底……

去塔克克山山脉的火鸟山……

偶尔去拜访一些炼狱统领、地狱府主……

不过地狱实在太大了。林雷他们闯荡了数十年，也仅仅是从血峰大陆的西部来到东部。

血峰大陆东部。雾山府境内地雾山城内。

街道上熙熙攘攘的人群。林雷他们便走。便四处看着。

贝贝地妻子妮丝提议道：“我们在地狱随意闯荡，不过说实话，这奇特物品最多的，却是那黑沙城堡。我们就去逛逛黑沙城堡吧。肯定会看到很多千奇百怪的东西的。”女人，对购物是很喜欢地。

“黑沙城堡，算是黑市，物品比那血峰城堡中更多，林雷，我们去看看吧。”迪莉娅也眼睛发亮。

贝贝连点头：“我们就去黑沙城堡。老大，你说呢？”

林雷笑着点了点头。带着一大群人朝黑沙城堡走去。

地狱中各处地黑沙城堡构造都是完全一样地。外表尽皆是由流动地黑沙构成，虽然整个城堡外表黑沙滚动，可城堡，却是在无数年前了便屹立在那了，林雷一群人。随着熙熙攘攘地人群。进入了黑沙城堡。

黑沙城堡地摆地柜台。明显比血峰城堡要密集。

“小东西，倒是不少呢。”女眷们很是开心地，一边逛着。一边购买着一件件小物品。

“这一楼都是很普通地商品。我们到上面。一些奇特珍贵地东西就在那。”林雷提议道。

黑沙城堡的第一层。物品价格在一万墨石以下。第二层一般在百万墨石以下。第三层。商品大多超过百万墨石，当然。这只是一个大概地区间，而黑沙城堡。最出名的却是那第四层！

第四层中的上品。千奇百怪，价格有高有低。

像血峰城堡紫荆城堡等珍贵场所。那物品绝对是真品。价格也很明确。

可黑沙城堡毕竟是黑市，一来。价格比血峰城堡等地方低些。但是有一点，黑沙城堡内许多都是私人商贩。物品真假。黑沙城堡是不保证地。这就需要客人自己地眼光，了第四层。

“这第四层中物品千奇百怪。价格有高有低。重要还是看个人眼光，而且也可以还价。”妮丝笑着说道。“如果被蒙骗了。花了高价买了个废品，只能自认倒霉。可是如果眼光好。用低价购买到一些珍贵物品，那就赚了。”

林雷也被妮丝说地兴趣上来了。

“走，看看有什么宝贝。”林雷笑着便朝最近地柜台走去。

“有趣。”林雷看着那许多物品，以及标价，不由暗笑。以林雷的灵魂之力，查探一些物品虚实。还是比较准的。

贝贝也跟在林雷身边看着。

“咦，老板，你这块石头是什么石头？”贝贝指着柜台中。一颗染着一丝血迹。隐隐有着火系能量散发地黑色石头说道。林雷瞥了一眼。那石头标价是500万墨石。一个非常惊人的价格。

那柜台地负责人，是一名戴着毡帽地瘦小白发老者，这老者淡蓝色眼眸瞥了一眼贝贝，冷漠地说道：“这颗石头。传说是四神兽之一火系神兽朱雀血迹渗透地一颗石头。”

“朱雀？”林雷一惊，旋即哑然失笑。

若真是神兽朱雀的血液。别说五百万墨石，就是五亿墨石。都算低了！而且林雷也察觉得到。这石头隐隐散发地气息虽然强。可远无法和当年自己得到的那滴青龙血液相比。朱雀和青龙，同为四神兽，血液气息应该是同一层次才对。

“还朱雀神兽？你可知道朱雀神兽是主神？”贝贝揶揄道。“别说神兽主神，就是普通主神地一滴血液，那威力也强的离谱，你这石头。估计是什么普通火系神兽染红地。”贝贝本身就是神兽，自有发言权。

那老者却是瞥了一眼贝贝。淡漠道：“血液，早渗透内部。散发地气息只是极微弱部分罢了，你不相信也没办法，我没求你买。”这老者却是摆谱。

若是实力弱点。估计还真的被唬住。

“走吧。”林雷、贝贝却是继续朝其他柜台观看。

“老大。果真是有真有假啊。”贝贝观看着不由惊叹道。

“对。”忽然林雷面色一边。目光一凝，仔细看着眼前柜台中摆放地一件商品。那是一件菱形地红色晶钻。摆放在那也很是显眼。

“红菱晶钻？三大信物地最后一件。红菱晶钻？”林雷一惊，连晃晃脑袋。仔细地观看。

至高神信物一共三件。林雷已经得到两件戊铁皇冠九颗灵珠，只差那红菱晶钻。

“这位先生，你可是对这红菱晶钻有兴趣？”柜台内地一名光头银色眼眸青年笑着道。

“是有兴趣。”林雷瞥了一眼那标价----十亿墨石！

“十亿墨石。你还真敢开价啊。”贝贝一看，立即惊呼起来，在城内一座不错的府邸。也就一亿墨石罢了。贝贝打量着那光头银眸青年。嗤笑道。“你说说。这到底是什么宝贝，竟然值得十亿墨石？”

林雷看到过那纸张，不过贝贝却没看过。并不知道红菱晶钻。

那光头银眸青年低声笑道：“两位，至高神任务你们听说过没有？其中。便是要收集三件信物，分别是戊铁皇冠、九颗灵珠以及这红菱晶钻，虽然我不敢肯定我这一颗就是传说中的红菱晶钻，可是。你看它模样，和那传开的消息中描述的一模一样，我并没十足把握，可你看。这晶钻，绝非人工制作，是传说中地至高神信物可能性还是有的。”

“若真地是红菱晶钻。你自己不献给主神？”贝贝揶揄道。

林雷也笑看着这青年。

“我一个普通上位神。凭什么见主神？而且我也没十足信心。证明它真假。”光头银眸青年说道，“若我敢肯定。价格岂会是十亿墨石。”

须知。一滴主神之力。便是百万亿墨石计算了。

一件至高神信物，那价格绝对是天价，再多地墨石，也抵不上一件至高神信物。

“你这红菱晶钻。或许真地不是人工制作。”林雷说道，“那是当然。”银眸青年自信道。

“你这红菱晶钻。可敢给我捏一下，若是不碎。我便购买。若是碎了，我便不付钱了。”林雷揶揄看着这银眸青年。其实林雷强大的灵魂之力。早渗透这晶钻表层深入内部。查知这晶钻蕴含着一丝火属性气息。

生命至高神发布地三件信物，林雷得到了两件。

戊铁皇冠，原先也蕴含一股能量，能够治疗身体伤势。那九颗灵珠，也能保护灵魂。都是生命特性的。

所以，眼前这枚红菱晶钻。定是假的。

最重要的一点----

林雷自己有戊铁皇冠，知道那菱形凹槽大小，根据那凹槽大小。林雷对红菱晶钻体积有明确认知。那柜台上卖的那枚虽然很像。可体积上却是略微大了一点。

没办法……

那天山府主莫尔德也没见过红菱晶钻。只在至高神鉴上见过模样。画了出来而已，体积大小。有些不对也正常。

“这可不行。”那银眸青年哼了一声。“你们要买便买，不买就算了。”

“两位，别看那红菱晶钻了。我这可是有戊铁皇冠的。”旁边传来招呼声。

林雷听到这话，不由哑然失笑。转头看过去：“你有戊铁皇

“当然。真假你自己判定。”那说话地金发青年自信道。

林雷瞥了一眼，不由心底一惊。

这戊铁皇冠，竟然和自己得到的那一件，在模样和体积上完全一样，连凹槽大小，都完全一样！甚至于，连戊铁皇冠地颜色色泽。都完全一样。林雷乍一看。也以为见到自己的那一件。

须知，那纸张上只是有信物画像，画像大小和实物是有差距地，画像地颜色，和真实颜色也不可能完全一样。

“你这是假地。”林雷淡笑道。

“布尔，你就别蒙骗人了。”卖红菱晶钻银眸青年嗤笑道。“人家这位明显是高手，眼力可毒地很。”

金发青年哼了声。

“前几年，你大哥在这的时候，还和我吹嘘，说他曾经得到过戊铁皇冠。我问他，那戊铁皇冠哪里去了。他却说，他贩卖商品在路途上遭到强盗打劫。被杀死了神分身，说那存有戊铁皇冠地空间戒指可能也被捏碎了。戊铁皇冠没了！”银眸青年嗤笑道，“这种大话。我也敢说，我也说，那信物我得到过，只是现在没了。”

“谁让你相信地？”金发青年嗤笑道。

林雷听地心中一动，笑道：“这件戊铁皇冠，就是按照你大哥得到的那件。打造地吧。”

金发青年惊异看了林雷一眼，没多说。

“贝贝，我们走。”林雷却从那金发青年眼神中判断出来，这金发青年地大哥。地确得到过戊铁皇冠。“只有得到过戊铁皇冠。才能模仿做地如此精确吧，可是。又说那空间戒指被捏碎了，戊铁皇冠，怎么从空间乱流中飞来了？”

林雷心中一震。

“难道……捏碎空间戒指。空间戒指内存有地东西，并非直接消失，而是回归到空间乱流中去？”林雷心底暗道。

林雷猜想地对的。

没有什么东西可以无缘无故凭空诞生。

也不可能什么物品。凭空消失！

不管在空间什么区域，撕裂空间。如果陷入其中。都会被卷入空间乱流。而一个空间戒指如果捏碎，碎裂地小空间内物品。也会卷入空间乱流。可几乎所有物品，在空间乱流中都会瞬间被毁掉。

只有极少数东西，能存在。

就比如至高神信物、至高神鉴、主神器、神格等物品，即使捏碎空间戒指。那些物品也最多掉到空间乱流中去，而不会消失。

如果捏碎空间戒指，物品就无缘无故消失，那至高神发布任务，某件信物在空间戒指内被捏碎，不是说。这至高神任务，无法完成了么？

“老大。这边的假物品还真多。”贝贝嘀咕道。

“是比较多，不过至高神发布任务地消息，也传的太快了，连这些商贩，也利用这点来赚钱。”林雷淡笑道，原先林雷是打算随意在地狱逛逛的。可是经历了这件事情。林雷有了多了一个心思。

“也要在地狱中好好查查。或许。真地红菱晶钻还真地被某人发现，被当成商品卖呢。”林雷心里明白。

假的红菱晶钻泛滥。恐怕真地红菱晶钻出来，也没多少人相信了。

可林雷却有两件信物在手。容易判断第三件真假。

第二十集 皇冠之谜 第二十三章 - 红菱晶钻

当林雷一群人无忧无虑地在地狱中惬意闯荡地时候。在遥远的穆亚大陆。寂静幽暗地科德森山脉中。

黑夜降临。

科德森山脉的某一座无名山峰隐秘地洞穴中，正有一名披头散发地邋遢汉子盘膝坐在其中。昏暗地洞穴内，依稀能看到那双发赤的可怕双眸。

“阿洛特。我布罗迪发誓，我发誓。终有一天我让你死。让你死！！！”低沉地声音从邋遢汉子喉咙中发出，那无尽地愤懑之气蕴含在其中，邋遢汉子双拳紧握。甚至于握地双拳发颤。

这邋遢汉子气愤地忍不住狠狠一拳砸在地面石头上。

“咔嚓----”石头裂开一道裂缝。

这布罗迪虽然怒气冲天，可他也很谨慎。神之领域早就散发开，将周围十米范围内和外界隔离。即使他砸碎石头或者怒吼。外界都不可能听到一丝声音。

“那阿洛特是上位神，我凭什么报仇？凭什么去救维多妮卡？”布罗迪脑子乱的很。当年他布罗迪和妻子维多妮卡是揣着对至高位面地狱的好奇，揣着对未来生活的期盼来到地狱的！

布罗迪在物质位面上绝对算是巅峰强者，因为他是中位神！并且已经有两个中位神分身外加一个圣域本尊！

中位神在物质位面中堪称无敌，可当他带着下位神地妻子。来到地狱。被穆亚大陆的军队随机抛落，来到洛特部落后，布罗迪还梦想着，努力地去修炼。同时也努力去赚足够的金钱。好去城内，毕竟在部落中。也是面临其他部落地侵袭。

一切和计划地一样，进行着……

可谁想。洛特部落的族长阿洛特在一次见到他妻子维多妮卡的时候。竟然看上了他妻子。没有二话。直接掳走了！

无数年来。夫妻二人呆在一起。从物质位面一起过来。在布罗迪心中。他妻子比他地性命还重要！虽然他也听说过，有一些实力强的人。会强行掳走一些弱小女人，可是布罗迪没想到这事情会落到他头上。

其实成神后，外貌便不重要了。

神可以变幻各种模样，可是发自于灵魂的气质，却是每个人都不同。一些女性神外表可能一般，可一些特殊气质，或许会吸引一些强者，如果讲理地强者。可能还会慢慢追求，可遇到霸道的强者，却会直接掳走。

当年。林雷、迪莉娅、贝贝来到地狱时，也有人警告过林雷。让其小心。

不过……林雷没这布罗迪这么倒霉。

“怎么办？”布罗迪一想到，妻子被掳走，便痛苦地想发疯。

他也曾想办法去营救妻子，可是他地计划……在族长强大地实力、势力面前。只是笑话，后来，布罗迪也是拼了命才逃出追杀。那还是族长阿洛特没将一个中位神放在眼里地缘故。

“今天没有月亮。外面一片漆黑。也该出发了。”布罗迪现在地计划。很简单。

赶到城内。用这些年积累地那点微薄钱财，去报名参加恶魔考核。一旦成为恶魔。他布罗迪便可以行走在地狱。在生死中磨练！

“终有一天。我会成为真正地强者。再来这洛特部落。”布罗迪心底默默道。而后身形一道，宛如一道黑色幻影离开了洞穴。潜入黑夜中，开始了极速地前进。

在生死中磨练。要达到能击败阿洛特地地步？

布罗迪本身也明白，可能性几乎为零！阿洛特毕竟是一个部落族长。论实力。估计是五星恶魔或者六星恶魔这层次，他布罗迪一个中位神。要想有一天。能杀死阿洛特，可能性太低。

这布罗迪施展化影之术。贴着地面不断前进，他不敢发出一丝动静，唯恐引起强盗劫匪注意，他一个中位神，在物质位面是强者，可在地狱……他就好比一条纸船，随时一朵小小浪花可将其覆灭。

忽然----

一道红光似乎一闪而逝。

“恩？”布罗迪在极速前进中。陡然停下。皱着眉头回头一看。

“什么东西？”布罗迪感到一阵心悸，忍不住朝刚才一丝很微弱红光处靠近过去。

在枯败草叶丛中，一枚菱形地红色晶钻正躺在其中。

在见到这红色晶钻的时候。布罗迪感到灵魂似乎都被这红色晶钻吸引了，不由伸出了手一把抓过。当这红色晶钻一落入他手中地时候，顿时----一股诡异奇特地能量。瞬间席卷布罗迪全身包括灵魂！

“好舒坦地感觉？似乎这能量。能保护灵魂。”布罗迪再傻，也明白。他得到了一件宝物。

“这是什么宝贝？”布罗迪心底迷惑不解。

他一个刚来地狱不久，也只是在一个部落呆过，连城都没进过的中位神。怎么可能知道至高神任务地消息，又怎么会知道手中物品是什么！知道那消息的，不是府主一级地强者。就是黑沙城堡商贩那种消息灵通地人。

“我地灵魂似乎在变强。”布罗迪不由暗惊。

在布罗迪为这红菱晶钻震惊的时候。一道身影却是在高空飞过，而后猛地停滞住。这身影乃是一名满脸绿色鱼鳞地壮硕大汉：“运气还真不错。我这个巡逻的。竟然发现了一个猎物！”

强盗组织中。也是有巡逻成员，巡逻成员。大多有神分身在强盗老巢。一旦他发现，分身会将消息迅速传遍老巢。

“小子，你抓着那红色晶钻。干什么呢？”嗤笑声从上方传来。

红色晶钻。在黑夜中是很显眼地。

不过布罗迪因为红菱晶钻地特殊效果而震惊。毕竟布罗迪没在地狱中独自一人生活太久，警惕心不够。他也没想到，短短霎那便有巡逻成员过来。

“你……”布罗迪仰头一看。便脸色一变。

黑夜中。神们还是能勉强看到近距离场景的。

“逃！”布罗迪没有丝毫犹豫。火速化为一道幻影便飞窜起来。

“来不及了。”上面的巡逻强盗嗤笑他，他也不独自去杀布罗迪，而是等着其他人，强盗窝的其他成员。在这名壮汉神分身的指引下。从四面八方包围过来。

“哈哈。小子，到了我们这山头。还想走？”大笑声响起。

布罗迪仰头一看。

“你是走不掉的。”

布罗迪不由转头看去。

这一转眼，他已经被数十名强盗给重重包围了，布罗迪脸色刷白。

“为什么，为什么会这样？”布罗迪痛苦地想要嘶嚎。刚刚从部落逃出来。报仇计划还没开始，他却遇到强盗劫匪了。

“我。我愿意加入你们。”布罗迪连说道。

“你一个中位神。多你一个不多，少你一个不少。”为首者冷笑道，这数十人中地首领一袭紫袍，他便是一名上位神。这个强盗组织人马也有近千。上位神也有三位，除非是上位神入伙，一般中位神。他们也懒得收。

人马虽多。可劫杀布罗迪。这三首领带一群人来。便足够了。

“不。我……”布罗迪还想说什么。

“兄弟们。杀了他。”紫袍人淡漠下令。

“哈哈……”

“受死吧。”

那些强盗们自信十足。一个个或是灵魂攻击。或是物质攻击，挥向了布罗迪。

“不。不……”布罗迪愤怒地咆哮着。

他还有大仇未报。他还没救他地妻子。他不甘心就这样死去！

在地狱中。像这种大仇未报、不甘心死去的人。不计其数。

“轰！”“蓬！”……

数十名强盗地攻击落下。布罗迪也拼命闪躲，可依旧有五道物质攻击、三道灵魂攻击落在他身上。

“死定了。”那紫袍人和其他强盗们都是如此想。若是一个上位神或许还能抗住，可那只是一个中位神。

“我？”

布罗迪一脸惊愕。他在被击中，身体碎裂同时却又迅速修复，修复速度甚至于超过毁坏速度。至于灵魂攻击……那三道灵魂攻击，只是让他的灵魂一颤，那红菱晶钻蕴含地奇异能量，轻易保护住他灵魂。

这红菱晶钻。其实乃是生命皇冠地最核心部位。

论威力，比之九颗灵珠更强。至于戊铁皇冠，反而用处最低。

林雷当即攻击莫尔德。那九颗灵珠都能令莫尔德不死。普通强盗们。怎么能杀得死布罗迪？

“恩？”强盗们傻眼了。

布罗迪低头一看手中地红菱晶钻，刚才遇到危机，他只是认为红菱晶钻蕴含奇特能量可以保护灵魂。才握在手中。可这红菱晶钻的效果，却是远超他想象：“没想到，这宝贝。竟然，竟然这么强。”布罗迪眼睛一下子亮了起来。

甚至于。布罗迪感到整个世界。再一次充满色彩。

“有了这个。我就能够报仇了，一定能！”布罗迪惊喜若狂。

“怎么回事？”紫袍人眉头一皱，“一起上。杀了他。”

“是。”

那些强盗们听到三首领地命令，连俯冲而下。杀向布罗迪。

“死吧。”布罗迪一手握着红菱晶钻。另外一手则是持着一柄黑色短刀。欲要劈死前方强盗，好逃窜。

“你逃不掉地。”那些强盗们信心十足。尽皆发出自己地最强攻击。

敌人地攻击，布罗迪丝毫不在意，可他地短刀，却是将前方一名强盗地脑袋直接劈碎。

“这小子防御好强。”观看这一幕的紫袍人眉头一皱。身形一闪，便杀过去。

布罗迪的速度。远不如这紫袍人。

“滚！”布罗迪又逼退一名强盗。他欲要在围剿中逃窜掉，可他却没发现，一道紫色幻影已然到他身后。“中位神。太弱了。”紫袍人心底默默道。同时带着紫色手套地右手，轻轻地拍击在布罗迪地脑袋上。

“砰！”

在拍击一瞬间。布罗迪才惊醒。

“嗤嗤那紫袍人竟然全身颤抖起来。

“啊啊紫袍人痛苦地嘶嚎起来。仅仅一瞬间。紫袍人便无声无息地轰然倒地了。

上位神。身死！

“这，首领他怎么了？”那些强盗们完全愣住了。

“这晶钻……”布罗迪心中却是狂喜，他自己很清楚刚才发生了什么。在对方手掌落在他脑袋上地同时。那红菱晶钻竟然产生一股迥异的森冷能量。疯狂地吞吸对方地灵魂之力，瞬间，对方灵魂便被吸干碎裂了。

“这晶钻伤敌，却不伤我。”布罗迪尝试着灵魂之力引导那红菱晶钻，果然。那股森冷能量再次逸散出来。

并且在布罗迪控制下。这股森冷能量包裹住了黑色短刀。

“哈哈……”布罗迪状若疯狂。杀向那些强盗们。这些强盗凡是被那黑色短刀刮一下。或者是被布罗迪地身体碰到一下。尽皆身体颤抖而死去！

霎那。除了五名强盗吓得仓皇逃窜外。其他强盗尽皆死去！

“有了这晶钻？我还怕那阿洛特？”布罗迪激动不已，旋即一瞥远处山头，当即身形如电，快速离开了。

第二十集 皇冠之谜 第二十五章 - 汹涌

血阳迷蒙的光芒，仿佛一层红色的纱帐罩着整个洛特部落。

整个洛特部落，变得寂静压抑！

经布罗迪的一战，洛特部落中位神战士死去近一成，听起来很少。可这一成，却是数百条中位神生命。也幸亏是在地狱，大家都习惯了杀戮、死亡，洛特部落很快恢复了正常运转。原先的部落第二高手，护族队伍的大队长伯林成为族长。

“我就不明白了，布罗迪那小子怎么变得这么强了？上次他逃离部落的时候，还仅仅是个中位神。我都有把握杀死他！他实力很一般。可短短十几年，才十几年啊，太不可思议了，他竟然变得这么强。族长和他战斗的时候也说了，这布罗迪，仅仅是炼化神格上位神而已，可连族长这六星恶魔强者都死在他手上！”

在洛特部落的许多地方，都发生着各种各样的议论。

“那些死去的兄弟，其中有一些人还有神分身存活。他们都说，那布罗迪身上有一种特殊能量，能吞噬灵魂！”

“我也看到了，杀死族长的，是一道绿光！我还用浮影记录了下来。”

“嗨……告诉你们，我当时离那布罗迪不远，还用神识查探一下那绿光源头，那是他手心中的一枚菱形的红色晶钻。我看，那布罗迪能那么强，肯定和那能散发绿光的奇特晶钻有关！”

布罗迪早带着他妻子远走高飞，因为这样，部落居民们才敢大肆谈论着。

“听说那个棕红色卷发老头，叫巴里曼的强者，向你们购买之前布罗迪屠戮族内战士的浮影？”高瘦白发青年询问道。

“对，就在昨天，巴里曼大人又来，购买了之前的浮影。一份浮影。他出价一百万墨石呢。不愧是连阿洛特族长都认真接待的强者，出手真是大方。对了，你们说。那巴里曼大人，向我们购买浮影干什么？”

“哼。”高瘦白发青年嗤笑一声，“还用说？肯定是要搜集足够的浮影，越详细越好。然后，将这消息贩卖给恶魔城堡！那布罗迪一个炼化神格上位神，持着那特殊晶钻，竟然杀死六星恶魔。我也从未听过有如此可怕的宝物。那晶钻肯定是了不起地宝贝。那宝贝在布罗迪手上便有这么大威力。如果是在七星恶魔、府主们手中，晶钻威力又该多大？我看，那位巴里曼大人靠这个情报，肯定可以赚取一大笔金钱。^^首.发^^”这些部落成员们猜的不错，那位六星恶魔巴里曼在地狱中也算强者，对至高神任务消息也知晓。他也明白……那红色晶钻或许就是传说中地至高神信物红菱晶钻

至高神信物！那是何等宝贝！

可巴里曼也知道，那至高神任务真假还不一定呢。巴里曼持着这份详细的，包括数十份浮影的情报，出了一个天价卖给了恶魔城堡！并且敢保证，他巴里曼发现的红菱晶钻，即使不是至高神信物，珍贵程度也不弱于主神器。

出价----

一万亿墨石！

这价格对恶魔城堡，不值一提。可一般一名善于敛财的七星恶魔全部财富。才一万亿墨石左右。毕竟至高神任务真假还不一定呢。加上如果出价太高，恶魔城堡完全可以派自己人马去查探、搜集消息。

买卖成交！

恶魔城堡，花费了一万亿墨石，购买了这则情报。

恶魔城堡人员经过核实。也百分百确定，浮影中发出绿色光芒的红菱晶钻。绝对是奇宝。一瞬间，整个地狱中所有恶魔城堡，都有了这份消息。

“需要什么情报？”

柜台服务人员淡漠道。

“关于至高神任务的情报，一千万墨石，没错吧。”一名银发独眼青年冷漠道，同时也取出了一千万墨石，同时也取出了恶魔勋章。

那情报处柜台人员，验证了恶魔勋章后。态度顿时恭敬起来。立即取出卷宗以及部分浮影。

当观看了卷宗以及浮影后，这银发独眼青年转头便要离去。那柜台人员却是突然道：“斯贾先生。我们恶魔城堡，刚刚得到一份关于至高神信物红菱晶钻的消息，这消息绝对是真的。至于情报中地晶钻，即使不是至高神信物，也是和主神器一个层次的灵物。”

“恩？”这银发独眼青年猛地转头，“不是至高神信物，也是主神器一个层次宝物？”

“对。”这柜台人员自信十足，“绝对是真的。”

“这情报，要价多少？”这银发独眼青年冷漠道。

“对斯贾大人你而言，不算高价，九百亿墨石！”柜台人员微笑道。^^首.发^^

这个价格，也令银发独眼青年眉头一皱。

恶魔城堡定价也很聪明，九百亿，还是以百亿为单位。若是定价一千亿，便是千亿为单位的。给人心里感觉是完全不同的。当初一万亿墨石购买的一则情报，现在每次卖出便是九百亿，只需要卖十一二次便回本了。

“好。”银发独眼青年手中一动，取出了一枚空间戒指，扔了过去，“里面存放了九百亿墨石。”

“请斯贾大人等一下，那等重要情报是由堡主以及他贴身侍者负责，我去请示一下，你请稍等。”这柜台人员恭敬的很，这斯贾，乃是一名七星恶魔。

一般情况下，遇到六星恶魔、七星恶魔人员，这情报处负责人，便会推荐这则消息。而实力太弱的人，根本购买不起这等情报。

片刻，这银发独眼青年便得到了这则情报。

仔细阅读了情报内容。同时观看了数十个浮影。

“能让一个炼化神格上位神，击杀六星恶魔？”这银发独眼青年也是大惊，毫不犹豫。这独眼青年，当即飞速离开了恶魔城堡。

身为七星恶魔，这银发独眼青年立即以最快速度，朝穆亚大陆赶去！

恶魔城堡遍布地狱各处，地狱中高手众多，购买得起这情报的强者也是不少，大量的强者，只要看到了情报详细内容，几乎都是从地狱各地，立即朝穆亚大陆赶去。奈何……地狱太大了！

在其他大陆。要赶到穆亚大陆，太远了。

也幸好，去地都是强者，赶路速度也极快。

林雷他们一群人悠闲地游览着各处，之后，习惯性的来到了恶魔城堡三楼，林雷再次购买那至高神任务情报。

当林雷阅读了那份情报后，便要离开。

“林雷大人，我们这里还有一份珍贵的情报。是有关红菱晶钻地。”那情报负责人员连道，检查过林雷地恶魔勋章，他已经知道林雷是七星恶魔了。

“哦，珍贵的情报？有关红菱晶钻？怎么和这集合性情报分开？”林雷笑看向这情报人员。

“老大。这恶魔城堡还真会赚钱。”贝贝感叹道。

“无奸不商嘛。”耶鲁笑眯眯道，这耶鲁就是管理道森商会地。对商业方面也算精通。

情报人员苦笑道：“林雷大人，那则情报一般人可没资格看，而且这则情报我们弄到手，付出的代价也极大。我们总不能亏本啊。我们恶魔城堡已经进行过查证，这则情报，我们敢保证……那枚红菱晶钻，即使不是至高神信物。也是堪比主神器一层次的灵物。”

“哦？”林雷眼睛一亮。

“林雷大人，你可愿意购买？价格不高，只需九百亿墨石。”情报人员连道。

九百亿墨石。对如今的林雷而言。的确是小钱。

要知道，就是萨洛蒙、妮丝当年的古老家族。财产都是百万亿计算。随便一滴主神之力，价格都超过百万亿了。

而曾经势力遍布各大位面的四神兽家族，即使实力收缩，可无数年积累的财富却没减少。那财富，已然是一个天文数字。林雷作为如今四神兽家族第一强者，四神兽家族也不能让林雷出手寒酸，直接给予林雷一枚空间戒指。

至于其中多少财富，林雷也没算。

对如今的林雷而言，财富意义不大。

“好，这情报我买了。”林雷点头。

“林雷大人稍等，我立即去请示堡主大人。”这情报人员大喜，连道，同时也离开了。

林雷他们一大群人便在这等待着，贝贝传音给林雷：“老大，看这恶魔城堡要价这么高，情报收藏这么隐秘。你说，他们发现地那红菱晶钻，会不是那至高神信物？”贝贝也知道，林雷拥有两件信物。

“有可能。”林雷点头。

表面上林雷平静，可心底却是忍不住激动、期待！

“我有两件在手，只差最后一件。三件信物合一，即可献给生命至高神，提出要求了。”林雷知道，可以提出索要至高神器，而且这要求肯定会达成。可林雷不想要，他只想让德林爷爷再出现在他面前！

这时候脚步声响起。好几道身影快步走来，为首地黑袍俊美青年一看到林雷，便连上前躬身道：“见过林雷先生！”

“堡主……”他的手下，包括那名情报负责人员都是一惊。

恶魔城堡各地堡主实力不一，可一般都是六星恶魔，部分是七星恶魔。

“听说林雷先生要这份情报，林雷大人尽可观看。至于这费用就不必提了。”黑袍青年谦逊地很，恶魔城堡内普通负责人员验证恶魔勋章，只会认为林雷是七星恶魔。可各地堡主们，却知道林雷的大名。

岂敢和大圆满强者，收取那九百亿墨石？

“那就谢了。”林雷淡笑着接过这情报，他明白，别人免去费用，若是他硬是要给，反而让对方难堪。

“这些是和这则情报有关的浮影。”那堡主见对方没摆谱，不由兴奋的很，连捧出一个个水晶球。

林雷仔细阅读了这则情报，也观看了浮影。

随着了解的深入……林雷心底都激动颤抖起来！

“十有**就是他！而且，大小完全一致。”林雷激动万分，因为当时洛特部落，包括那巴里曼在内，不少人神识观察到那红菱晶钻，知道了详细大小，自然描述出来，“这大小，刚好和凹槽契合。而且这威力……”

林雷一想到，能得到第三件信物，完成目标便激动万分。

“不好。”林雷心底一动，“若是我凑齐三件至高神信物，到时候至高神现身。主神们也肯定知道真相，或许，就有主神恼怒之下，来对付我！”林雷心底忧虑起来。

“贝贝。”林雷传音道。

“恩，老大？”贝贝一怔。

“你赶紧带领大家，立即通过碧浮大陆的传送阵，先回玉兰大陆。而后，你再请贝鲁特大人帮忙，也让还住在天祭山脉的一些至亲、朋友，立即回玉兰大陆。”林雷郑重地嘱托道。

“老大，你这是？”贝贝大惊。

“我只是以防万一，以主神身份，怕是还不会无耻到拿我亲人泄愤，可我输不起，所以，早做打算。”林雷很是果决，“救了德林爷爷，我也会立即回玉兰大陆！大不了，以后都呆在物质位面，不再去神位面了。”

第二十集 皇冠之谜 第二十六章 - 争夺

“主神泄愤？”贝贝听林雷那么说，也明白事情严重性。

“老大，你是灵魂变异，此次去战斗，也不需要带着所有神分身。”贝贝传音道。

林雷听得顿觉有理：“也对，我就带着本尊、风系神分身离去。至于其他三分身，回玉兰大陆。”灵魂变异后，林雷的各神分身差别并不大，除了本尊意志威能最强外，水系、大地、风系三系灵魂都相差无几，火系最弱。

加上灵魂变异，即使是风系神分身，也可使用地系神力攻击。

林雷只需要带着本尊，以及一个神分身，即可发挥最强实力。

“贝贝，你将你炼制的那件神格兵器给我。”林雷传音道。

要知道，另外两件信物，便是藏在神格兵器内部。

“老大，干脆我和你去吧。”贝贝传音道，“你自己若是带着这根神器兵器长棍，别人见了也怀疑。毕竟老大你不是使用长棍做武器的。我拿着就没人怀疑了。”

林雷略一迟疑，也就答应了。

之前是让贝贝带领大家去的，现在自己的神分身既然带领大家走了。贝贝是否带领大家，就无关紧要了。

“好，那就这样！我们马上出发。”的火系、水系、地系三分身融合为一，带着迪莉娅他们一大群人赶往碧浮大陆的传送阵，回玉兰大陆。

而林雷本尊、风系神分身则是和贝贝，直接离开碧浮大陆，朝穆亚大陆赶去！

碧浮大陆处于地狱东部，而穆亚大陆处于地狱南部！距离，至少比紫荆大陆、穆亚大陆之间近上很多。

加上林雷的实力，那前进速度极为的快。

“呼！”

一道金属生命贴着星辰雾海海平面。极速前进。从那恶魔城堡出发到如今，已经过去了两年。

“按照我们得到的情报，那布罗迪杀死那部落族长。已经是八年前的事情了。”林雷眉头皱着，“八年时间，不知道那布罗迪逃到了哪里。”

“老大，你以为那布罗迪是你？他也就一个炼化神格上位神，跑不远的。”贝贝信心十足，“穆亚大陆那么大，根据那部落的位置，那布罗迪，绝对飞不出穆亚大陆。”

“我担心地不是这个。@@而是……传送阵！”林雷忧虑道，“那洛特部落。距离穆亚大陆传送通道所在处，距离近十亿里。十亿里的距离，对一个上位神而言，即使带着妻子，八年，也足以走个来回了。”

“老大，你是说？”贝贝一惊。

“对，如果他花费金钱，传送到其他位面。这可难办了。”林雷最担心这一点。

沿着传送阵传送，特别到神位面、至高位面。比如去冥界，只是随即出现在冥界两处传送阵的某一个而已。

“呃……”贝贝皱眉道，“老大，我们得到消息晚了点。肯定有不少人知道消息比我们早。而且有不少强者本身就在穆亚大陆。他们动作肯定比我们快。估计，在他们追击围剿下。那布罗迪，也不是说逃就逃掉地。”

林雷微微点头。

“不过老大。”贝贝忽然皱眉道，“我发现一个问题。那布罗迪，我们虽然在浮影上看到了。可是他本人的气息，我们是一无所知。只要这布罗迪变幻模样，即使站在我们面前，我们也不认识啊！”

林雷不由无奈一笑。

“我早想到这个问题了，的确是这样，我们根本没见过这人！所以。他变幻样貌后在我们面前。我们也认不出！我们可以做的，第一。去洛特部落，请来一居民跟我们一起走。这洛特部落居民肯定认识布罗迪，知道他气息，一旦见到布罗迪本人，那部落居民肯定能认出。第二，就是看其他抓捕布罗迪的人了。毕竟抓布罗迪的人可不少，而且一个个都是成精的人物。他们也有各自的手段，各自的势力网。”

“只能这样了。”贝贝点头。

此刻，金属生命也进入了穆亚大陆境内。只是，那洛特部落，还在穆亚大陆中部。花费了三年时间，终于抵达靠近洛特部落的一座城池，这座城池地恶魔城堡堡主知道林雷身份，立即热情协助。

“林雷先生，最近一段时间，追捕那布罗迪的强者非常的多。单单到我们这恶魔城堡的六星恶魔、七星恶魔，便足有百人。他们都是去请了洛特部落居民，也发动他们的影响力，大肆地寻找。”

“可有那布罗迪的行踪？”林雷询问道。

“在三年前，这布罗迪回过一次洛特部落。而后又立即离开了。()”这位光头银袍男子连说道。

“三年前？”林雷不由一喜。

以一个炼化神格上位神的速度，三年，跑不了太远。

“除了三年前那次，难道这三年，没人发现过这布罗迪？”林雷询问道。

“有人发现过。而且就是在两个月前。是一名六星恶魔发现的。可那布罗迪太过狡猾，又让他给逃了。”那堡主笑着说道。

林雷微微点头，两个月前？看来，这布罗迪应该逃的不远。

“那洛特部落准确地址，告诉我一下。”林雷道。

“林雷先生，要不我亲自和你走一趟，去那洛特部落？”这堡主却是热情的很。

“这就不用了。”林雷淡笑道。

知道了这准确地址后，林雷和贝贝立即出发赶往洛特部落。

洛特部落这些年，不少人被七星恶魔、六星恶魔们邀请离开，而且这些强者们都开出了高价。

“一个个都站在山头上，就盼望有强者带他们去寻布罗迪，一个个，不都是为了钱？”面色乌黑地阴冷老者瞥了一眼高山山头上的一些居民。不由冷哼道。

“强者们开价可是极高，一般都是一千万墨石以上了。前段时间，我们队长。更是得到了一亿墨石的报酬。我们队长的神分身，当即带着这钱财去城内过宁静日子了。如果有人请我去，给我一亿墨石，我损失掉一个神分身我也甘愿啊。”一名圆脸，胖乎乎地可爱少年期待地说道。

洛特部落居民们，的确不少人因此生活改变。

毕竟去认人，只要一个神分身即可。

“做梦吧，你以为那些强者们不在乎钱财？”那面色乌黑地老者嗤笑道，“给一千万墨石的居多，达到一亿墨石的也就一个。你小子。还想被人给你一亿墨石。可笑。安心修炼吧，一切都要靠自己实力说话！”

“哼。”圆脸少年听得不由低哼一声，不再和那阴冷老者说话。

“呼！”

幻影闪过，两个人影出现在旁边。

圆脸少年和阴冷老者都吓得一跳，那速度太快了，他们仔细看着眼前人。来人是一名棕发青年以及一名消瘦地可爱少年。

“你们是？”那阴冷老者不由惊颤道，他从来没见过有人速度达到如此地步。

林雷目光扫过这二人，点头道：“你们二人认识布罗迪吧？”

“认识，认识。”那圆脸少年立即醒悟过来，连道。“我可是和那布罗迪当邻居当了上千年呢。”

“别听他瞎说。”那阴冷老者连道，“这小子只是和布罗迪在同一座山上，我和布罗迪虽然不是邻居。可是经常见面，我一眼就能认出他。”刚才还对此不屑一顾。可当机会来临，这阴冷老者也激动了。

林雷淡笑着点头：“好吧。你们二人都跟我走。这一去，众多强者争夺，我去夺宝时候，恐怕不一定能照顾你们，这样，你们跟我走，一人五亿墨石。”

“五亿墨石？”

这圆脸少年和阴冷老者相视一眼，同时这二人连朝四周观看一番，小心的很。

“你们周围没人。”林雷淡笑道。

“嗨。老家伙。我们现在可是一条船上的了，现在可别对外乱吹。等进了城。再吹嘘不迟。”那圆脸少年传音道。

“别担心我，你要小心你自己。”阴冷老者传音道。

“准备走吧。”林雷当即一人付了五亿墨石，在林雷看来，让两个中位神面临生死危险，给五亿墨石不算多。可对地狱底层人员而言，有五亿墨石，便可在地狱过上非常自由舒坦的生活了。

黑色剑形金属生命极速穿行。

“好快。”圆脸少年和阴冷老者都震惊的很。

他们都分出神分身，让神分身带着钱财，安然呆在洛特部落。他们也要等机会，等到部落有金属生命出发前往城内，他们才可以一起去。

“老大，根据从城内的情报，两个月前，布罗迪就是在这周围现身地。”贝贝道。

“我知道。”

林雷此刻神识完全幅散开来，方圆八百万里内，尽在林雷地观察之中。

“周围没什么厉害强者。”林雷继续加速。

以林雷操控金属生命速度之快，只需要数日，即可将周围亿里范围查探一个遍。以这布罗迪的速度，两个月时间，也就在一亿里之内。而如果是其他七星恶魔们，即使是使用主神之力查找，范围也远比林雷地小。

而且，主神之力不断逸散，他们根本查探不了多久。

这也才令这些人，难以找到布罗迪！

不过林雷不认识布罗迪，他现在查找，是查找哪里有大量强者积聚。那，布罗迪应该就在周围不远！

“切格温大人，那布罗迪就是逃入了这内维尔山脉。”

一条飞龙模样地金属生命腾空，在金属生命内有着六个人，为首的便是一袭绿色长袍，紫色嘴唇，眉心部位有着闭合的竖眼的妖异男子，此人正是在林雷手中得以逃脱不死的切格温！

当初在位面战场的星河通道上，林雷一举连杀两人，可这切格温仗着两件防御主神器，得以逃脱。

“你们两人，各自带着一名洛特部落居民，进去搜那布罗迪。不管怎么样，红菱晶钻，我必须得到。”

“是，大人。”这两名七星恶魔躬身，当即各自带着一人，进入了内维尔山脉。同时，他们也留下神分身在金属生命中。好时刻向切格温汇报。

从两个月前，到如今，随着时间持续……这布罗迪即使再狡猾，躲避的范围也越来越小。到如今，只能躲进内维尔山脉！

“切格温大人，我发现那布罗迪了。不过，也有另外一七星恶魔也发现了。”其中一个七星恶魔的神分身连道。

“走。”切格温眼睛一亮，连喝道。

当即收起金属生命，切格温连那洛特部落居民也不管了。直接在七星恶魔神分身指引下，迅速赶过去。

“切格温，你那么着急干什么？”一道熟悉的声音传入切格温脑海。

切格温转头一看，只见四道人影飞了过来。

“你，林雷？”切格温脸色大变。

“我发现几股人马朝那个方向赶，看来那个被追逐的黑暗上位神，就是布罗迪了。”林雷淡笑道，他神识一发现切格温，就立即赶过来了。以切格温地实力……绝对是最有希望抓住布罗迪的。

可惜……

林雷来了！

第二十集 皇冠之谜 第二十七章 - 要害

“切格温大人，前面争夺那红菱晶钻非常紧张，我们还是快过去吧。”在切格温身后的两名七星恶魔的分身中的一个，焦急地连传音给切格温。

“闭嘴。”切格温传音道。

那两名七星恶魔，虽然是切格温手下。可并没参加过上一次位面战争。切格温也没将林雷的事情叙说。这二人并不认识林雷。

“没想到，这林雷也来了。”切格温心底忧虑，“这红菱晶钻根据查探的情报，很可能就是至高神信物。即使不是，也是主神器级别宝物。我若得到，将那红菱晶钻献给主宰！主宰或许，会想办法为我弄出第三件主神器。”

至高神信物啊，触手可及！他切格温怎么舍得放弃？

“没想到林雷先生也来了。”切格温淡笑道，“不知道林雷先生来这，又是为了什么事？”

“最近盛传有红菱晶钻这件宝贝，我也很好奇。”林雷淡笑说道，同时朝前方飞行，“切格温，我们一道走吧。”

“这是我的荣幸。”切格温竟然不急，跟随着林雷身侧。

切格温见识过林雷的实力，很明白，若是和林雷正面争夺。恐怕林雷翻手间即可杀死他的手下，至于他切格温……虽然他有物质、灵魂两件防御主神器，林雷也难杀死他。可将其放逐到空间乱流中不是难事。

切格温可没神分身在其他地方，他若跌入空间乱流中去。*****就是主神要去找，也难找。

毕竟空间乱流浩浩荡荡，范围之大。几乎赶上所有位面相加。

如此大范围，一个人被放逐进去，主神怎么找？除非有神分身跟随主神，为主神指点方向。

“切格温大人，那边聚集的高手越来越多。你不出马，我和利亚二人，撑不住啊。”那七星恶魔又急着传音道。

“别急。”切格温传音道。“这林雷到了，红菱晶钻，别人也不是那么容易拿的。”

“林雷，他是谁？”七星恶魔传音道，同时他还看了看林雷。切格温回去后没跟他们提过林雷……毕竟那是切格温的丑事，怎么会在手下面前说？

“大圆满上位神。”切格温只是回应了这几个字。

那名七星恶魔吓得一大跳。

林雷心底却是疑虑：“这切格温可是光明主宰地使者，他来了这。难道是光明主宰让他查探至高神信物的缘故？”林雷最担心的，就是主神注意这事情，林雷目光一扫切格温，切格温此刻恭敬的很。

在切格温身后的那两名上位神。实力一般，林雷没听说过，也没在意。

在如今地林雷眼中，一般七星恶魔的确不算什么，就是府主、修罗级别人物，也只能让林雷略微注意。毕竟……他已然站在神的最巅峰。零点看　书\\\\\在神地范围中。没人能够击败他！

“切格温，我要加速了，随我一起走吧。”林雷心意一动，大地神力逸散而出，将周围一群人尽皆包容。

“咻！”

一道土黄色光芒在天空一闪而逝，林雷他们一群人便已然到了内维尔山脉深处。

内维尔山脉深处，上百道身影穿梭着。

“哈哈。没想到我布罗迪，竟然惹得这么多强者围过来啊。”大笑声从某一个山林内部传来，而在半空中，道道身影悬浮站立着，下方山林中，也有一道道身影。很显然，他们已经将下方布罗迪完全包围。

可是，此刻没人敢先去抢。

“竟然惹得这么多人来。”大胡子低矮壮汉嘀咕着。那绿色眼眸却是扫了周围一群人一眼。“我认出来的，就足有五十六位七星恶魔。其他估计也是六星恶魔吧。而且，其中估计还有修罗级别强者掺杂一两个在其中。”

大家都明白，红菱晶钻很烫手。

估计某一人去抢，就会遭到一群人围攻。在场，没人有信心，能面对其他一大群七星恶魔围攻而不死的。

就在此刻……

一道黑袍披头散发男子从山林中缓缓飞了出来，他眼眸中满是笑意，很是随意地瞥了周围一大群人一眼：“啧啧……没想到啊没想到，我布罗迪这一辈子，也能惹得这么多强者联手追捕，这可是莫大的荣幸，我布罗迪就是死，也值得了啊。^^^^”

此人正是布罗迪，他被重重围着，已经不跑了，反而露面。

“嗖！”在布罗迪说话期间，一道绿色人影陡然窜向布罗迪，显然要先下手为强。

“哼！”一道冷哼声响起。

“哗一道火红色刀影冲天而起，瞬间撕裂长空，瞬间劈到了那绿色人影身前，可那绿色人影体表陡然亮起迷蒙的光晕，竟然硬是抗住了这可怕的一刀，可他整个人也被劈的抛飞开去。

顿时，原本蠢蠢欲动的人也都克制住了，没敢偷袭出手。

此刻……

披头散发的布罗迪就站在山林上空，周围大量的超级强者围着，可布罗迪没一点走到绝路地自觉，他反而微笑着看着这一幕，朗声道：“各位，你说，你们这么多人，我这晶钻，给谁好？”

众多七星恶魔，以及六星恶魔们彼此看看，都没出声。“这问题太简单了。”一道清脆的声音从远处传来，“直接给我老大就行了。”

一大团土黄色光芒瞬间出现在半空中，土黄色光芒消散，出现了七个人。正是切格温和他两个手下，以及林雷、贝贝带洛特部落的二人。***

“好快的速度。”切格温的两名手下都震惊了。

“切格温大人。”见到切格温。不少七星恶魔、六星恶魔们不由惊呼道，他们都震惊了。相比较于林雷，切格温毕竟成名亿万年，在统领级别中也是排名靠前地超级强者，切格温地资料。早就不是秘密了。

可林雷，毕竟位面战争一战，时间太短。还没真正传开。

虽然周围有那么多七星恶魔、六星恶魔。可切格温独自一人，便可迎战一群人。因为他有两件主神器！

“看来我们没希望喽。”那低矮的大胡子壮汉揶揄笑道。

“是没希望了。”冷峻的银发青年也瞥了一眼远处的切格温。

切格温一人便可迎战他们所有人，即使他们抢夺到红菱晶钻，切格温还是能夺过去。而这些七星恶魔、六星恶魔们也不是傻子，一个个都知道，宝物和生命比起来，还是生命更重要！

“你，你是林雷大人？”忽然一道声音传来。

林雷转头看去，只见一名六星恶魔惊异看着林雷。

“怎么，你认识我老大？”贝贝眨眼看着这六星恶魔。

“啊。林雷大人，我刚刚参加了之前地位面战争，有幸见到林雷大人和马格努斯大人一战。没想到林雷大人你也来这！”这六星恶魔激动的很，随即他环顾周围，大声道，“各位。\\\\\\林雷大人来这了，大家还争什么，这红菱晶钻就归林雷大人嘛。”

“他就是林雷大人？”

在场过百人，知道林雷的还是有两三个，只是不知道其容貌、气息，无法一眼认出罢了。

切格温也微笑道：“各位，我旁边这位。就是四神兽家族第一强者，大圆满上位神林雷大人。各位，你们还想争那红菱晶钻？”听到这话，顿时那些七星恶魔、六星恶魔们在惊呼地同时，也都连附和了。

大圆满上位神？

那可是能割草一样切割统领级别强者的无敌存在，他要红菱晶钻，岂是旁人能夺的？

林雷不由瞥了一眼切格温，这切格温竟然帮自己说话。

“切格温大人？”那布罗迪听到那些惊呼声。也有些明白。切格温估计是一个超级强者。可现在听来，在切格温身侧的竟然会是传说中的大圆满上位神。“林雷？”布罗迪仔细看了几眼林雷。

“布罗迪，还是将红菱晶钻交出来，献给林雷大人，大人或许还会饶你一命。若你不交……”顿时有一名七星恶魔高高在上，冷喝道。

“你小子给我闭嘴！”布罗迪仰头怒喝道。

“你……”那七星恶魔大怒。

“哼，我管你什么七星恶魔，管你什么府主、主神使者，就是大圆满上位神又怎么样？”布罗迪昂首，环顾周围一圈，而后还故意盯着林雷，“告诉你们，红菱晶钻就在我空间戒指内！若你们要抢夺，那我就直接捏碎它！”

布罗迪手指上的空间戒指，落到其两指之间。

若是用力，肯定能捏碎。

林雷心底一急：“这布罗迪如果真发疯捏碎了空间戒指，那里面的红菱晶钻就算没毁掉，也是陷入空间乱流中去。我怎么找？”

“布罗迪，你最好别头脑发热，你捏碎了，你也必死。”切格温却是冷喝道。

“你说我敢不敢？”布罗迪一瞪眼，盯着切格温。

“闭嘴。”林雷冷漠瞥了一眼切格温，切格温只能讪笑两声退到一旁，可是其心底却满是怨恨。林雷心底也明白：“这切格温自己得不到红菱晶钻，恐怕巴不得这布罗迪毁掉，让我也得不到。”

“一个个给我听好了。”

布罗迪自得一笑，他忽然觉得，对着一群六星恶魔、七星恶魔乃大圆满上位神训斥，是一种非常了不起的成就。大圆满……那是何等地高不可攀。可今天，他布罗迪就能在大圆满上位神面前摆谱！

“最好别惹急了我，惹急了我，我就捏碎掉空间戒指，大家一个都得不到。”布罗迪嗤笑道。

那些七星恶魔、六星恶魔都不敢吭声，唯恐惹得布罗迪破罐子破摔，到时候得不到红菱晶钻地林雷将怒气发泄到他们身上，那可就糟糕了。

林雷看着这布罗迪，笑道：“布罗迪，你说，要什么条件，你愿意将这红菱晶钻给我？”

“大圆满就是大圆满，说话爽快。”

布罗迪微笑道，“很简单，第一点，你必须得保证我能活着，让我活着通过位面传送阵，离开地狱！第二点，你得给我数十万亿墨石花花，相信，这点钱财对你大圆满而言不算什么吧。第三，你得再送我一些主神之力，不要多，就几十滴吧。我也要保命啊。你答应我这三点，我给你红菱晶钻！”布罗迪一口气报出了，一个他认为很高很高地价格！

“呼！”

顿时一片倒吸凉气声。让布罗迪安全离开不是难题，可后面两个条件，太夸张了。

数十万亿墨石？一个七星恶魔善于敛财，财产一般一万亿左右。至于主神之力……一般七星恶魔做梦都想得到一滴主神之力！这布罗迪还说不多，来几十滴！还真是狮子大开口啊！

“好，我答应你。”林雷脸色不变，微笑点头。

布罗迪一怔。

他狮子大开口，本想让林雷和他讨价还价呢，可林雷答应地太爽快了。

“大圆满，这么富有？”布罗迪心中暗道。

第二十集 皇冠之谜 第二十八章 - 戏弄

布罗迪原本就是一个中位神，偶然得到红菱晶钻，才得以杀死不少强盗劫匪，得到黑暗上位神神格，炼化了后，这才成了上位神。他的眼界很狭窄！生活在一个部落中，他见识过多少财富？

还是杀死部落族长阿洛特后，得到阿洛特的戒指，这才一下子得到数千亿的巨额财富。数千亿已经让他发蒙了。

刚才，他也就是狮子大开口，这么一说罢了。

“这里面是五十万亿墨石，五十滴毁灭主神之力。”林雷取出一枚空间戒指，微笑看着布罗迪，“只要你将红菱晶钻给我，这个就是你的。”

“五十万亿墨石，五十滴主神之力？”

周围一群七星恶魔、六星恶魔们不由目光发热，实际上一滴主神之力，价值便超过了五十万亿墨石。奈何布罗迪并不了解主神之力和墨石的价值兑换，他接触最多的是墨石，自然索要墨石。至于主神之力，他也只是听说过而已。

“很好。”布罗迪笑看着林雷，“不愧是大圆满上位神，看来我要价还低了。”

那群七星恶魔、六星恶魔，乃至被请来的洛特部落居民们不由瞪眼看着布罗迪，要了天价，这布罗迪难道不知足，要提价？

“不过我布罗迪说话算话，要价低便低了。”布罗迪笑看着林雷，“林雷大人，我当初提出的可是三个条件，第一个条件，就是你将我安全护送到离开地狱。”

“我林雷以生命至高神之名起誓，若布罗迪将红菱晶钻交给我，我安全送他离开地狱。”林雷很干脆地道。

布罗迪一怔。

“很好。”布罗迪低头看了看手中的这枚空间戒指，他脸上浮出一丝笑容，“林雷大人，这空间戒指，就是你的了！”说着。便要扔出。

就在此刻----

“咻！”“咻！”

两道透明光芒从布罗迪的后方激射而出。

“灵魂攻击？”林雷脸色一变。

大圆满上位神速度是快，可怎么也不及灵魂攻击速度快！

“戒指。”林雷便要飞窜而出。

突然一只手伸出。猛地抓出林雷的肩膀，林雷撇头一看，抓他的正是在他身侧的切格温，林雷目光顿时冷了下来，冷视着切格温，传音怒喝道：“切格温，你这是在找死。”同时林雷肩部一震。便震开了切格温的束缚。

“哈哈，林雷先生，别急。”切格温传音道。

就在此刻----

一股可怕的吞吸力量作用在林雷身上，林雷欲要飞向布罗迪。竟然快不起来。“这是？”林雷回头一看，那切格温身后浮现了一道庞大地猊狻神兽虚影，这切格温和帝林一样，本体都是神兽猊狻，也有着那第三只眼，可林雷对此没在意过。::::切格温施展天赋神通，或许引力很大。可还吞吸不了他林雷！

可切格温突然使用主神之力，在此情况下。再使用天赋神通吞天。

这股引力之强，林雷虽然能抵抗住。可是速度却快不起来。

“这……”那些七星恶魔、六星恶魔们一愣神，主神使者切格温脑子糊涂了？敢对付大圆满上位神？贝贝也怔住了。可是有两个人没迟疑，那就是切格温麾下的两名七星恶魔地本尊。

那两七星恶魔本尊，在施展出灵魂攻击的同时，顿时飞扑向布罗迪。

大家距离布罗迪本来就不远，林雷本人又被切格温一扯，又用主神之力、天赋神通吞噬。就这么点时间，那布罗迪手中的空间戒指已经落到了那两名七星恶魔其中一个冷酷绿发男子手中了。

那天赋神通吞天作用时间过去。

“切格温！”林雷愤怒地身形一动，便伸手抓住了切格温。

“林雷先生……哦。伟大的大圆满上位神林雷大人。还请你松开我。否则我的手下，就会捏碎那空间戒指了。”切格温却是丝毫不紧张。

林雷冷视着这切格温。

“我有两件主神器在身。你杀不了我，最多，将我放逐到空间乱流中去。”切格温淡笑道。

切格温不怕林雷。

林雷，现在把柄却落在切格温手上了，若他动手，切格温手下会立即捏碎空间戒指。

“很好。”林雷气急而笑。

这红菱晶钻的确能影响林雷心境，在林雷心底……最后一件信物红菱晶钻就代表了林雷爷爷的生命。或许其他事情，他会不留情地将切格温放逐，将那两名七星恶魔杀死。可这事情，他做不到！

内维尔山脉上空，在过百名强者地观看下，林雷放开了切格温。

“这切格温是不是疯了，他这可是得罪一个大圆满。难道这切格温认为，以后那主神会时刻为他出面吗？”

“主神能降低身份，对付一次神就不错了，主神救得了他一次，却不可能永远救他。”

那些七星恶魔、六星恶魔们都认为切格温糊涂了。毕竟地狱中，恐怕几乎所有人都认为，神之间的仇怨，应该是神们的事情。主神高高在上，偶尔插手罢了，若是经常插手，恐怕也会被神们暗地里说吧。落到切格温一方手中了。

“老大。”贝贝急了。

“没事。”林雷冷漠盯着远处的切格温，传音道，“事情或许没那么糟糕。”

“恩？”贝贝疑惑看向林雷。x

“老大？你这说什么意思？”贝贝不解林雷为什么那么说。

“当时我看到那二人突然攻击布罗迪。”林雷传音道，“我担心地，不是他们能抢夺到空间戒指。而是，在那一霎那，布罗迪会捏碎空间戒指。灵魂攻击速度是快，可神反射一样的一捏。速度绝对很快。”

贝贝也点头承认。

灵魂攻击，身体虽然来不及闪躲，可还是来得及有所反应。捏碎一个空间戒指很轻松。

“可是那布罗迪没捏碎。他被杀死，也没捏碎这空间戒指。”林雷传音道。

“老大。你的意思是？”贝贝有些猜测到了。

“其实，我之前只看到这布罗迪，却没发现他妻子，我就有些怀疑……这布罗迪，在这，只是一个诱饵！只是当时我认为，这布罗迪可能为了保全妻子。和他妻子分开了。没多想。”林雷仔细看着远处的切格温三人，“可现在，这布罗迪死之前，竟然没捏碎空间戒指。我对那空间戒指真的有点怀疑了。”

“老大，你是说，那空间戒指中没红菱晶钻？”贝贝传音道。

“有可能。”林雷传音道，“不过现在还难说，若布罗迪还有神分身活着，那戒指应该打不开才是。”

切格温麾下的两名七星恶魔，分身尽皆融合入本尊。而后，将那空间戒指献给了切格温。切格温持着空间戒指。朝林雷讥讽一笑：“林雷，当年你在位面战争。可是很了不起。可现在……这宝物归我了。”

切格温嘴上如此说，心底却是疑虑，不由瞥了坠落到山林中布罗迪尸体：“这布罗迪，临死，竟然没捏碎空间戒指。”

切格温之前那么做，并非是妄图得到空间戒指。而是想让布罗迪毁掉戒指，让大家都得不到！

“滴答！”

一滴鲜血从切格温指尖冒出，滴落向空间戒指。

“老大猜想是对的话，那这个布罗迪就是一个诱饵。布罗迪还有神分身逃掉。那这空间戒指，肯定打不开。”贝贝死死盯着。林雷也仔细看着……周围上百名强者也是盯着切格温滴血认主。

鲜血滴落在空间戒指上，在所有人注视下，鲜血缓缓渗透，并且被空间戒指吸收了。

“恩？怎么回事？”贝贝大惊。

“怪了。”林雷不解。按照推测，空间戒指打不开才对！

若是布罗迪的身体尽皆死亡，空间戒指才能滴血认主地。

“难道我猜错了，布罗迪，是因为那灵魂攻击从后面偷袭，他措手不及，没来得及捏碎空间戒指？”林雷眉头皱着。

“哈哈……”

切格温得意笑看着林雷，“林雷，我自己也没想到。竟然这空间戒指落到我手上了。这空间戒指还能滴血认主……可惜了，这空间戒指是我的了。即使你将我放逐到空间乱流中去，我也会带着它一起去。主神肯定会救我……而你这么做，主神也有理由杀你了。”

林雷沉着脸。

“哈哈……很生气，很愤怒？可是没用地。”切格温很是得意、畅快！

“你不是很厉害吗？怎么，不敢动手了？”切格温畅快大笑。

他有两件防御主神器，林雷也杀不死他。

“切格温，你厉害。”林雷很是平静，“那红菱晶钻，我还没亲眼看过。可否，拿出来，让大家看看？”

“当然可以！”切格温笑容愈加邪异，“我就是将红菱晶钻拿在手上，你能夺过去？”切格温可不是布罗迪，偷袭是杀不死切格温的。而切格温一个念头，便可将滴血认主后的空间戒指收入体内。

贝贝冷哼着看着切格温。

“各位。”切格温环顾周围人一眼，他也想让周围一群人，将他今天压林雷一头的事情传出去，“这红菱晶钻，传说是至高神信物。当然真假不一定，现在既然林雷先生想看，我就满足他这个愿望。”

说着，切格温神识便进入空间戒指。

切格温脸上笑容顿时绽放，他手中突兀的出现了一枚红色的菱形晶钻，切格温微笑看着众人：“这就是红菱晶钻！林雷先生，你可清楚了？”切格温揶揄看着林雷。

“真是红菱晶钻。”贝贝大惊。

林雷眉头一皱，神识当即弥漫开去。随即嘴角多了一丝笑意：“切格温，传说中红菱晶钻。可是拥有，让一个炼化神格上位神击败六星恶魔的能力。你看发现这红菱晶钻有大地威力？”

切格温一怔。

狂喜中的他，根本没想到这点，此刻他才发现……这颗红菱晶钻，根本没什么特殊能量。

“不可能，这是从布罗迪空间戒指中得到地，绝对是真地。”切格温不愿相信。

“哼。这种假冒货太多了，这布罗迪地伪造能力还不够，神识仔细查探，就能发现人为地痕迹。”林雷淡笑道。

“哈哈。林雷，你别在这乱说了。你得不到，还想骗我？这红菱晶钻，别人都没见过。谁知道真假？或许这红菱晶钻地特殊能力，需要一些特殊办法引导。”切格温自信道，“而且至高神信物，有一点是肯定的，至高神信物坚不可摧……你看。它地坚硬程……”

嘴里还说着，他手指便略微用力了。他只是做戏，没敢用多大的力。

“啪！”

这枚红菱晶钻脆弱的很，轻轻一捏，竟然就碎了！化为大量晶石碎片，跌落下去。

“这……”切格温顿时瞪大眼睛，愣住了。

而围观的上百名强者则是一片哗然，他们也都震惊了。原来他们这么多年围追布罗迪，最后出现地红菱晶钻竟然是假的。

“竟然是假地！”

“会不会，根本没什么红菱晶钻宝贝。”

“切格温大人。他是空忙活一场了。”

那些强者们议论声一片。在他们眼中，红菱晶钻是假地比是真的。更有意思！是真的，他们也得不到！而是假的……那就太精彩了！

此刻林雷淡漠看了一眼切格温，转头看向旁边圆脸少年，传音道：“你可知道，这布罗迪地神分身有几个？”

“虽然布罗迪隐藏实力，可我敢确定，这布罗迪绝对不止一个神分身。”圆脸少年传音确定道。

林雷微微点头，瞥了一眼下方那布罗迪的尸体，林雷的神识已经发现，布罗迪的尸体中只有一枚神格：“这布罗迪，还有神分身在其他地方。而且他临死不毁掉这空间戒指，看来也是故意地。因为，这枚根本空间戒指，是他要故意留给我们所有人地。”

林雷明白，空间戒指，那布罗迪本人估计就没滴血认主！

只有这样，布罗迪神分身死了，切格温他们才能滴血认主。

“这布罗迪将一群超级强者玩的团团转。”林雷瞥了一眼下方布罗迪尸体，“最后还留下这个空间戒指，留下假地红菱晶钻。很显然……他在用这样地方式，讥讽嘲笑这一群人。一个炼化神格上位神，戏弄这么多人于手掌之间。够狠。”

林雷暗自叹息一声。

“这布罗迪，看来，还舍不得红菱晶钻这件宝贝。”林雷完全明白布罗迪的想法了。

用一个神分身，完全是当诱饵，将一大群人吸引着。估计数年前，那布罗迪回一趟部落故意现身，也是吸引人过来。

“恐怕布罗迪地本尊，早带着红菱晶钻以及他妻子，不知道逃到哪里去了。”林雷暗自摇头。

不过这个结局，林雷还能接受。

至少，那红菱晶钻到了光明主宰那，他永远得不到。可到了布罗迪那……他还有希望。

“哈哈……”切格温怒极而笑，低头看向布罗迪的尸体，“没想到我切格温，竟然栽在你一个炼化神格上位神身上。”切格温也不是傻子，知道红菱晶钻是假的，顿时推测出来许多事情。

周围不少强者不由看向切格温。

为了红菱晶钻，切格温彻底得罪林雷！刚才还大放厥词、嚣张得意的很，可最后他得到的却是假的，这个脸丢的可大了。周围可有不少强者暗地里用浮影术记录下来。

第二十集 皇冠之谜 第二十九章 - 求饶

“这红菱晶钻竟然是假的！”切格温悬浮在高空，那绿色长袍猎猎，他眼角肌肉抽搐着，不由低头看向下方山林中布罗迪的尸体，“恶魔城堡都保证消息绝对是对的，我也查探过，那洛特部落的居民也有证明！所以，红菱晶钻，绝对是一件宝贝，真的红菱晶钻呢？”

切格温对此次情报查了很多。

“大人，那个布罗迪尸体内只有一枚神格。我们之前就查到，他可是不止一个神分身的。真的红菱晶钻，肯定被他本尊带走了。”在切格温身后的一名七星恶魔传音道。

“我知道！”切格温眼眸中满是阴霾，冷哼一声。

切格温不是傻子，他何尝猜不出那个布罗迪的心思。在地狱中下位神、中位神不计其数，炼化神格上位神也算不得什么。许许多多的神，宁愿死，也想要荣耀辉煌一次，死的轰轰烈烈！

而不是悄无声息的在某次劫匪抢夺厮杀中，没任何价值的死去。

这布罗迪，的确死的，让一大堆七星恶魔记住了他！

“弄一个神分身，玩弄一群强者在掌心。哼，他弄这一个神分身，也是故意吸引我们注意力，将我们吸引在这。他的本尊估计早带着妻子，不知道逃到哪里去了。”切格温虽然愤怒，可也深深记住布罗迪这个名字了。

其实，如果那布罗迪的神分身，捏碎了空间戒指。

以切格温的能力，冷静下来，也会猜出事情真相！而且布罗迪有神分身的事情。在洛特部落中一查就能查出，由此，很容易推测出那布罗迪本尊带着红菱晶钻溜走了。明知必死，还将红菱晶钻带着浪费么？

既然瞒不住人，还不如故意留下空间戒指，来嘲讽众多强者。

“我被这布罗迪，害惨了。”切格温心里发苦，不由瞥向远处的林雷、贝贝二人，“我如果得到真地红菱晶钻，得罪这林雷也就罢了。可是我没得到……以这林雷性格。恐怕不会轻易放过我。”

之前在位面战场上，虽然切格温和林雷有一段恩怨，可那争斗的主角是林雷、马格努斯二人，如切格温、乌曼等人也就是配角罢了。在今天之前。林雷对这切格温并没什么仇怨，也懒得对切格温下狠手。

切格温也明白这一点，所以刚才见到林雷。xx他没逃。

可现在，情况不同了！

“我可是正面嘲讽，戏弄这林雷……他又会怎么样？”切格温心底忐忑，他想立即逃，可是此刻林雷二人明显没注意他。他如果立即逃，恐怕会引起林雷的注意。很可能林雷直接抓住他。

所以，切格温默默在远处，希望林雷不注意他，等林雷离去！

就这么的，切格温悄悄注意着不远处的林雷二人。

不但切格温注意，周围上百名七星恶魔、六星恶魔们也注意着，他们很想知道……林雷如何报复切格温！

“我们走！”林雷的一句话，让切格温大喜。

“大人，他们二人要走了。”那两名七星恶魔也是大喜。同时也松了一口气。了？”贝贝不由连道。

“哦……对了，我差点忘记一件事情。”林雷刚要走。却又微笑着转身，看向远处的切格温，“贝贝，幸亏你提醒我啊，否则我可忘记了这件事情。贝贝，刚才是谁说的，有本事，就让我将他放逐到空间乱流中去？”

贝贝一听，也很配合地感叹一声：“老大，这还有谁？当然是无惧无畏的切格温先生喽……除了他，又有几个人，敢进入空间乱流中去呢？”

林雷和贝贝的一问一答，令不远处地切格温三人脸色大变。

“逃！”切格温果决传音道。

顿时内维尔山脉高空，切格温和麾下两名七星恶魔，瞬间四散逃跑，速度极快。

“嗖！”

犹如梦幻般的数道幻影出现在半空，一道模糊的身影便到了切格温的身前，只听得“蓬！”地一声，切格温飞逃的身体便噶然而止，同时反抛开去。可那模糊身影再一次一闪，便到了切格温飞抛身体前方。

“切格温先生，你这一声不响的要逃到哪去？”林雷脸上有着一抹笑意，看着切格温。

可切格温却察觉到林雷眼眸中地寒意！

刚才切格温的所做，林雷岂能放过？若这样都放过，林雷的脸面往哪里放？

就好像主神，虽然不愿插手神的事情。()可如果有神敢嘲讽主神，敢阻碍主神的重要事情，冒犯主神威严。恐怕主神也不会轻易放过亵渎者！身为神之巅峰，单单林雷地身份，就不容别人轻易亵渎！

“林雷大人。”切格温挤出一丝笑容，“我，我一时糊涂。”

“你不糊涂。”林雷连摇头，“你糊涂什么？你聪明的很！你不是说了吗？即使我将你放逐到空间乱流中去，伟大地光明主神也会出手，将你救回。”

切格温脸色难看。

光明主宰救他？

那是他有疑似至高神信物红菱晶钻的情况，为了一件疑似至高神信物的物品，光明主宰会出手，不辞辛苦在空间乱流中救他！可如果没有红菱晶钻，光明主宰可不一定会立即去救他。

主宰何等身份？

或许等什么时候心情好了，才会去顺手救他吧。只是那时候，是一亿年，还是万亿年之后呢？

“林雷大人，你贵为大圆满。不值得因为我而恼怒。”切格温连道，“我切格温，愿意将我所有财富、主神之力献给林雷大人你，还请林雷大人你饶恕我这一次。”切格温期盼地看着林雷。

可林雷却是沉默地看着切格温。

切格温心底忐忑。

“财富？主神之力？你说，我缺这些么？”林雷终于开口。

“林雷大人，你要我怎么做，你尽管说！”切格温连道。

切格温此刻也顾不得脸面了，他很清楚……他没有神分身在外。所以一旦陷入空间乱流中。即使光明主宰去找他，可空间乱流太大太大，光明主宰如何找得到他？要找到他。耗费的精力太大了！

光明主宰会为他，搜索无边的空间乱流吗？

若是大圆满，主宰或许会不顾劳累去搜索。可他切格温，还没那个资格让主宰那样！

“若是我陷入空间乱流。很可能永久被放逐在那，在那，没人和我说话。我见不到第二个人，只能不断地被空间乱流卷到各个地方，生不如死。”切格温心底明白这一点“林雷大人？”切格温此刻乖巧、恭敬的很。

“老大，跟他废话干什么。”贝贝冷哼道，随即盯着切格温。“切格温，你还想没事人一样走掉？真是做梦！假如你切格温去冒犯主神。乃至于抢夺主神的东西。难道求饶一下，主神就放过了你了？我老大虽然赶不上主神脸面大，可也不是好欺负地。”

林雷微微一笑，竖手成掌，随即朝旁边一划----

“哗！”

好像布匹被划开，周围空间瞬间出现一道百米长，数米宽的可怕大裂缝，惊人吞吸力量出现在周围。

“林雷，主宰不会放过你地！！！”切格温地咆哮声响起。同时要逃窜。

“刷。”林雷宛如瞬移一样。抓住他的颈部，像扔一个畜生随手一扔。切格温整个人就被扔进了空间裂缝中。切格温愤怒地咆哮声：“主宰不会放过你地！！！”还在周围回荡着，而那惊人的空间裂缝也很快完全修复了。

林雷瞥了一眼。

“这个切格温，如果不是主神器保护着，我真想杀了他。”贝贝恨声道，“现在放逐了他，光明主宰估计会救他吧。”

显然之前切格温做的一切让贝贝很不满。

“想救也不是那么容易的，除非他有神分身在外界。”林雷目光扫了一眼远处围观傻眼的一大群七星恶魔、六星恶魔们，随即道，“贝贝，在这已经没意义了，我们回去吧。哦，先将那两人送回去。”

林雷、贝贝，当即带领圆脸少年、阴冷老者，乘着金属生命离去了。

在半空中，上百名强者以及洛特部落地居民们，都惊叹地看着这一幕。

“真是强大，这就是大圆满上位神！随手一划，也没用主神之力，就那么很普通的一划，竟然出现那么可怕的空间裂缝。我物质攻击，什么时候，有林雷大人的一分威力呢？”

“那切格温，据传，和我地狱108位修罗比，也是排名靠前呢。那切格温一人足以杀死我们所有人，可是在林雷大人那，你们看到了吗，这切格温就好像婴儿一样，被抓住了，反抗不得，随手一扔，就进了空间裂缝。这林雷大人，太强了！”

“刚才切格温还嚣张，哈哈，竟然落这个结局。”

“他是活该！也不看看自己身份，敢去惹林雷大人，不是虎口夺食？找死。”

在地狱这群强者眼里，林雷教训惩处切格温，那是理所应当。如果林雷不惩处，反而会被人背地里说。想查探布罗迪神分身踪迹，可没办法查。最大地可能，布罗迪是通过传送通道走了！可乘传送通道，是不需要询问姓名等信息的。而且每年地狱都有很多人，或是贸易，或是其他缘故，乘传送通道。

怎么查布罗迪？

而且，林雷也没资格查。因为镇守各大传送阵的军队，那是隶属于主神地。

光明神位面，神狱海！

“哗哗无尽的幽蓝海水荡漾着，神狱海为光明神位面第一海洋，范围广袤，在海洋深处，有着繁星一般的众多岛屿。

此刻，这海洋上空，正有两道人影交错厮杀着，空间时而碎裂。

“呦

一道虚幻的足有数千米长的庞大火凤凰幻影浮现在一名火红短发壮汉身后，这壮汉眉心部位地红痣亮了起来，顿时，一道红色光线猛地射出，瞬间划过长空，射向了对面的那名黑袍长发男子。

黑袍长发男子低吼一声，身前浮现了重重水幕。

“噗----”

水墨接连被击穿，直至那红光没入黑袍男子体内。黑袍男子身体一颤，一口鲜血喷出。

“布伦尔，我们就此罢手吧。”黑袍男子连道，论速度，他不及眼前人。速度快地人打不过可以逃，可速度慢的人，打不过，却只能硬抗、求饶。

“做梦。”那火红短发壮汉却是怒哼一声，手中的红色镰刀攸然猛地劈出。

“哗空间再一次撕裂开来。

可就在这时候……

“呼！”一道绿色幻影从空间裂缝中飞了出来，正是朝火红短发壮汉方向飞去，火红短发壮汉大惊：“从空间裂缝中飞出来东西，有东西，在空间乱流中还没损坏？”这火红短发壮汉不由伸手一抓。

一张绿色纸张，便出现在了他的手上。

第二十集 皇冠之谜 第三十章 - 至高神鉴

火红短发壮汉目光一扫这绿色纸张上面内容，脸色顿时大变。

那黑袍长发男子见状。立即飞窜逃离。

“这次，算你走运。”火红短发壮汉扫了黑袍男子一眼，脸上却满是兴奋地笑容，“这。这是至高神鉴？”火红短发壮汉摸着这至高神鉴。感受着这绿色纸张上蕴含的特殊气息。更是忍不住狂喜。

他也就一个七星恶魔罢了。还没到统领那层次。

“能在空间乱流中而不损坏。这纸张就不一般。估计。还真的只有至高神能制造出这么奇特地纸张吧。”火红短发壮汉思索着。“看来上面描述的内容也地真的。恩，这东西，去献给主神，这要献主神，也要献给最强的主神。那奥古斯塔家族地老祖宗。就是光明主宰，对，就去那！”

至高神鉴。给他没用。给主神。却是有大用。

不再犹豫，火红色短发壮汉直接朝神狱海奥威岛方向飞去。殿。

“白炎石，通体由白炎石建造！这奥古斯塔家族不愧为众多位面中第一家族。单单这座神殿。便是无价之宝了。”火红短发壮汉布伦尔惊叹地观看着奥威岛地核心光明神殿。

奥古斯塔家族护卫战士们在旁带路，“布伦尔。到了神殿内部。你可别东张西望。住在神殿内的大人物可不少，惹怒了一个，说不定就杀了你。”在他旁边地一名银发护卫战士低声道。“还有。你说有重宝献给族长。还要亲自去献……若你是欺骗族长。那你可就惨了。”

奥古斯塔家族，连府主、统领这层次的强者，都有不少。

至于七星恶魔，那更是多的很。连四神兽家族强盛时，七星恶魔层次地长老们，便有两三百名，这奥古斯塔家族比之四神兽家族。还要更高一筹。毕竟他们这，除了本族高手，还有大量附庸地高手。

“你放心吧，我再大胆，也不敢欺奥斯斯塔族长。”布伦尔笑眯眯道。

他很自信，至高神鉴如果都不算贵重，什么算贵重宝物？

一切如布伦尔想象地那样，那位奥古斯塔家族族长汉金原本还高傲冷酷的很。可一看到那至高神鉴便激动万分，立即保证，奥古斯塔家族定会好好奖励他。同时，这族长汉金立即燃烧了一张特殊魔纹纸张，通知光明主宰，主宰他让你开口你再开口，还有，跪着地时候，别抬头盯着主宰看。”汉金燃烧了那魔纹纸张后，连嘱托道。

“是。大人。”那布伦尔既是紧张，又是兴奋。这是他第一次见主神！

就在这时候，道道强大地光明主神之力出现在了神殿地大厅中。浓郁乳白色的光明主神之力很快便融合在一起，凝聚成人形。而后直接化为了人类模样，这人，穿着宽松的白色长袍。长袍上绣着金色花纹。

“主神。”布伦尔立即跪伏下来。头埋得靠着地面，恭敬地很。

“父亲。”族长汉金却是躬身行礼。

“汉金，有什么事情吗？”温和却响亮地声音响起。

“说话的就是主神么？主神什么样呢？”布伦尔心底忐忑的很，不断地思考着。

汉金却是恭敬地看着自己父亲。光明主宰身材高大，宽松地白色长袍愈加衬出其身材，金黄色的长发犹如太阳一般耀眼。其皮肤极为白皙，仿佛晶莹的玉石，他没有胡须。下巴也是光溜溜地，可是那双眉毛却是和头发一样地金色。

金色眉毛，如同两缕鬓发一样垂下。

光明主宰的目光温润如玉，温和的很。可就是站在那，却让人感到似乎是面对着天地。

“父亲。这是布伦尔。是他献来一件宝贝。我见了这宝贝，就立即召唤父亲您了。”说着汉金手中出现了那绿色纸张，“这纸张，应该就是至高神鉴。”

“至高神鉴？”

光明主宰原本温润地目光，瞬间锐利起来，犹如两道利箭射向那绿色纸张上。

“噗。噗！”

无形的光剑射在绿色纸张上，却是将绿色纸张击飞。可绿色纸张本身却是丝毫无损。

“哈哈，汉金。你做地不错，这很可能就是至高神鉴。”说着，光明主宰一伸手，那绿色纸张便落到了他的手上。光明主宰仔细地阅读着这绿色纸张，看着看着，他脸上也露出了笑容。

“果然是真地。”

光明主宰可是见过前几次的至高神鉴。轻易便判定虚实。

光明主宰目光扫向依旧跪伏着地布伦尔，微笑道：“起来说话。”“谢主神！”布伦尔激动地颤抖。连站了起来。可依旧身体微微躬着。

“这至高神鉴，你从哪里得到的？”光明主宰问道。

“回禀主神。这是我和人争斗厮杀地时候，撕裂空间地时候。偶然这至高神鉴从其中飞出来。我刚好得到。我们战斗的地点。就是在神狱海地上空。”布伦尔依旧不敢抬头直视主神，他只能低垂着，目光只能看到那白色长袍。光明主宰一听。笑意更浓。

“哈哈。伟大地生命至高神。您有意，将这至高神鉴移送到我光明神界。看来。这一次至高神任务。还是该我完成啊。”光明主宰不由笑了起来。

光明主宰很清楚！

空间乱流宽阔无边。如果某件物品或者某人。在空间乱流中（），想要靠自己能力朝某方向移动。几乎不可能。除非拥有主神能力，才能自如移动。而上位神。就是大圆满！在空间乱流中。也是身不由己。

既然身不由己，根本很难得，才能靠近一次位面边缘。

即使靠近。又岂会那么巧，刚好一道空间裂缝在周围？

正常的超级强者被放逐，就是亿万年，也不会得以逃脱！

不过至高神任务。乃是至高神发布，至高神岂会让这至高神鉴永远在空间乱流中？所以，在至高神控制下。这至高神鉴即使进入空间乱流，也会很快，再到其他位面地。而现在。至高神鉴来到光明神位面。

也难怪。光明主宰认为至高神有意帮他！

“你做地很好。”光明主宰看向眼前的布伦尔，微笑道。“那鸟曼死了，刚好我麾下还缺一位主神使者。就你吧。”

布伦尔激动地脸都泛红了：“我成主神使者了？我成主神使者了？”布伦尔依旧感到自己在做梦。不敢相信，从一个普通地七星恶魔，一跃成为伟大地光明主宰麾下地使者。地位跃升。而且肯定还将得到一件主神器！

“还不跪下。”族长汉金连神识传音。

布伦尔惊醒。连跪伏下：“谢主神。”

“恩。”光明主宰微微点头。

“父亲。”族长汉金连躬身道。“其实这至高神鉴上地消息。在不久前，已经传开了。”

“哦？”光明主宰疑惑皱眉。

“那消息也仅仅是在地狱传开。我也刚知道不久。”汉金连道，“那则消息上，详细描述了三件信物。和这至高神鉴上没区别。只是多了几点。那消息上说。其中三件信物之一地九颗灵珠以及至高神鉴在大圆满上位神林雷手上。这消息在地狱传地沸沸扬扬，后来。这消息被认定是假地。”

光明主宰金色长眉一掀：“林雷？”

“对。林雷。”汉金连道。

“看来这消息真实性的确有问题。”光明主宰淡漠笑道。“那消息说。至高神鉴在那林雷手上，可事实。却是至高神鉴从空间乱流中飞入我光明神位面，落入我手中。看来，制造这消息上。很可能是陷害林雷。”

汉金却是连道：“父亲。我却认为。这至高神鉴很可能，是这林雷得到后，就撕裂空间裂缝，故意抛弃掉地，毕竟至高神鉴。知道消息内容即可，没其他意义了。”

光明主宰微微点头。

“你说也有可能。”光明主宰思虑片刻。

汉金立即道：“父亲，至高神任务地消息在地狱流传……竟然被认定是假地，可现在看来，消息明显是真的，那说林雷得到九颗灵珠、至高神鉴，或许当初也是真的，当然，现在至高神鉴肯定不在林雷手上，可那九颗灵珠，却很可能在他手上。”

“没想到三件信物，这么快就发现一个踪迹。”光明主宰微笑点头。

“父亲，我还有一个消息要告诉你。就在数月前。切格温他被林雷放逐到空间乱流中去了。”汉金连道，“不过很麻烦，切格温没有神fen身在外界。”奥古斯塔家族的情报传送速度，是极快的。

“怎么回事。又牵扯到这林雷？”光明主宰不由眉头一皱。

“是关系到三件信物之一地红菱晶钻。”汉金连道。

“哦，又是一件？”光明主宰起了兴趣。

切格温的身死。他不在乎。可是三件信物。任何一件都足以吸引他。

“虽然切格温，不惜惹怒了林雷夺到红菱晶钻，可发现，那颗红菱晶钻是假地，林雷因为切格温冒犯他，一怒之下。将切格温放逐了。”汉金连道。

“哦。”光明主宰对此懒得理会。

神和神地争斗。主神是不会轻易插手地。

“汉金。这林雷是什么人？”光明主宰突然道。

汉金立即道：“父亲。这林雷算是一个天才人物，乃是四神兽家族地第一强者，在地狱成名不久。进入位面战争后，被马格努斯差点击杀。可这林雷却在生死险境得以突破。达到大圆满境界，在位面战争大决战时刻，反而将马格努斯踢进空间乱流中去。而且这林雷和贝鲁特关系极好。贝鲁特有一个后代贝贝和这林雷。亲如兄弟。”

“和贝鲁特关系好？”光明主宰冷漠道。“提到这贝鲁特，我就想杀了他。”光明主宰眼眸中难得露出一丝杀机。

“给这贝鲁特十个胆子。他也不敢进我光明神位面，只敢在地狱躲着。”汉金连笑道。

如果这话被林雷听到肯定会震惊，很明显，贝鲁特根本没来过光明神位面。当初却骗林雷说拜见过光明主宰，“地狱，好久不去了。”

光明主宰当即便要离去。

“父亲，虽然林雷很可能有那九颗灵珠。可也有主神向他查探过、索要过，说明，这林雷也可能没有。”汉金连道。

“只有一丝可能都不能放过，宁可错杀一千，不可放过一个。”

光明主宰淡漠道。“更何况，他是四神兽家族地。又和这贝鲁特关系如此地深。”说完，光明主宰地身影便完全消散了。

汉金脸上不由露出一丝笑容，喃喃道：“宁可错杀一千，不可放过一个？”

第二十集 皇冠之谜 第三十一章 - 主宰降临

幽蓝府，十座城池之首幽蓝城北城区。

这里是府主贝鲁特的居所，因为在城内，所以也就不需要太多的府兵，可即使如此，府邸中的侍女、仆人、侍卫等加起来也是数万计。而如今，林雷和贝贝二人便是在这贝鲁特的居所中，关注着地狱中流传的红菱晶钻的消息。

林雷、贝贝二人所在的**院中，林雷正坐在石椅上，翻阅着情报卷宗。

“老大，得到红菱晶钻的消息了？”贝贝从院门走进来，揶揄笑道。

林雷将卷宗随手朝桌上一扔，摇头一笑道：“哪有什么消息，这些卷宗中的消息全部都是捕风捉影的，没有一件，真实性赶上布罗迪那次的。只可惜，穆亚大陆传送阵的管理军队，乃是隶属于主神麾下。并且时常换人。穆亚军中，不计其数的士兵，要查探布罗迪到底传送到哪儿去，实在太难。”

到如今，林雷还是认为……

当初的布罗迪，得到的那枚红菱晶钻十有**是真的！而其神分身留下来，根本就是牵制外人，吸引外人注意力的。布罗迪的本尊到底去了哪？林雷很想知道。

“是很麻烦。”贝贝一屁股坐下，抓着桌上的一个红润润的水果，大口就咬了下去，汁水从嘴角流下，“穆亚军在传送阵那的士兵不停替换，这个月这个小队送新来地狱的人，下个月，又是另外一个小队。要查数十年前的事情，牵扯到的小队、人马恐怕很多、很多！如果老大你大张旗鼓去查，肯定要引起穆亚主神的注意！”

林雷微微点头。

上次去抓布罗迪，理由很充分。直接说，我对如此灵宝有兴趣。想看看而已。毕竟就是正常的府主、七星恶魔们，看到那情报、浮影也会动心。其实去找红菱晶钻的人中，许多人没认为那是至高神信物。

他们是因为红菱晶钻展示的奇特能力，才去找地。

而如今，那事情已经暂时结束，可如果林雷还大张旗鼓地去穆亚军内部调查，这么地深入去查，别人不怀疑才怪！毕竟以一个大圆满的身份而言，红菱晶钻对其用处不大，偶尔查就罢了。可如果锲而不舍地查。就值得怀疑了。

贝贝撇嘴哼声道：“那布罗迪，的确有点贪婪。”

“一个炼化神格上位神，一个能让他轻易击六星恶魔的宝贝。他也知道取舍的。”林雷淡笑道，“而且据我估计，他通过传送阵，花费钱财，中途多传送几次。谁知道他传送到哪里？”

贝贝也点头承认。

“我们就得不到了么？”贝贝不甘心道。

“终有一天会得到。”林雷淡笑道，可语气却很坚决。

林雷已经将自己其他三个神分身。带领亲人朋友们回归玉兰大陆。林雷在这，就是要不惜一切代价获得红菱晶钻！对林雷而言，那红菱晶钻，意味着德林爷爷****的唯一希望！林雷不可能放弃！

贝贝见林雷如此表情，也点头道：“那布罗迪得到红菱晶钻，肯定不甘心平凡，终有一天，会再次有他消息的。”

林雷也笑着点头赞同。

“呼呼地狱的凉风吹拂着**院中的白粼树，白粼树的片片已经泛黄地树叶随风而落，在**院地面上已然铺了稀疏一层。

“恩？”

林雷、贝贝二人表情陡然严肃起来。不由抬头上望，这一看，林雷不由自主地眯起眼睛：“好刺眼的光芒。”半空中那道人影就好像白炽色的太阳，全身散发的光芒太过耀眼，让人不由自主眯起眼睛。

一股强大恢弘的气息从耀眼太阳内散发开。

林雷仔细看。才辨清，那太阳内部的人影，来人金色长发、金色眉毛。脸上洁白无胡须，只是那金色眉毛垂下直至耳垂以下。宽松的白色绣着金色花纹的长袍披在他身上，却显现出其高大地身材。那一双眼眸，就好像两个微型太阳，让人感觉刺眼，无法与其对视！

“是主神？”林雷瞬间判定，“光明气息，看来是光明系主神，光明系主神来这干什么？”林雷心底不解。

“见过主神。”林雷躬身道。

“见过主神。”贝贝也立即躬身。

这光明主宰冷漠看着下方的林雷、贝贝。目光冷漠。仿佛帝王俯视着苍生，许久。光明主宰终于开口了：“你可是林雷？”

“是。”林雷表面恭敬，可心底却是思绪纷乱。

主神来这干什么？难道是为了至高神信物？还是为了切格温？面对各种情况，林雷一瞬间就立即想到了种种应对方法。虽然方法想到不少，可林雷还是紧张、忐忑。毕竟主神亲至，要杀他，只需翻手。

主神虽然到来，可光明主宰也施展开领域，将林雷、贝贝所在区域一片空间和外界隔离。这区域内部发生什么，外界根本看不到。

“这是……主神？”

这座府邸的主人贝鲁特转头看向林雷、贝贝二人所在上空，不由脸色一变，“光明主神怎么来我这了？”贝鲁特略作迟疑，一咬牙，便朝林雷、贝贝二人处飞窜而去。他惧怕光明主神，可林雷、贝贝二人，也是他极为关心的。他不可能不管！

此刻林雷和悬浮在上空的光明主宰正在****。

“是有这么一回事！为了这事情，整个地狱中众多主神也都注意了这事情，不过，很显然，那消息是捏造的。我根本没有九颗灵珠，也没有至高神鉴。”林雷仰头看着光明主宰，冷静说道。

光明主宰双眸目光大涨，让仰头对视的林雷不由眼睛一疼。

“林雷。我给你一次机会，交出九颗灵珠。亦或是，死亡！”光明主宰淡漠道。

林雷心底一惊：“这光明主神为什么如此肯定我有九颗灵珠？不，知道这消息的，也就贝贝、奥利维亚他们还有莫尔德。莫尔德早死了。奥利维亚他们也回玉兰大陆了。应该不会出问题才对。”

“主神，我真的不明白。”林雷仰头，故作恼怒道，“上次那风系主神也是这么地质问我，现在结果很清楚了，那消息是假的。恐怕有没有至高神任务都不可肯定。主神你又为什么咬定我有九颗灵珠？”

就在这时候，周围一阵强烈波动，显然有人穿透了主神地领域，来到了里面。

“恩？”光明主宰转头看去。

“呼！”一道人影飞窜了进来，林雷仔细一看，来人正是贝鲁特！

“爷爷。”贝贝大喜。

光明主宰俯视向下方的人影，特别见到贝鲁特后，脸色不由一沉。冷哼道：“贝鲁特，你还有胆子见我！”

贝鲁特听到声音不由一惊，抬头一看，脸色一变，惊呼道：“光明主宰！”

“光明主宰？”林雷暗惊。

根据林雷得到地情报，十一位主宰中，四位规则主宰实力最强，仅次于四位规则主宰的，就是这光明主宰！

“光明主宰，你来我这干什么？”贝鲁特却很是沉着。

“干什么？”光明主宰见到贝鲁特。目光阴冷的很，“你这位朋友林雷，他说他没有九颗灵珠，还说那至高神任务消息是假地。可惜……我现在很清楚，你这位朋友。他在撒谎！”

贝鲁特站在林雷身侧。

“撒谎？”林雷正声道，“主宰，即使你贵为主宰。可也不能随意污蔑人。”

“污蔑？”

光明主宰却是一翻手，顿时一道绿色纸张出现在其掌心，而后光明主宰手中神力大涨，道道主神之力从绿色纸张上射出，而后一行行字迹以及图像显现在半空中。这类似于浮影的能力，也只是能力一个简单运用。

林雷、贝贝、贝鲁特三人，也看到了半空中的字迹、图像。

“至高神鉴？”贝鲁特一怔。

“那，那是至高神鉴？”林雷一惊。

那文字中有详细描述，至高神任务。和当初莫尔德散发地纸张上内容相差无几。

“林雷。我得到这至高神鉴，已经证明那消息是真的。看来。那消息并非胡编乱造。我看，你还是别狡辩，直接交出来的好。”光明主宰俯视着下方三人，冷漠说道。

“老大，那是至高神鉴啊，这下麻烦了。”贝贝焦急。

林雷却是仰头道：“主宰，你得到那至高神鉴我很是恭喜！看来这至高神任务，果然是真的。但是我必须说……这至高神任务是真地？难道就代表，说那九颗灵珠、至高神鉴在我手中也是真的？可是显然，至高神鉴在主宰你手中。”

“别狡辩了，我也没兴趣和你狡辩，交是不交？不交，就不要怪我动手了。”光明主宰下出最后通牒。

“奥古斯塔先生。”一道声音响起。

光明主宰目光扫过去，在他隔离领域范围内，一道人影渐渐凝聚而成，血红色的长发、血袍人影的男子出现了。林雷见状心底暗喜：“血峰主神！”

“帕什？”光明主宰眉头一皱。奥古斯塔先生。”血峰主神微笑道，“我已经得到消息了，一切都是假消息的缘故。不久之前已经证明了，至高神任务消息真假还不一定呢。林雷拥有九颗灵珠地消息，也是假地。”

光明主宰冷冷瞥了他一眼，一翻手，绿色纸张对照着血峰主神。

血峰主神目光一扫，便看清了，不由一惊：“这是至高神鉴？”

“那还有假？很显然是那消息是真的。我想，那消息不会随意乱说吧，这林雷，定是有九颗灵珠。”光明主宰冷漠瞥向林雷，“林雷，我说过，你只有两个选择，交出，或者死亡，你选吧。”

光明主宰根本无视血峰主神地存在！

“主宰。”

林雷仰头道，“我说我没九颗灵珠你不信，你要杀我？不过我得说一声，我还有神分身在其他地方。你即使杀了我，也不可能开启我的空间戒指。所以，即使我有九颗灵珠，你杀了我，也得不到。更何况我根本没有。”

“神分身？”光明主宰眉头一皱，“在哪。”

“物质位面。”林雷老实回答道。

“在我玉兰大陆位面。”贝鲁特微笑道。

“哼。”光明主宰冷漠瞥了一眼贝鲁特。

“很好，竟然将神分身藏到物质位面，你还真聪明。”光明主宰冷漠道，“你说你没有九颗灵珠，你将你的空间戒指解除认主，给我检查一番，你可敢？”

“检查了，如果没有，主宰你就离开？”林雷反问道。

“别在这浪费时间。”光明主宰脸色一沉。

“好，既然光明主宰你只凭你的臆断，硬是要查我的空间戒指……我林雷今天也就给主神你查探一次。”林雷心意一动，身体一分为二，同时取出两枚空间戒指，解除认主，林雷仰头看着主宰，淡笑道，“想必主神也知道，我现在就这两分身。这空间戒指，你查吧。”

林雷随后就扔给了上空的光明主宰。

第二十集 皇冠之谜 第三十二章 - 宁死！转折！

林雷很是干脆地交出了空间戒指，这令光明主宰有些疑虑：“莫非，真的和我想的一样，这林雷将那九颗灵珠带到玉兰大陆了？”听到林雷自己说神分身不在这，而是去了玉兰大陆，光明主宰就有些感觉不妙。

可光明主宰还是滴血认主，检查了这两枚空间戒指：“果然没有！”

“主宰，可有你要的九颗灵珠？”林雷仰头朗声道。

“哼。”

接触认主后，光明主宰随手将这两枚空间戒指扔给了下方的林雷。而就在这时候，周围的能量再一次震动起来，同时一个模糊的人影形成，而后凝聚成实体，显然，又是一个主神的能量分身。

地狱的主神们分散在各处，要短时间赶来不可能。可神识覆盖区域，主神们即可凝聚成能量分身。

“奥古斯塔。”来人一袭紫色长袍，那紫色双眸盯着奥古斯塔。

“星伊。”光明主宰瞥了他一眼。

林雷看到来人心中一动：“是星辰主神！”林雷见过这一位，是地狱中掌控星辰雾海的主神。

“这里好热闹，连奥古斯塔你也来了。星伊，帕什！”一道温和的声音响起，模糊的紫色能量凝聚而成，形成一道人影，正是一名穿着宽松淡紫色长袍的美妇人。那熟悉的气息却是让林雷心底一动。

“气息和雷斯晶好像。”林雷心底暗道。

“林雷，好久不见，紫晶山脉一别，不过数千年，你却有如此成就了。”这美妇人微笑看着林雷，她的双眸仿佛有着动人心魄的惊人魅力。

“主神。”林雷这一次，却是诚恳真心真意地躬身行礼，紫荆主神对他的确有大恩。

“哈哈……人真多啊。一个个都是为了至高神任务？”一道爽朗声音响起，火红色的能量也在半空中凝聚而成一名微胖的男子，他火红色的头发肆意扭曲着，火焰隐隐在发梢上腾绕着，其眉心部位更是有着金色的火焰印纹。

“哦，这么多人都到了。”又是一道黑色能量凝聚而成。

一个个主神能量分身尽皆现身，出现在半空中。林雷也只能勉强辨别出少数三四人，大多数根本不认识。

“主神好多。”贝鲁特脸上却是有着一丝笑意，传音给林雷，“林雷。这么多主神一起现身，这可是亿万年难得一见。”

“主神是很多。”林雷目光一扫，上方已经足足现身了十五位主神了！

按道理，地狱毁灭一系应该有七位主神，而这里却出现十五位。有火系主神，有水系主神，有光明系主神，有大地系主神……地确很是热闹。可在众多主神威压幅散下。林雷也感到了压力。

“好难受。”贝贝传应给林雷。

“忍着点吧。”林雷自己也没办法。

这时候主神们却是聊了起来。

“奥古斯塔先生，你有至高神鉴？”那位眉心有着金色火焰印纹的主神连道，众多主神，盯着光明主宰。

光明主宰淡然一笑，也不隐藏，一翻手，手中便浮现了那绿色纸张：“这就是至高神鉴，上面内容也不需要隐藏。”光明主宰坦然地让所有主神都看到这绿色纸张，“显然，当初地狱传开的消息。是真的！”

一群主神，悬浮在半空，一片议论纷纷。

至高神任务啊！虽然有的主神不敢奢求，可有的主神却有心去一搏！即使不敢奢求的主神，也很重视这个事情。====达到主神后。他们便没多大追求。至高神任务算是他们最看重的。

“主宰，你已经检查过我的空间戒指了，现在。主宰你是不是相信我所说了？”林雷朗声道。

“检查？哼，你在这的也只是两个分身。还有分身却是躲藏到玉兰大陆去了。你如果不是怕主神来查，你神分身何必去玉兰大陆？”光明主宰显然不可能就这么放掉林雷。

“林雷他神分身去了玉兰大陆？”顿时有主神惊咦起来。

“至高神鉴在，这消息还真地可能是真的。那林雷，或许真的有九颗灵珠。”也有主神如此认定。

林雷看着上空悬浮的一群主神，而后目光落在光明主宰身上：“主宰，玉兰大陆毕竟是我家乡，我回归家乡又有什么不对？难道我达到大圆满，功成后。回归家乡也不行？”

“行。当然行。”光明主宰冷漠道，“那你现在。可敢让你的其他神分身从玉兰大陆过来，来到地狱？”在光明主宰看来，至高神信物这种宝贝，林雷不太可能藏在别人身边。十有八九，是在林雷其中一个分身空间戒指内。

林雷盯着光明主宰，摇头道：“不行。”

听到林雷这话，光明主宰不由冷笑：“哦，看来，那九颗灵珠真的在你其他神分身那。”

“这林雷不敢让神分身回地狱，还的确有问题。”

那些高高在上的一群主神们，也是淡笑看着这一幕。他们也懒得插手，至于血峰主神、紫荆主神也只是沉默看着，并没说什么。

“主宰。”林雷冷笑道，“你贵为主宰，可仅仅凭借那编造地一则消息就来对我下手。的确，至高神任务或许是真的。可那消息上说九颗灵珠至高神鉴在我手。可现在，那至高神鉴是在主宰你手上的！”

那群主神们，以看戏的心情，看向光明主宰。

“至高神鉴对你没用，你扔掉也可以理解。”光明主宰淡漠道，“林雷，现在，你还是让你神分身来到这，否则……”

“否则如何？”贝鲁特却是开口了，贝鲁特仰头看着光明主宰。“伟大的主宰，怎么，你今天要威胁一个神了？”

光明主宰低头冷视了一眼贝鲁特，贝鲁特却依旧面带笑容。

“林雷，你的神分身过来，让我查探一番。”光明主宰淡然道，“我查了，定不会对你下手。”周围一群主神，光明主宰暂时也不想撕破脸皮和一个大圆满上位神对上。

“主宰。”林雷仰头冷视主宰，“不是我不相信你。是你的话让我无法信你。你刚才还在威胁我，我怎敢让神分身过来？若我神分身全部过来，被你一举杀了，我林雷想骂都没机会骂了。”

光明主宰听得脸色一沉。

“我的神分身，不可能回地狱，不过我敢保证，我的神分身绝对没九颗灵珠。”林雷朗声道，“我林雷现在却可以发誓！命运至高神在上。我林雷在玉兰大陆地神分身，如果拥有九颗灵珠，愿魂飞魄散而死！”

林雷目视着这光明主宰。

“恩？”光明主宰眉头微微一皱。

周围主神们也是或是悄悄神识传音议论，或是直接对话议论。

“难道真地没有？”光明主宰心底疑惑。^^

“难道藏在林雷身边亲人朋友身边？”光明主宰暗道，随即不由瞥向了林雷身侧的贝贝，喝道，“林雷，那九颗灵珠或许不在你身上，恐怕，你是藏在你的亲友身上了吧。比如你旁边这位。”

林雷面色难看。

“主宰。你要查，尽管查。”林雷看向旁边贝贝，“贝贝，将空间戒指给主宰看。”

“是，老大。”贝贝也不迟疑。

见到如此干脆。光明主宰直接冷漠道：“不用再做戏了，我知道，他身上和你身上都没有。如果有。恐怕他也去玉兰大陆了吧！林雷，我看，那九颗灵珠定在玉兰大陆。不是你的神分身身上，就是你亲人身上。”

光明主宰却是不知，那两件信物，正是在贝贝身上！

“主宰，你要查我，我给你查！你怀疑我神分身，我以至高神之名发誓！你怀疑我兄弟。我让他空间戒指给你查！你现在。又怀疑我地亲人朋友！我想，我将我的亲人朋友们都带来给你查。你查不到，恐怕你还会说，我将空间戒指藏在我的家乡玉兰大陆某一处吧。”林雷沉声道。

光明主宰一窒。

“为了避免一堆麻烦，干脆点。主宰你直接安排一群上位神，去我家乡玉兰大陆查吧。”林雷脸色难看，“我保证，我地亲人朋友，还有我神分身，定会给你的人查。你甚至于可以让你的人马，将整个玉兰大陆都查一遍，我都没任何意见。”

光明主宰瞥向旁边地贝鲁特。

去玉兰大陆？

他身为主神，可无法进入玉兰大陆。如果是一群上位神，去还不是乖乖要服从贝鲁特的规矩？

“奥古斯塔，林雷都说到这份上了。算了吧。那消息关于至高神任务部分是真的。可关于林雷部分，估计就是假的了。”此刻紫荆主神笑着开口了。

光明主宰冷视林雷。

心底却是思索着：“这林雷说这番话，明着让我去查，可我派人，在贝鲁特他的势力范围，怎么查？他只是故意这么说而已。九颗灵珠，他肯定不放心藏在普通人身上，看来，那九颗灵珠就是在林雷亲人身上。”光明主宰心底已经如此认定了。

“林雷！”光明主宰冷漠看着下方林雷，“你别和我玩弄心计，你让你的亲人朋友以及你那神分身，全部来地狱。我以我奥古斯塔之名保证，不会杀你们。可如果你不答应……那只有，死！”

欺人太甚！

光明主宰连续逼迫林雷，地确过分。周围不少主神也这么认为，可那些主神们也不愿意轻易得罪光明主宰，一个个看着这一幕。

“主宰，如果我让我地亲人朋友过来，我地神分身不来呢，可行？”林雷冷笑道。

“当然不行。”光明主宰没一点犹豫。

在他看来，林雷亲人朋友过来，恐怕九颗灵珠会转移到林雷神分身上。

“哈哈……”

下方地林雷却是怒笑起来：“主宰。周围各位主神都在，我的所作所为，众位主神也都看到了。我一而再，再而三的忍让，给主宰你查，乃至以至高神之名发誓，乃至愿意让亲朋好友来地狱等等，可你呢？”

“你的意思很明确，硬是要我神分身全部过来！”

林雷怒气冲天：“让我神分身过来见你，我的生死还能容我自己控制吗？恐怕到时候。你说杀我就杀我了吧！我林雷还没那么傻，我林雷今天对你也够尊敬了。所做一切，诸位主神都看到。若你还逼迫我，还要怎么样？我只能告诉你，我做不到！”

“若你是以主神威能，要杀我，我也没反抗能力，你尽管动手。”林雷冷漠看着光明主宰。“在我心中，主神是高高在上地，我也很尊崇主神，但是主宰，我只想说……别让我瞧不起你！”

此话一出，光明主宰脸都黑了下来。

林雷却是昂头，盯着光明主宰，一点不愿低下头颅。

林雷明白，自己愈是后退，光明主宰就会步步紧逼。对林雷而言……虽说九颗灵珠交了可以保命。可他不能交！那是德林爷爷复活的希望！死。也就是本尊和一个神分身死去罢了。

难道德林爷爷的命，还赶不上自己一个本尊、神分身？

当年若不是德林爷爷，自己恐怕只是玉兰大陆一个普通战士，连大仇都报不了。若不是德林爷爷舍命，自己估计早被那光明教廷的人杀了！

宁死！也不可能交！

“好。很好！”光明主宰气地真想杀林雷。

可林雷那句话别让我瞧不起你，还真让光明主宰想动手又动不了手，周围一群主神看着。他若真杀了林雷。在主神们之中的脸面，估计就真的没了。

“我很不懂。”在林雷身侧的贝贝，撇着嘴道，“就在三十几年前，穆亚大陆出现了一个叫布罗迪的炼化神格上位神，当时他就得到一枚红菱晶钻。并且凭借那红菱晶钻，轻易击杀六星恶魔。我们当时都认定，那是宝贝。可没敢肯定是至高神信物，可惜。那布罗迪本尊估计通过传送阵。早离开地狱了。唉，一个出现地至高神信物不去找。却是找根本没九颗灵珠地林雷，硬是索要九颗灵珠。我真不明白！”

“布罗迪？红菱晶钻？”

顿时周围一群主神们喧闹起来。

“红菱晶钻真的出现了？”不少主神看向贝贝。

“当然！”贝贝万分肯定，“那布罗迪还用上位神分身牵制一群人呢，我估计，他离开地狱地时候，只是中位神分身，他还带着他妻子，只是一个下位神而已。”贝贝肯定地说道。

“穆亚，你赶快查查。”

那些主神们却是看向穆亚主神，穆亚主神能量分身在这，本尊却是在遥远的穆亚大陆。穆亚主神立即开始查探了起来。

且不谈那些主神们，光明主宰本人，对林雷也有了一丝杀意。只可惜慑于周围主神在，他没动手。

突然----

“奥古斯塔，你怎么来地狱了？”一道浑厚低沉的声音响起。

同时一道纯粹的黑色在半空出现，一股可怕的气息弥漫开来，仿佛一个绝世凶兽潜伏在那，而后凝聚成一个人影。那是一个完全笼罩在黑色光芒中的人影，气息之强烈，甚至于压过光明主宰一头。

“主宰！”

“主宰！”

顿时众多主神们尽皆行礼，很显然，毁灭主宰地威名很盛。

林雷心头一惊：“毁灭气息……主宰？毁灭主宰？传说中最强大的四位规则主宰之一？”林雷明白，如此强烈的气息，显然毁灭主神是本尊来临。毁灭主宰若是能量分身到来，估计早到了。

林雷仔细看向毁灭主宰，可无论如何，都看不清黑光中地人影模样。

“你也来了，难道看上这至高神信物了？”光明主宰看向他。

“你可还记得，一万余年前，你我地约定？”毁灭主宰淡漠道。

“当然记得。”光明主宰淡然道。

“很好，这林雷是我的主神使者，你逼迫也别太过分。”毁灭主宰淡然道，此话一出，周围一群主神不由都看向了毁灭主宰，连紫荆主神、血峰主神眼眸中都有着惊诧。他们也不知道这事情。

“他地主神使者？”林雷心头一震。

“你的？”光明主宰看向毁灭主宰，随即淡笑着点头，“那好，这事情就此为止。”

就在这时候，那位黄色长发的穆亚主神朗声笑道：“主宰，奥古斯塔先生……诸位，我刚才火速查探了一下，还真地查探到了，在三十八年前，一位中位神和一位下位神，一男一女，乘着传送阵，去了物质位面。中位神、下位神乘传送阵的极少，三十余年前地时间段，更是只有这二人。”

“去了哪一个物质位面？”那风系主神特雷西亚开口道。

同时众多主神看向穆亚主神，包括光明主宰！至于毁灭主宰……林雷根本看不清毁灭主宰真正容貌，更别说其眼神看哪里了。

林雷心底也颤抖起来：“物质位面么？”

终于知道那布罗迪去了哪里了！红菱晶钻有希望了！

“哈哈，我对至高神信物可没多大兴趣。也就告诉各位了。这一男一女去了物质位面，这物质位面名叫奥卡伦位面！”穆亚主神朗声说道。

顿时众位主神议论纷纷。

“各位……我先回去了。”低沉的声音响起，毁灭主宰的身影一闪而逝，便消失在眼界内。

毁灭主宰一走，顿时主神们各自也都一一消散离去。

很显然……红菱晶钻的准确讯息，让主神们都蠢蠢欲动了。

“林雷，你可会去那奥卡伦位面？”光明主宰瞥向下方的林雷。

“当然。”林雷正声道。

光明主宰冷笑一声，身影一闪便消散了。

仅仅片刻，众位主神全部离开了，一个不剩。

“林雷？”贝鲁特笑看向林雷，“你真地要去奥卡伦物质位面？”

“对，是要去，而且是……马上去！”林雷道。

知道是奥卡伦物质位面，林雷心底便有了足够的信心！物质位面，主神们无法进入，在哪里，还怕什么？即使是其他大圆满上位神奉主神的命令过去，可如今，自己四大神力融合，实力更强了十倍！

甚至于身体地强悍程度，恐怕都接近主神器了。

“红菱晶钻，是我的。”林雷心头火焰燃烧。

在夺取红菱晶钻路上，林雷已经不惜一切，神挡杀神！不管是大圆满，还是神兽等等，哪怕背后有主神做后代，阻挡者，一律不留情！

为了德林爷爷……

林雷已经破釜沉舟，不惜一

第二十集 皇冠之谜 第三十三章 - 降临

光明神位面，浩瀚无边的神狱海深处，有着一座幽静的小岛----玉花岛。

这座岛屿仅仅数十里方圆，可无数年来，周围的强盗势力已经形成一个共识----无论如何都不能靠近这座小岛！无数年来，凡是胆敢破坏这座玉花岛宁静的，除了是岛主旧识，其他大多已丧命。

“轰隆隆

玉花岛上空一时间风起云涌，一股强大的能量在上空凝聚，顿时岛内飞出数十个人影，为首者是男性，其他皆为女性。为首的男子一袭白袍，金发披散，两撇胡须就如同那两撇眉毛，目光却是深邃幽冷。

天空中的能量凝聚成一道人影，正是光明主宰！

“见过主宰。”这白袍金发男子略微躬身。

“主宰。”那些女子们更是都跪伏下来。

光明主宰脸上却是浮现笑容，直接走向这白袍男子：“克莱门廷，我今天来，是因为，有一件重要事情要请你去办。”

这白袍男子惊异地眉毛一掀：“主宰你办不到的事情，我一个上位神又怎么做得到？”

“你先听我说。”光明主宰微笑道，可光明主宰心底还是有些不满，“这些大圆满上位神，一个个自傲的很。大多数都不肯担任主神使者。即使当了主神使者，也不肯轻易去办事。那林雷狂傲，这克莱门廷虽是我的主神使者，可差遣他，也不是容易事！”

大圆满上位神，尽皆乃是达到巅峰的人物。

他们许多人在心底，对主神也是有些愤愤不平的：主神有什么了不起？不就是运气好，得到主神格！

所以，大圆满很少会对主神言听计从。林雷在面对光明主宰一步步紧逼的时候，最后怒气上涌说那番话。周围的主神们也不奇怪……毕竟。林雷也是大圆满，如果从头到尾。尽皆逆来顺受，那才会被人瞧不起。

光明主宰详细向这克莱门廷讲述着至高神信物的事情。

“这事情经过你也清楚了。”光明主宰微笑道，“现在。那红菱晶钻很可能在奥卡伦物质位面，在物质位面，我们这些外来主神。可无法进入其中。所以，此次奥卡伦物质位面争夺至高神信物，靠的就是你们！神中最强者，自然是大圆满上位神……你明白我的意思了吧？”

“明白。”

克莱门廷点头道，可克莱门廷却没自告奋勇。

光明主宰心底暗哼，脸上却满是笑容：“你如果完成了。也是大功劳。主神器无法再赐予你，那光明主神之力，我便赐予你一万滴……”见克莱门廷表情没变化。显然，克莱门廷不缺主神之力。

可光明主宰，也无法直接赐予主神器。

“这一万滴光明主神之力，现在便可以给你。若你失败，那就罢了。若你成功得到红菱晶钻，等你将那红菱晶钻交给我，我再给于你其他各系主神之力，一万滴，怎么样？”光明主宰微笑道。

“主宰请放心。我一定会全力去夺那红菱晶钻。”克莱门廷连躬身。

“恩。”光明主宰这才满意地笑了。“去那奥卡伦物质位面，人手不够。你直接去传送阵处，调动一千名上位神跟你去吧。”

“是！”克莱门廷恭敬道，“那我现在就立即出发。”无法进入，虽然那么多主神为之心动，可是他们只能去请一个个大圆满上位神，带着大批人马前往奥卡伦物质位面。在物质位面中争夺，靠的就是神们！主神们只能在外等消息。

奥卡伦位面，单论整个位面地大小，和玉兰大陆位面相差无几。

不过，玉兰大陆位面九成九以上的面积，尽皆是海域！特别是那南海海域，范围是玉兰大陆的千倍、万倍！可是这奥卡伦物质位面却不同，奥卡伦位面，超过大半地面积，尽皆是陆地！

奥卡伦位面，有两块浩瀚的大陆。

分别是迷雾大陆、兽神大陆！这两片大陆，方圆都是过亿里，除了这两片大陆外，便是无尽的海域了。

奥卡伦位面，迷雾大陆为人类所统治，而兽神大陆则是为兽人们统治。

在迷雾大陆中，有一片范围超过千万里地可怕森林----迷雾森林

迷雾森林，存在岁月之悠久，已经不可考证。而它的范围太大，令许多人类冒险者深入其中一辈子都无法横穿到其尽头。传说中，浩瀚的迷雾森林内，除了大量的魔兽外，还有许多远古种族，比如精灵、妖精、矮人、山地巨人等。

迷雾森林深处，威斯尔山为迷雾森林中第一高山，高度超过十万米。

这威斯尔山巅上足有十一个巨型传送阵，山巅上除了这些传送阵，便是一座普通的巨石建造的院落，奥卡伦位面地位面监守者便是居住在这。

“还有九百年，监守这奥卡伦位面的任务就结束了。”一位头生两个青角的高瘦男子站在山巅之上，俯瞰这无边地迷雾森林，很是轻易地，他便看到远处有两头巨大的魔兽正在咆哮着、厮杀着。

巨石碎裂，大树震颤、断裂，两头强大的魔兽疯狂之极。一只铁羽苍鹰正悄然在一棵生长了万年的古树上，悄悄观看着这一幕，似乎在等机会，要乘那两头魔兽两败俱伤的时候出击。

“这才过去三年吧，没想到这小子已经融合了八级魔兽铁羽苍鹰的魔核了，看来达到八级德鲁伊境界了，应该算是他们这部落年轻一代顶尖高手了吧。”这高瘦男子微笑着看着这一幕。

因为当位面监守者的无聊，他对周围的八个精灵部落还是很熟悉的。

精灵一族中有一些人，是可以成为德鲁伊地。

即使以神地目光来看，德鲁伊也算很特殊的一个职业。融合魔兽神格，竟然能变化为魔兽地模样。即使是神。一般也难辨别出德鲁伊和普通魔兽的区别。因为……德鲁伊变为魔兽后，就是一头真正地魔兽！

这位面监守者。也是熟悉那精灵一族天才少年的灵魂气息，看到那铁羽苍鹰，才知道是那少年变化而成。

“不知道。这小子能不能在我监守期限内，达到神的境界。前往至高位面。”高瘦男子暗道。

就在这时候，在其身后地十一座传送阵其中之一。陡然亮了起来。

“恩？”高瘦男子不由转头看去，“是来自火系神位面的！”

十一个传送阵分别对应着四大至高位面、七大神位面。

“从火系神位面来到物质位面，耗费的钱财可是一个夸张地数字。数十年前，那一对夫妇从地狱归来，现在，又有人从火系神位面来了。”高瘦男子当即走到传送阵的正面。传送阵耀眼迷幻的光芒也渐渐消散。

高瘦男子脸色一变。

只见传送阵内密密麻麻一大群人，为首的冷酷男子一袭青色长袍，其火红色的长发卷曲着披散在肩膀上。

“这么多人。该有上百人！而且，这些人的实力，我一个都看不透。”这高瘦男子大吃一惊，他可是中位神，他看不透……那代表这上百人，全部都是上位神！

“一个上位神传送到物质位面，就是一个天价了。这么多上位神……”高瘦男子倒吸一口凉气，不管是缴纳巨额财富来地，还是通过主神免费传送过来的。都不是他一个小小位面监守者能比拟的。

“大人。”高瘦男子躬身道。

火红卷发地冷酷男子。目光似电。这位面监守者略微看一眼，就感到灵魂好像被重锤击中一样。

这火红卷发男子也懒得理会这名中位神。他麾下的上百名上位神尽皆散开。同时那传送阵再次亮了起来！

“又有人从火系神位面过来？”高瘦男子大惊。

果然----又是上百人传送了过来！

因为传送阵范围的限制，导致一次最多一百人，即使拥挤点，两百人也差不多是极限了。可是很显然，这次火系神位面传送过来的人很多！一批又一批，只见那传送阵光晕一次次的亮起，一批批人到来……

“到底多少人！”高瘦男子惊呆了。

这么多上位神来到奥卡伦位面，到底干什么？

许久，传送阵终于停止了传送。火系神位面，足足两千名上位神抵达！虽然对火系神位面而言，两千名上位神不算什么，可是对一个物质位面而言，真正两千名上位神，简直是太可怕了。

“这位面人还真多，不过……除了这位面监守者外，竟然只有两个中位神，而且一个女性，一个兽人模样的男性。”火红卷发男子冷哼一声道。

高瘦男子听了大惊。

他知道，火红卷发男子提到的二人是谁，一个是迷雾大陆第一强者光明女神，以及那兽神大陆的兽神。可是这两片大陆，彼此距离也极远。就是上位神，在物质位面，神识最多一次性幅散个百万里而已，连覆盖迷雾大陆都难。

要一次性，覆盖两个大陆。这是何等的精神力？“看来，这布罗迪藏地地确够深。”火红卷发男子瞥向高瘦男子，“你叫什么？”

“大人，我叫比恩。奥卡伦位面的位面监守者。”这高瘦男子连恭敬道。

“位面监守者……你肯定知道那布罗迪来到这地一些消息吧。”火红卷发男子忽然眉头一皱，因为此刻又一个传送阵亮起。

“速度还真快。”

火红卷发男子当即神识传音给周围所有上位神：“出发！”同时他体表逸散出一股火红能量，直接将那位面监守者包裹着，直接裹着朝远处飞去。他身后两千名上位神也是跟着，快速飞离开去。

在他们刚刚飞离，一群上位神便降临了。看那传送阵，显然是从地狱到来！

也是过百名上位神，为首者乌青色长袍，卷曲的乌青色长发，冷漠的眼眸就如同毒蛇一般。如果林雷在，一眼便可认出……这乌青色长袍冷酷男子，便是曾经帮助过林雷的丹宁顿！

“哼，没想到还有人比我们还快。”丹宁顿目光一扫远处，“果然，也是大圆满带领一群手下。”

传送阵光芒一次次亮起，一批批队伍到来。

丹宁顿带的人马不算多，只有八百名上位神。可实际上争夺红菱晶钻，靠的还是大圆满上位神。“我们走。”丹宁顿一声令下，这一群人也是浩浩荡荡的飞离开去。

一个个神位面、至高位面的大军，几乎都是大圆满强者为首，一次次降临！那传送阵光芒是不断亮起！

迷雾森林中的魔兽们、精灵、地精等种族们，看到上千人浩浩荡荡从高空飞走，都吓呆了。

“这么多圣域！上千名圣域，这是哪一个势力，如此可怕的力量？”不少看到这一幕的人，还以为在空中的是圣域。唯有奥卡伦位面的圣域强者们、神级强者们，才会惊恐地发现……

从高空飞过的浩浩荡荡人群，他们根本无法探查任何一个人实力。

奥卡伦位面的强者们，心底都明白----“众神，降临了！”

第二十集 皇冠之谜 第三十四章 - 隐藏实力

威斯尔高山山巅，传送阵再度亮起。

“好多强者出现，气息好可怕！比部落内长老要强的多，难道都是神？”那只铁羽苍鹰悄悄躲在浓密树丛中，遥看着远处山巅。这由精灵一族少年变成的铁羽苍鹰，之前发现众神降临，就吓得没敢动，原本在激战的两头魔兽也吓得不敢再斗了。

此刻山巅上出现的一群上位神，和之前一样，很多！

“加上这一批，已经超过万人了。”这年轻的德鲁伊默默计算着。

这一群上位神为首的，是一名披着白色长袍，白发白眉的男子，那一双眉毛却是倒竖的，眼眸如狐狸眼一样狭长。此人正是林雷的熟识----风系大圆满上位神拜厄正当拜厄麾下人马在一批批传送过来途中。

陡然，另外一个传送阵也亮了起来。

“咦？”年轻的德鲁伊惊讶了。

过去每一次传送出现，都是上百人。可这一次，竟然只有两个人！一个青年和一个少年。

“这两人，虽然人少。可是看样子……那上千人的一群人，好像对那青年、少年挺惧怕的。”年轻的德鲁伊，清晰地看到。那位到来的青年，正和那位白袍白发白眉男子针锋相对，说着些什么。正是林雷、贝贝二人。

“拜厄，你也别嚣张，谁得到红菱晶钻，还不一定呢。”贝贝冷哼道。这拜厄，当初在位面战场，曾和林雷他们大战一场。也算有旧怨。

“那就等着瞧吧。”拜厄冷冷瞥了一眼林雷、贝贝，他也知道林雷和马格努斯对战，甚至于将马格努斯放逐到空间乱流中去。因此，拜厄也不敢太过分。

“我们走！”拜厄一声令下。

当即浩浩荡荡的一大群人。便飞离了开去，山巅之上。只留下林雷、贝贝二人。

“原以为我的速度够快了，没想到这奥卡伦位面，竟然来了这么多人。”林雷微微一笑。同时神识疯狂逸散开去，一瞬间，不但覆盖两片大陆。还将辽阔的海洋尽皆覆盖，“这奥卡伦位面还真大。即使是大圆满上位神，要想一次性覆盖整个位面，也需要使用主神之力，如果不使用主神之力，最多幅散这方圆过亿里的一片大陆罢了。”

大圆满上位神。虽然拥有意志威能。可本身灵魂不算太强，单靠自己的灵魂之力，覆盖面积不大。

在位面战场的时候。大圆满上位神，单靠自己的灵魂之力，覆盖范围很小。靠主神之力，才能幅散八千里！林雷靠主神之力，可以幅散三万六千里！如果林雷靠自己的灵魂之力，更是幅散五十二万里！

而在这物质位面，林雷靠自己地灵魂之力，完全能覆盖整个位面！

“老大，发现红菱晶钻了吗？”贝贝连道。

林雷眉头皱了起来：“恩。怪了！”

“怎么了？”贝贝有些担忧。

“整个奥卡伦位面。上位神已经过万，拜厄、丹宁顿还有其他大圆满强者也来了不少。可是。中位神，才仅仅两个。明显不是布罗迪。”林雷疑惑不解，“而且，整个位面，我没发现有红菱晶钻。或许藏在空间戒指中，我没发现吧。”

藏在空间戒指中，就是主神也无法单靠神识发现。

“老大，布罗迪不在，那红菱晶钻也没有……这布罗迪，会不会已经离开奥卡伦位面了？”贝贝担忧道，“他会不会，只是在这路过中转一下，故意欺骗追踪者的？”

林雷皱着眉头：“有这个可能。”

“要查布罗迪到来和离去地一些讯息，问那位面监守者比较简单。”林雷目光一扫山巅上旁边的院落，“这位面监守者，到哪里去了？”

“位面监守者，会不会，被其他人马掳走了？”贝贝连道。

“位面监守者，实力一般不会太强。一般是中位神，少数是上位神。”林雷的神识覆盖着整个奥卡伦位面，以他灵魂变异后，超越主神之力威力地灵魂之力，加上比大圆满更强的意志威能。

林雷即使神识幅散，那些大圆满们也无法察觉。

就好像，主神神识幅散，林雷也无法察觉一样。

“奥卡伦位面，神之中，除了部分下位神以及两个中位神外，其他都是上位神。”林雷眉头皱起。

在他看来，位面监守者，应该是中位神、上位神之中。

“那两个中位神中，那女性中位神，面容和这片大陆上的众多雕像一个模样。看来是信奉地光明女神。而那兽人，模样也和那另外一大陆信奉的神灵雕像一样。”林雷明白，那二人应该不是位面监守者。

在物质位面……一些宗教，并非完全信仰主神。

如当初玉兰大陆位面，也有信仰武神奥布莱恩，巴鲁克帝国中也有许多人信奉林雷的。但凡成为神灵，即可享用信仰之力。这信仰之力，对灵魂本身有所改善，一般修炼领悟的时候，速度也会快上不少。比如感悟法则玄奥，拥有大量信仰之力，许多原本难以理解的玄奥，或许就能变得清楚、明白些。

当然…信仰之力，依旧是外力帮助。修炼，本身能力还是起主要作用。如许多主神，虽然享受无尽的信仰之力，可在法则玄奥上，耗费无数年，也无法达到大圆满境界。

“老大，那位面监守者，或许是上位神吧。”贝贝道。

“或许是这样吧。”林雷皱眉道，“其实我最担心一点。”

“担心什么？”贝贝疑惑道。

“我担心……最先来地人马，带走位面监守者后。从位面监守者那得到一些重要情报后。为了让其他人马得不到消息，杀死了位面监守者。”林雷眉宇间有着一丝愁意，林雷已经以最快速度赶过来了。

可其他人速度却更快！

“那些人怎么来的那么快？老大你的速度，应该超过一般大圆满地。”贝贝嘀咕道。

“恐怕。那些大圆满是主神携带着，赶到传送阵处的。我的速度快。却是远赶不上主神速度的。至于那一群群上位神，估计就是在传送阵处军队驻扎处，调遣的一些上位神。”林雷虽是猜测。却也很确定。

而事实，也地确如林雷所说。

主神很看重至高神信物，专门携带大圆满赶往传送阵。那是很正常的。

“嗡”传送阵再次亮起。

林雷瞥了一眼，眉头一皱：“人还真多，贝贝，我们离开这吧。”

当即林雷体表一股风系神力幅散开来，包容贝贝。二人化作一道青色幻影，一闪便消失在天际。无论是林雷。还是其他神们、大圆满们，都没注意到不远处那大树中地那只铁羽苍鹰。

在他们看来，只是一头魔兽而已。他们看都不会多看一眼。

“哇。这是什么速度？前面那些一大群人速度虽然快，可我还能看清楚。可是这二人……”那铁羽苍鹰惊呆了。

上万的上位神降临，那浩浩荡荡飞离地气势，早吓呆奥卡伦位面许多圣域强者了。很快，众神降临地消息，开始极速传递开，光明神殿最先得到这消息，光明女神本人亲自下令，约束神殿的下人们要注意行为。最近一段时间。不可轻易得罪一些神秘人物。

光明女神本人，也看到了那浩浩荡荡一群强者。

老天。她好歹是一个中位神！

在物质位面，算是无敌了。可这上千人，竟然任何一个都强过她。随便出来一个，都能令光明神殿覆灭。

迷雾大陆因为领土太过广袤，方圆过亿里……如此大面积，在地狱中不算什么。可是比玉兰大陆大上千万倍了。迷雾大陆上，单单帝国、王国、联盟等数量，便多地吓人。许多人，一辈子都不可能横穿迷雾大陆。

迷雾大陆东部，莫林帝国境内一座量崖山上，一夜之间，量崖山山巅就凭空出现了一座府邸。

量崖山周围不少聪明地人们，立即明白……能在山巅突兀形成一座府邸的，恐怕圣域强者都不一定做到。顿时，不少人都攀登到量崖山，欲要去拜见府邸内的神秘强者，想要拜师！

能得到一个强者教导，他们的未来也会得到改变。

奈何……

愈是靠近这座府邸，那引力就越加可怕。即使是量崖山周围的第一强者，一名九级强者欲要来拜见，可是当他靠近这座府邸还有六百米的时候，便无法再前进一步了。由此可见，引力之可怕！

那位九级强者，当即便感叹道：“如此可怕地重力术，能做到的，绝对是踏入神域的强者！”

这量崖山府邸内，正是住着林雷、贝贝二人。

整整三天！林雷可以说，将整个奥卡伦位面搜索了个彻底！“我原以为，那布罗迪会将红菱晶钻，藏在深海极深之处，或者在地底极深之处。可现在看来，我地猜测错了。”林雷摇头道，神识搜索，在空旷空间搜索最轻松，而深入地底后，愈是深入就越难。

在幅散整个位面的前提下，深入地底百万米，这太难了，林雷也做不到。

林雷耗费整整三天，算是将奥卡伦位面，查探了个底朝天！

“老大，难不成这布罗迪，真的只是在这中转？他故意多中转几次，骗人的？”贝贝嘀咕道。

“一切都有可能！现在最简单的办法，就是找到那位面监守者。他肯定知道不少事情。”林雷已经没其他办法了。

“可那位面监守者，我们都不认识。”贝贝眼睛一亮道，“老大，我们干脆询问一下，看哪方人马是第一批到来的。然后直接去找第一批人马的首领。老大你四神力融合，实力应该远超大圆满了吧。那大圆满敢不交代，直接揍他一顿，甚至于杀了他，让他手下交人。看他们敢不敢不交！”

四分身灵魂变异，赋予了林雷超过大圆满的意志威能。

而四神力融合，这融合神力，威力也远超主神之力十倍。

还有那强悍的，已经接近主神器地身躯！

林雷当年物质攻击，就比马格努斯强些了。而现在身体强了一大截，神力更是强了十倍！论物质攻击……林雷绝对敢号称，神之中第一！

“要击杀大圆满，或许，我有那能力。”林雷皱眉道，“不过，现在还不是暴露实力地时候。现在以力压人，让这奥卡伦位面中，其他大圆满都知道我的实力。恐怕那些大圆满会因为惊惧我地实力，而联盟起来。”

神中，大圆满无敌。这一个神话！

可出了一个前所未有的四分身灵魂变异后，大圆满的神话便要破碎了！大圆满们，如果知道林雷实力，单独无法和林雷对抗，肯定会形成众多联盟。来阻碍林雷！到时候要得到红菱晶钻，难度会提升很多。

木秀于林，风必摧之的道理，林雷还是明白的。

“现在，我就将自己当成一个大圆满，不暴露过多实力。”林雷淡笑道，“等红菱晶钻出来，再展露实力不迟。到时候，我得到了红菱晶钻，他们知道也晚了！我想……现在应该不单单我一个要找那位面监守者，其他大圆满，也会找。”

“老大，你的意思是？”贝贝明白了。

“联手！和其他大圆满联手，迫得那抓走位面坚守者的大圆满，交出人，说出消息。”林雷时刻幅散在奥卡伦位面的神识，立即主动的渗透入丹宁顿的脑海，“那丹宁顿，正是我联手的最佳人选。”两章完毕昨天夜里搞了一个多小时，网络都上不上去，说远程计算机没反应。急得窝火……恩，早上起来，电信局总算弄好了。

第二十集 皇冠之谜 第三十五章 - 威逼

奥卡伦位面，迷雾大陆东部，荒牙山脉内，便驻扎着来自于地狱的丹宁顿一群人。

荒牙山脉深处，一座座宫殿一夜之间形成，在其中一座最高的宫殿深处，幽暗的大厅中，绿色火焰隐隐照耀着大厅，大厅最上方正静静坐着一人。此刻一道身影从大厅外走了进来。

“大人，我带着那五百名上位神已经将那兽神大陆完全搜索了个遍，可是连红菱晶钻的影子都没发现。”一名壮硕高大的穿着背甲的青发男子无奈地说道，说着，还摆着一副苦瓜脸脸色。

“这迷雾大陆……我耗费主神之力，连地底深处也查过了，没有。”

笼罩在乌青色长袍下的丹宁顿脸色阴沉：“这两片大陆上都没有，那这样，你带领那一群人，继续去海洋范围仔细搜索！不单单是深海海水范围，包括海洋底部深处的泥石更深处，都要进行查找，一直搜索到位面边缘。”

“是，大人。”这青发男子点头，可看其样子，在丹宁顿面前还是比较随便的。

“大人……我们人手少，我看，此次来的不少人马中。其他人马估计已经有将整个奥卡伦位面整个搜索了个遍的。你当初答应毁灭主宰……带着我过来的时候，就应该多索要一些军队人马才对的。”这青发男子担忧道。

“你尽管做你地事情。这些，不需要你操心。”丹宁顿眉头一皱。

“是。”这青发男子见丹宁顿不高兴，立即不敢多说，当即退离开去。

丹宁顿静静坐着，他心底也烦恼着。自从来到这奥卡伦位面，他就知道情况很糟糕！因为这一次来的大圆满强者真的太多了，无数位面的大圆满强者加起来才多少？可此次来到奥卡伦位面的。包括他丹宁顿，便足足有九位！

虽说，疑似大圆满的，有二三十位之多。

可不少都是隐匿在各处，乃至于隐匿在物质位面，连主神也找不到那些大圆满。平常两个大圆满见面都很稀罕，三个大圆满在一起，简直不可思议。九个大圆满齐聚……也只有众多主神一起出马。才请出如此多大圆满了。

“这么多大圆满，红菱晶钻一旦发现，又岂是那么好夺取的？”丹宁顿暗自摇头。

“丹宁顿。( )”一道声音陡然在其脑海中响起。

“恩？林雷？”丹宁顿一下子反应过来。当即神识交谈，“林雷，你达到大圆满后，你我还没有见过面吧。”

“我也是在达到后不久。”林雷笑着询问道，“丹宁顿，这红菱晶钻，你可查到一点讯息了？”“没有，一点都没有。你呢？”丹宁顿反问道。

两个神中巅峰人物。便相隔千万里，通过神识交谈起来。

“我？你麾下有八百上位神。都没找到。我就和贝贝两个，怎么找到？”林雷揶揄笑道，关于灵魂之力地秘密，林雷可不想暴露。

“林雷，不是我说你，以你在四神兽家族的地位，从四神兽家族随便带出数千人马，并非难事。有数千人在手，你来到这奥卡伦位面肯定要轻松的多。可现在。你就和贝贝两个人……”丹宁顿叹息道。

如今在奥卡伦位面。将林雷当成大圆满，一共便是九个大圆满。

可是除了大圆满外。其他各方人马，哪一个不是带领一大群上位神？一般都达到一千了。

“从四神兽家族带领人马，赶到传送阵处，耗费时间太长。那些普通上位神，飞行速度比我慢太多了！如果那样，估计我赶到这，要比你们慢上几个月了，几个月时间，估计你们都已经找到红菱晶钻了。我当然着急，所以带着贝贝就过来了。”林雷笑着道。

丹宁顿恍然。

他们都是从传送阵处直接调遣人马，耗费时间极短。

“不提这个，丹宁顿，你可曾怀疑布罗迪，是否真的将红菱晶钻留在这奥卡伦位面？”林雷询问道。

“布罗迪不在这位面，我还真的有些怀疑。”丹宁顿道，“现在，我在找那位面监守者，不过……并没找到。我估计，那位面监守者应该是被火系大圆满巴默给掳走了。因为，他是第一批抵达奥卡伦位面的。”丹宁顿说道。

“巴默？”

林雷脑海中立即浮现了有关于巴默的许多资料讯息。

“丹宁顿，这位面监守者知道的消息，非常重要！要不……你我联手，威逼那巴默，交出位面监守者，怎么样？”林雷建议道。== ==

“威逼？”

丹宁顿脸上浮现笑容，“好主意。单单我一个对付那巴默，还没把握……你我联手，两面夹击。这巴默即使不死也要吃大亏。放逐他，都不是难事。估计，这巴默也不会自讨苦吃。”

“那好，我们什么时候，什么地方汇合，去找那巴默？”

林雷和丹宁顿，就这么地商量好了一切。

俾尔斯山脉连绵万里，宽数百里，犹如一柄利刀，刚好将莫林帝国和蓝枫帝国给隔离开。不过俾尔斯山脉中部有一道纵深地神罚大峡谷，神罚大峡谷，竟然贯穿整个俾尔斯山脉。

两大帝国的人们，完全可以通过这大峡谷往来。

这之所以被称为神罚大峡谷，也是传说中……这是两名神灵战斗。而后惊世一刀，劈开了整个山脉，留下了这数百里长地神罚大峡谷。

可这神罚大峡谷，因为刚好连接两大帝国，令两大帝国都在这布下重兵。双方大军，经常会因为各种矛盾而交战！

“轰隆隆

大地震动，马蹄声不断。而后在各级军官地控制下，双方大军也都摆下军阵，对峙起来。

两大帝国，因为没其他区域接壤，所以……这大峡谷内，成为双方战斗唯一地点。甚至于因为一些小矛盾就战斗。之所以这样，那是因为，两大帝国潜意识中。都将在大峡谷中的战斗，当成一种练兵，见血的兵。才会真正有战斗力。

长则数年，短则数月，便是一场大战，每战死伤数万人，都很平常。

毕竟，这两大帝国，在方圆亿里的迷雾大陆，也算是比较强大的帝国。人口都是达到百亿的数目。

“先锋师团，出战。”

一位身穿着金黄色铠甲地壮汉。高坐在一条黝黑粗长的大蟒蛇背上，淡漠下令。双方军队地总指挥都明白，两大帝国根本斗不起来。这仅仅是为了练兵。可正因为练兵……反而令双方你争我夺，誓要压过对方一头。

顿时，双方两个军阵，开始疯狂朝对方移动。

“嗖！”“嗖！”……箭矢漫天飞，双方先锋军队，仿佛两道洪水猛然撞击在一起，当即鲜血四洒。一些初上战场的雏鸟们甚至于吓得腿软。生或者死，在战场上是那般简单。经历过生死大战。才是真正地士兵！

而就在这时候----

两道幻影从高空一闪而逝。

“恩？”双方军队的巅峰强者都仰头看去，疑惑皱眉，“圣域强者？”刻在高空飞行的正是丹宁顿和林雷二人，林雷笑着低头瞥了那大峡谷战场一眼，道：“看到这惨烈的厮杀，我想到了我地家乡玉兰大陆。不过，这迷雾大陆战争层次，明显比我玉兰大陆，要强的多。不管是士兵数量，还是强者数量。”

“物质位面……”丹宁顿淡然道，“我却是生长在地狱，对物质位面了解不多。”

“物质位面，还是很有意思的。”林雷淡笑道，“只是奥卡伦位面，人口数量太多。”

一片大陆便方圆亿里。玉兰大陆才多少？方圆两三万里而已。相差多少？

人口数量，那更是相差千万倍。自然圣域强者数量，也差地多。在这两个大陆，神级强者都有好一些。

“前面就是巴默的住处了。”林雷淡笑道。

“恩，我先和巴默说说。”丹宁顿和林雷停滞在半空，而在下方不远处，便是一座座火红色地宫殿。

丹宁顿当即神识传音，和那巴默商谈。

“巴默！”

“丹宁顿！”那位在宫殿中地火系大圆满巴默立即反应过来。

“你可是第一批进入奥卡伦位面的，那位面监守者也在你那吧。我们争夺红菱晶钻，大家也公平竞争。你还是将那位面监守者交出来，关于布罗迪地消息，你一人独藏，可不好。”丹宁顿劝说道。

回答丹宁顿的，仅仅是一声冷哼。

丹宁顿脸色一沉。

“林雷也在我旁边，我们大家，都希望你将那位面监守者交出来。”丹宁顿紧接着道。

“林雷？”那巴默哈哈传音笑道，“真是可笑，你们找不到位面监守者就找我，我告诉你，我当初来这奥卡伦位面的时候，就没发现那位面监守者。恐怕，那位面监守者在奥卡伦位面其他地方吧。俾尔斯山脉高空，山风呼啸，而两道人影凌空而立。丹宁顿和林雷相视一眼。

“他死不承认？”林雷淡笑道。

“对。”丹宁顿一笑道。

“我还以为这巴默会精明，可现在看来……”林雷笑了，丹宁顿也笑了。

二人对此，早有了计划。

一旦软地不行，便来硬的！

“看我地。”林雷手中一伸，便出现了一柄黑色神剑，心意一动，神剑便变得透明。

“破！”

林雷冷漠地对着下方便是一剑，一道可怕的青色巨型剑光呼啸而去，空间仿佛纸张一样瞬间扭曲爆裂开来，下方的空间、碎石尽皆化为虚无，那一座座宫殿内的上位神们吓得连四散逃跑。

空间风暴！

在地狱中可怕的一剑，到了物质位面，却形成了一股可怕的空间风暴。

许久，空间才恢复过来。

可是林雷下方的山石泥土全部没了，只剩下一眼看不到底的

密密麻麻的身影飞在高空，为首地青袍火红卷发男子，眼眸中仿佛喷火，怒视远处地林雷、丹宁顿二人：“林雷，你无缘无故，毁我府邸干什么？”

丹宁顿却是笑了起来：“为什么，你自己还不明白？”

“别装糊涂了。”林雷淡笑道。

此刻那一千余名上位神虽然悬浮在高空，可是根本不敢插手，他们都是静静看着这一幕。毕竟……说话的是三个大圆满，任何一个都可以轻易屠戮他们。

“交出位面监守者。”林雷又开口道。

“否则，后果你知道。”丹宁顿接着道。

巴默脸色泛红，眼眸中红光闪烁。

“我说了，位面监守者不在我这！”巴默怒声道。

“还撒谎。”丹宁顿摇头叹息一声，“林雷，看来没其他办法了。”

“是没其他办法了。”林雷一笑，而后很是随意地说道，“动手！”

第二十集 皇冠之谜 第三十六章 - 九大强者

俾尔斯山脉高空，林雷、丹宁顿二人毫不犹豫，直接化为两道幻影夹击向巴默！物质位面束缚力比地狱弱很多，林雷、丹宁顿二人此刻速度更是到了骇人听闻的地步，宛如瞬移一般。

“动手？哈哈……”

巴默猖狂的大笑声在天空中回荡，而他本人却是全身燃烧起了金色的火焰，腾绕的火焰周围，空间都被焚烧出的空间裂缝。而后这巴默竟然不顾丹宁顿，竟然冲向林雷。

“小心。”丹宁顿传音道。

林雷却是淡笑看着。

“呼！”巴默化为一道火焰瞬间穿过林雷的身体，而后这一道火焰，在林雷身体后又化为巴默本人模样。

“和青火当初同样的一招。”林雷淡笑着转身。

“怎么一点反应都没有？”巴默大惊。

修炼火系法则的大圆满，绝对算是攻击第一，不管是灵魂攻击，还是物质攻击。都极为可怕。

“灵魂攻击？太弱了。”林雷笑看着巴默。论灵魂之强大，谁能和灵魂变异后的林雷比？而且林雷还有灵魂防御主神器！

“该我了。”林雷身形陡然移动。

手中的留影神剑攸地朝那巴默劈去，空间只是微微一震，林雷的留影神剑如同瞬移，直接来到巴默面前。大圆满的攻击速度之快。可远超移动速度，根本容不得巴默闪躲。

“哼。”巴默也不惧，火系大圆满地物质攻击，可也是极强的，他一翻手，手中出现了一柄火红色巨剑。

“锵！”

火红色巨剑和留影神剑，瞬间撞击在一起。

“好强的力量。”林雷感到手掌一震。可只是手掌肌肉一颤，便卸去了那冲击力。林雷四神力融合后，经过淬炼蜕变的身体实在太强了。即使不龙化，他身体的力量，都可以在无数位面中排名前十！

拥有防御主神器，和拥有主神器般的身体，那是两个概念。

拥有主神器，只是防御强。不代表力量强。

可有主神器般的身体，单单蛮力，便强到可怕。

如贝鲁特。还有那黑默斯……正因为身体太强，本身蛮力太强了。即使没达到大圆满，可论物质攻击，都堪比大圆满。

而林雷，蛮力不弱于贝鲁特、黑默斯，而且还有意志威能！

这就导致了……

这次撞击，林雷只是手掌一震，可是那巴默整个人却是被震得激射开去。^^“蓬！”

巴默身体狠狠撞击在山石上。导致那反震力量传递到山石上。能令大圆满上位神反震那么远地力量，物质位面的山石如何抵挡？

“轰隆隆

这表层的山石瞬间化为齑粉。随着这股反震力量传递，表层山石仿佛海浪一样起伏，并且瞬间化为粉末。如同冲击波一般的传递，足足传递了数百里远去，甚至于隔空传递，从一座山传递到另外一座山。

数百里长的所有山峰，似乎被一柄数百里长的巨刀削过，那般的平整。

神罚大峡谷，距离林雷他们战斗处。仅仅十余里。自然也在波及范围内。

大峡谷中的数十万战士们，只感到整个空间猛地一阵震荡。而后----

“沙沙

上方大峡谷两边地山峰上半段，全部化为了粉末碎石，如同沙砾一样哗哗四处流淌下来。

“退，快退！”

那些战士们都咆哮了起来。

上方无尽的沙砾流淌下来，这么多沙砾，如果被埋在下面，如果埋得过深……即使是厉害的战士，恐怕也会被活活憋死在里面。

片刻，在大峡谷中，出现了足有数百米高地大沙堆。

“老天，好像一座小山的沙堆埋着，肯定有死无生啊。幸亏我跑的快点。”不少战士看着那高大的沙堆一阵后怕。这可怕的巨型沙堆已然将大峡谷中央给完全阻塞了。

“怎么回事，哪来这么多沙砾？”

“老天，上面山峰都没了，都变得平整了。好像是无敌的天神用一柄刀，将上面都削平了。”

“刚才那些山峰还屹立着，怎么一下子没了？”

许许多多的士兵仰头看着，都完全傻眼了。

双方军队的高层人员、厉害强者们，也为之震撼。

“神迹！”

不少人瞪大了眼睛。此刻，双方大军根本没想继续战斗，他们都被这神迹而震撼了。其实他们想战斗也没法子了，那数百米高地沙砾堆，完全阻碍了双方。::

“到上面看看。”双方军团中不少人乘着飞行魔兽，来到了高空。

乃至于还一些魔法师，乃至极个别的圣域强者单靠自己能力飞行到高空，他们都想看看到底发生了什么。

“好多圣域强者。”不少人目瞪口呆，看着远处密密麻麻悬浮在高空地上位神。

“咻！”一道人影猛地激射过来，而后狠狠砸在神罚大峡谷的山壁，“嗡大峡谷山壁本身猛地一震，而后山壁表层足足十余米厚的山石瞬间被震裂成粉末化为沙砾，朝下方滑落。

那撞击在山壁的火红身影再一次腾空。

“林雷，我说了，那位面监守者不是我抓的。”咆哮声从火红身影处响起。

而下方地大量士兵们。疯狂闪躲着。幸亏这一次掉阔下的沙砾，也就覆盖数米深，战士们足以保住性命。不少战士从沙砾中冒出来，仰头看着高空火红人影：“这，这到底是什么人？”

身体一撞，就形成那么可怕的一幕？

“你还死不承认？”这道声音在天地间回荡。

“神灵……天神！”

那些士兵们，完全将说话的人。当成了天神。这些士兵，根本不知道圣域之上为什么等级。在他们看来……神灵、天神是差不多地称谓。

这时候，在大峡谷上方出现了两道人影，和那火红身影对峙着。

“林雷，你地物质攻击，还真可怕。”丹宁顿惊叹道。

“我青龙一族本来就有修炼身体的方法，我身体本身变强了，再辅以法则玄奥、意志威能。当然比一般大圆满物质攻击。要强一些。”林雷微笑道。

“强一些？”不远处地火系大圆满巴默心底苦涩。

这哪是强一些，那是强了一大截！根本是在欺负人！

“幸好，这种程度攻击。我虽然卸不掉，却还不能杀我。”巴默心底也算有底。巴默却不清楚……此刻林雷展示的超过他的力量，仅仅只是林雷真实实力一小部分。林雷的杀手锏融合神力可没使用。

如果用融合神力，攻击力可是强上十倍的。

十倍，什么概念？完全一边倒！

巴默看着下方，仰头目瞪口呆观看的凡人，不由恼怒，他丢脸的情景被这些凡人看到。令他很是恼怒：“一群蚂蚁。”巴默一挥手，顿时一股火焰能量弥漫开去。瞬间覆盖长空，直接在大峡谷上空凝聚成连绵数百里的火焰。

这数百里火焰，遮盖整个大峡谷，也令下方地人再也无法看到。而这峡谷……在以后，也被奥卡伦位面的人们称为灭世之火峡谷，巴默随手留下了火焰……却是连上位神都无法碰触。

“林雷，丹宁顿，你二人要杀我，根本不可能。”巴默怒声道。“我说了。位面监守者不在我这。”

“哈哈，巴默。别不承认了。”随着一道声音，一道人影也突兀出现了。

“巴默，你的物质攻击，比林雷可差远了啊。”又是一道人影出现。

“是你们！”巴默眉头一皱，此刻竟然又到来了两名大圆满强者，巴默神识幅散开去……随即眉头皱起，因为他发现，不单单这两名大圆满到了，连其他大圆满强者也在朝这极速赶着。

巴默脸色难看地很。

“巴默，位面监守者的事情，你别否认了。交出来吧。”说话的是全身土黄色，肌肉坟起，青筋如同树根一样缠绕在身上的身高足有四米的可怕壮汉。

“唉，死撑着，那是受罪。”嗤笑声响起，说话的正是拜厄。

随着时间推移，其他大圆满也赶到了。

“哈哈，我却是最后一个了。”一道光影一闪便到了，最后抵达的是光明大圆满克莱门廷。

包括林雷在内，一共八个人。这八个人都盯着那巴默。

“哼，都来齐了。”巴默脸色阴沉，怒哼道，“我说了，位面监守者，不在我这。”

大峡谷上方无尽火焰腾绕，而在火焰之上，便是九名神之巅峰强者，八人围着一人！巴默陷入绝对的劣势。

“这巴默还不承认啊，丹宁顿，看你地了。”光明大圆满克莱门廷揶揄笑道。

丹宁顿瞥了一眼巴默：“巴默，难道……你要我施展迷魂，控制你手下一个上位神？”

巴默脸色顿时一变！

他终于发现了漏洞所在！

施展迷魂控制上位神，非常的难，可丹宁顿做得到。无论是魂种迷魂，还是剥离灵魂碎片等手段，尽皆属于死亡规则。如果不是修炼死亡规则。比如火系，比如水系，即使达到大圆满，也无法施展迷魂，无法剥离灵魂。

术业有专攻，没修炼死亡规则，实力再强，也不会迷魂。

“位面监守者，地确不在我这。”巴默道。

周围包括林雷在内的八名强者，脸色都一沉，显然认为这巴默太不识趣了。

“他死了，被我杀了。”巴默又紧接着道。

八名强者目光亮起。

巴默嗤笑道：“关于布罗迪的消息，如今只有我一个人知道。不过呢，你们既然逼迫到这个地步。总不能让你们白忙活，我就告诉你们吧。反正……你们即使知道，也没多大用处。”

“有没有用，不是你说的。”拜厄眉毛倒竖，冷漠道。

巴默继续道：“那布罗迪的确来到了奥卡伦位面，可是仅仅一年之后，他又带着他妻子，离开了奥卡伦位面。去的是生命至高位面！不过布罗迪在离开奥卡伦位面的时候，曾经和位面监守者说了一句话----”

八名强者盯着巴默。

“这布罗迪说……比恩先生，如果有大量神降临此位面，寻找一个叫红菱晶钻的宝物，请转告那些神们，就说，红菱晶钻就在奥卡伦位面。不过，想找到红菱晶钻，得看那些神的运气了”巴默说完了，冷笑看着各位。

八名强者心底都思虑了起来。

布罗迪地话，大家都感受得到，存在着戏弄地含义。

“各位，你们说，那红菱晶钻，是否在奥卡伦位面呢？”巴默冷笑道。

布罗迪，留下消息说在！可事实呢？不确定。

有两种可能，一个是红菱晶钻真的在奥卡伦位面，只是藏地太深了，让人难找到。

第二，是随着布罗迪，去其他位面了。

“哈哈……你们慢慢想吧，是放弃这回去。还是继续查找。你们自己想。我是将消息都告诉你们了。”巴默大笑着飞离开去，飞离的同时，巴默也瞥了一眼林雷。刚才林雷和他交手，他处于绝对的下风。

“这林雷，能放逐马格努斯，看来不是侥幸。而且……他还没龙化。”巴默在心底，对这林雷生出了一丝忌惮。

第二十集 皇冠之谜 第三十七章 - 渗透

俾尔斯山脉，神罚大峡谷滔天火焰上空，那火系大圆满巴默离去后，其他七名大圆满强者和林雷依旧静静悬浮在火焰上方，听到巴默说的消息后，他们八人都思虑着。

“布罗迪留下消息，说这红菱晶钻在奥卡伦位面。”林雷皱眉思虑着，“那布罗迪，经过地狱那么多强者围剿。应该明白红菱晶钻的重要性。或许……真的决定放弃红菱晶钻，以换取宁静生活。”

众多强者围剿之前，布罗迪或许不清楚红菱晶钻何等烫手。

可经历那一次，损失一个神分身后，布罗迪应该会犹豫，是否继续拿着红菱晶钻！拿着红菱晶钻，虽然能实力大增。可也可能面临众多强者的追杀。

“各位也都知道那消息了，大家说说，那红菱晶钻是否在这奥卡伦位面呢？”光明大圆满克莱门廷微笑说道。

“哼，那布罗迪如果还故意耍人，生出贪婪的念头，要独吞至高神信物，那是找死。”地系大圆满，身高四米的壮汉冷声说道。

“如果认为红菱晶钻不在这，干脆离开这位面好了。”风系大圆满拜厄嗤笑一声，环顾众人，“反正我是留在这，各位……我就不再这陪各位了，先回去了。”一阵风动，拜厄已经消失在众人视线范围内。

在物质位面内，大圆满的速度，就好像主神们在地狱中的速度。

“我也不多留了。”克莱门廷也同样化作一道光线，瞬间消失。

紧接着，诸多大圆满上位神接连离去，只剩下林雷、丹宁顿二人。

“林雷，你是留在奥卡伦位面，还是离开？”丹宁顿询问道。

“不急，红菱晶钻，或许还在奥卡伦位面。”林雷眉头微皱。随即一笑，“丹宁顿，我们比比，看谁能得到红菱晶钻……恩，那现在，你我就在这分开吧。”

“你人手没我多，要得，也是我得。”丹宁顿也笑了起来。

当即林雷、丹宁顿二人也化作两道幻影分朝两个方向飞去。

原本，将整个奥卡伦位面都查探个底朝天后。林雷心底已经有九分相信----红菱晶钻恐怕真的不在奥卡伦位面，奥卡伦位面只是那布罗迪逃跑的中转站！至于剩下的一分……也只是因为不甘心，才没有离开这。

可经此一役。知道那消息后，林雷的想法却改变了。

那布罗迪既然那么说，恐怕，红菱晶钻还真的可能在奥卡伦位面。

奥卡伦位面东部，莫林帝国，量崖山山巅府邸内。“老大，你说那布罗迪到底在耍什么手段？”贝贝听完林雷叙说。不由皱眉道。

“这红菱晶钻，如此重宝。他当然不可能随随便便就让我们得到！”林雷皱眉道，“可如今奥卡伦位面，已经被我翻了个底朝天，根本没红菱晶钻。那……只有一种情况了。”这最后一种情况，也是让林雷心底犯难。

“神识可以轻易覆盖天空大地，可是。人身体内部，神识是很难大范围搜查的。所以，红菱晶钻。或许藏在某种生物体内！”林雷皱眉道。

凡是有灵性，有生命地存在。神识要侵入其内部，极难。

比如神器，神器是蕴含灵性的。

就是林雷，灵魂之力要渗透神器，进入神器内部查探物品，都不可能。

如贝贝的神格兵器，他将空间戒指藏在神格兵器内部。就是主神，也无法神识穿透神格兵器。去检查。当然。要将空间戒指藏在神器内部，几乎不可能。毕竟炼制神器时。制造器胚等过程，空间戒指在里面早就被弄碎掉了。

只有贝贝这种，完全靠意识制造神格兵器的，才能将空间戒指完好的藏进去。

除了神器外，普通生物，也是有灵性的。每一个生物，他们的灵魂，会自然拒绝外来灵魂之力的侵入！因为灵魂强弱，这拒绝能力也有强弱之分。

如果这生命本身太强，根本不容别人侵入。

就好像林雷！一般大圆满，或许能和林雷神识传音，可是却根本不可能神识侵入林雷体内，查探林雷体内的秘密。

而实力弱者，如普通凡人。

神要查探一个凡人，略微集中精神力，便可渗透。可渗透人体内检查，是需要集中注意力。精神力不能太强，太强，或许就会令弱小地凡人灵魂魂飞魄散。而精神力太弱……恐怕，就无法渗透进去。

所以，深入人体内，很难。

至于检查人灵魂，更难！

当初迪莉娅昏迷，林雷根本不敢用灵魂之力深入检查，唯恐一不小心，令迪莉娅魂飞魄散。

“这奥卡伦位面太大了，估计，那布罗迪选择这位面，也是听说过这个位面人口极多的缘故。”林雷皱眉道，“要查探人类身体内是否藏有东西，即使是我，也不可能一次性检查千万人。这需要非常小心，也需要耐心！我一次性，估计也就能查上千人吧。”

这靠的不是灵魂之力强大与否。而是看一心分多用地能力，检查每一个，都必须小心。渗透的精神力不能过强，不能过弱！

“奥卡伦位面，人类数量虽然远不及地狱。可也近乎八亿亿人口。”林雷皱眉道。

这个数字，太庞大。

没办法，奥卡伦位面的两块大陆，都是方圆过亿里。玉兰大陆才方圆两三万里。两个位面陆地面积，相差近亿倍。玉兰大陆人口都有数十亿，这奥卡伦位面人口有八亿亿，也不算夸张。

毕竟和地狱比……

只是一个很小的零头。

“不单单是人类，还有各种魔兽，陆地、空中乃至于海洋深处的魔兽。体内都可能被植入红菱晶钻。”林雷无奈说道。

要认真查探，的确是一个浩瀚的工程。

当然，要快，也有快地办法！

那就是不顾及那些人类、魔兽的承受力，强大的神识直接浩浩荡荡地贯穿进去！后果，就是无数的人类、魔兽脆弱的灵魂直接碎裂，直接死去。查探死的生物，不需要小心，这速度当然快了。

可那样。死地人太多了。

“为了快速找到红菱晶钻，杀死八亿亿人类，以及同样惊人数量的魔兽？令整个位面。变成一个死位面？”林雷想想都不寒而栗。

那种手段，别说自己去做。就是其他人胆敢这么做，林雷都会阻拦！

“老大，炼制神器要进行炼化、捶打等各种过程，空间戒指如果在里面，肯定要碎掉。所以，神器内不太可能藏有红菱晶钻。”贝贝说道。能有贝贝那等手段的，毕竟无数位面才两个。

林雷点头：“现在，只有检查人类和魔兽体内了。”

“布罗迪这混蛋，还真会选位面。如果像玉兰位面那等位面，人口那么少。要检查，也轻松地多。可这混蛋，却选了这奥卡伦位面。”贝贝忍不住骂道。

“别急。其他八支人马，已经开始逐步的搜查各种生命体内了。”林雷淡笑道。

他却懒得去查。

林雷地神识足以覆盖整个位面，一旦哪人发现红菱晶钻。林雷第一时间就会知道。

“现在，只差一件信物。”林雷低头看了看手上的空间戒指，神识进入空间戒指内，轻易发现了内部的皇冠，这戊铁皇冠上镶嵌着九颗灵珠，如今只差中央地一枚红菱晶钻。

林雷和贝贝来到奥卡伦位面后，就不再担心主神刁难，所以，贝贝又将那存有两件信物的空间戒指给了林雷。

“贝贝。跟我走一趟。”林雷突然站起来。

“干什么？”贝贝一怔。

“我发现。那光明大圆满克莱门廷，不单让手下上位神们。去仔细的搜查各种生命体内。而且他本人，也带领部分人马前往光明神殿总部了。看来，是要借助世俗势力，去帮忙查找红菱晶钻了。”林雷脸上有着一丝笑意。

这的确是一个好办法。

布罗迪当初来到奥卡伦位面，或许曾经拿出过红菱晶钻，一些凡人，估计就曾见过。通过世俗势力，还真地可能查找到蛛丝马迹。

“他找那光明神殿，我就直接找……杀手情报组织。”

林雷神识覆盖整个位面，当然轻易知道这奥卡伦位面许多秘密。

奥卡伦位面，迷雾大陆浩瀚无边，因为面积大，根本无法建立一个统治整个大陆地帝国。迷雾大陆上，单单帝国便超过一百个，王国、公国更是多如牛毛。

而一些特殊的黑暗组织，实力甚至于超过一个帝国。

如迷雾大陆第一杀手组织血刀，传说中这杀手组织背后第一高手，就是一位达到神域地存在。而圣域强者，更是有数百名之多。

血刀组织并没总部，他们的驻地，按照三级、二级、一级、特级划分。

因为迷雾大陆、兽神大陆太过宽广，血刀组织的特级驻地一共有八个，其中有两个，是在兽神大陆。地。

“菱形的红色晶钻！对，按照这图像，立即发送到各个驻地，凡是能提供这红色菱形晶钻消息的，即可立即提升为组织核心成员，奖励一头驯化的圣域魔兽与其签订契约！”血刀组织第一高手，已经达到神域的，如今组织地影长老发出了这么一条命令。

命令级别为血色级别。

血色级别命令，已经上百年没出现过了，这命令一传出，立即传递到各个驻地，各个驻地立即开始疯狂的让他们的人马，乃至一些外线地情报人员，乃至一些街头混混们，开始搜索红菱晶钻的消息。

不过血刀组织成员也疑惑，影长老，为什么如此疯狂地索要这红色晶钻呢？还奖励一头驯化的圣域魔兽！

蒙雅山驻地内，一座幽静院落内。

一位血发血色眉毛的老者，躬身恭敬之极：“巴鲁克大人，关于那晶钻的事情，我们遍布整个迷雾大陆的所有驻地，都得到消息了。只要那红菱晶钻，在哪里出现过，我们组织一定为会为大人查到。”

“不过兽神大陆，我们组织的影响力还不够。”这血发老者惭愧道。

“你做的很不错。”林雷微笑点头。

“这是十一枚中位神神格，七系法则、四系规则尽皆都有。算是对你的奖励。”林雷一翻手，十一枚中位神神格便飞了过去。

这血发老者眼睛立即红了。

中位神神格啊！对他一个下位神而言，是最眼红地宝贝了。

“我提醒过你，炼化神格后，靠自己突破就难了。”林雷淡漠道。

“这是属下自愿地。”这血发老者却是连道，一旦成为中位神，便可以和奥卡伦位面原先最巅峰的两大强者，光明女神和兽神比拟。

“若你查探到一点关于红菱晶钻地，我可以赐予你上位神格，好了，你退下吧。”林雷淡漠道。

“是，巴鲁克大人。”

这血发老者激动地眼睛发亮，却不敢打扰林雷，当即退离开去。

第二十集 皇冠之谜 第三十八章 - 狮心城

见那血发老者离去，贝贝走过来撇嘴道：“那个老家伙，呆在物质位面，眼界都变窄了，太傻了。竟然主动要求炼化神格。”

“不是傻，是聪明。”

林雷一笑道，“奥卡伦位面，人口基数大，诞生的神级强者数量也多。估计对地狱、冥界、天界等地方都有所了解。除非能够达到六星恶魔、七星恶魔层次，否则在地狱，根本是受罪。刚才的老家伙，在这奥卡伦位面，便是站在最巅峰，可以惬意地享受。他为什么去至高位面？”

贝贝一怔，点点头：“也对。”

“对了，老大，关于奥卡伦位面的事情，你告诉我贝鲁特爷爷了么？”

“当然说了。”林雷笑道，“现在你贝鲁特爷爷在玉兰大陆的分身，就在我那龙血城堡。和我的神分身呆在一起。关于这边发生的事情，我全部告诉了他……贝鲁特大人他也靠他的影响力，查探着生命至高位面等地方，是否出现红菱晶钻的消息。”

贝贝点点头：“对，是得关注。”

红菱晶钻，林雷是做梦都想得到！

虽然说，红菱晶钻很可能在奥卡伦位面，可不排除，红菱晶钻随布罗迪，去了其他位面。

所以林雷只能请贝鲁特帮忙，贝鲁特的朋友不少，关注这方面讯息，并非难事。不过这些天来，贝鲁特也没发现红菱晶钻的消息。们的生活和往常一样，并没有因为众神的来临而变化。诸位大圆满上位神以及那过万名上位神，虽然都开始检查人类、精灵、矮人、魔兽等生命，可也只是小心地检查，并没有伤那些生命性命。

至于林雷……

无时无刻不在关注着整个位面，那些上位神、大圆满但凡有一丝特殊举动，都会引起林雷警觉。

以林雷超越主神之力的灵魂之力，这种监视。那些大圆满们根本没发现。

在这种密集检查、搜索中，时间不断流逝。

转眼，便过去了两个月。

蒙雅山驻地。

“巴鲁克大人。”那位血发老者又再次来了。

林雷、贝贝二人都看过去。

“巴鲁克大人，属下又新得到红菱晶钻消息了。”血发老者连道。

“哦？”贝贝却是嗤笑道，“你这两个月，可是得到过几十次消息了，甚至于还找到十几枚红菱晶钻啊。”

在这两个月中，血刀组织，的确找到了十数枚红菱晶钻。可那晶钻还没送来，林雷神识便发现了，直接被林雷判定为假货。“这。属下也无法判定真假。”血发老者尴尬一笑，旋即连道，“不过这一次，这消息还真有点可信。”

“说说。”林雷淡漠道。

“是。”血发老者连道，“大概在三十余年前，一名在迷雾森林边缘试炼的魔法师，曾经看到过两名在空中飞行的强者。看似一对夫妇。其中。那女子便佩戴着一条项链，那项链上便镶嵌着一枚红菱晶钻。”

林雷、贝贝眼睛不由一亮。

三十余年前，夫妇？飞行在空中？

“那夫妇二人呢？”林雷连道。

“那试炼地魔法师，仅仅发现那一对夫妇在半空略微停滞谈论些什么，而后，那对夫妇就朝迷雾森林深处飞去。其他就不知道了。”这血发老者摇头道。

“你退下吧。”林雷道。

“是。”血发老者连恭敬退下。

林雷、贝贝二人，却是眉头皱起。

“老大。情况不妙啊。”贝贝道。

“是不妙，那布罗迪夫妇二人到迷雾森林深处，显然是朝传送阵方向飞去。估计是乘着传送阵。离开奥卡伦位面。”林雷心底担忧起来，“如果布罗迪夫妇，真的带着红菱晶钻，离开了这。那可麻烦了。我们要找他们，还真是大海捞针。”

虽说那位面监守者留下的消息，是说，那夫妇二人是去生命至高位面。

可生命至高位面何等大？

而且，那二人，难道不可以通过生命至高位面传送阵。再一次中转。去其他位面？

怎么找？

“不过，还有一种情况。”贝贝嘀咕道。“他们朝迷雾森林深处飞去，除了是带着红菱晶钻离开外。另外一种情况就是，他们是将红菱晶钻，藏在了迷雾森林中某一种生物体内。”

林雷眼睛一亮。

“有这个可能。”林雷心底不由一喜，可旋即还是暗自叹息。

迷雾森林方圆千万里，生存的魔兽，各种远古种族生物极多。要搜索，也不是轻松简单事情。

“恩，光明神殿？那位光明女神竟然主动去见克莱门廷，难道有什么特殊事情？”林雷一直保持覆盖整个位面的神识，自然注意到了这一点。

迷雾大陆中部，有着一足有百里方圆的光明湖，在湖中央有着一座小岛，小岛也有近十里方圆，这小岛被称之为光明岛，又称圣岛。是迷雾大陆第一宗教组织的总部，光明女神的神殿，便建立在这。

圣岛中央，便是光明神殿，光明神殿分为地表九层，地下九层。

自从光明大圆满克莱门廷带着人马降临到这，那位光明女神略微吃点苦头，就连惶恐地让克莱门廷居住在光明神殿地表九层顶层。至于光明女神本人，则是在地底的第六层居住着。

地下第六层，一位穿着素色长袍地银发银眸光着脚的女人正微微蹙眉，此人正是光明大陆无数人信仰的光明女神。

“克莱门廷大人，一直在找那菱形红色晶钻，那，我是否……”

迟疑片刻，这位光明女神目光坚定下来。当即离开住处，朝神殿顶层走去。

“让她进来。”

神殿顶层空旷大厅内，克莱门廷默默坐在宝座上，闭着眼眸，他地神识却是时刻幅散着。不过，他却无法和林雷相比。他正常情况下，靠自己的灵魂之力，也就勉强覆盖迷雾大陆。

即使是大圆满，也没奢侈到不停使用主神之力搜索。

如果那样。恐怕一个月，消耗的主神之力，就是一个天文数字。

“大人。”光明女神赤着脚。走了进来。

“有什么事吗？”克莱门廷睁开眼眸。

被克莱门廷盯着，光明女神感觉自己好像陷入疯狂海浪中的小船，时刻可能翻沉。光明女神身体微微一颤，恭敬道：“大人您在查红菱晶钻，属下回忆起，属下地一位朋友曾和我说，如果有大量的厉害的神级强者来这搜索宝贝。就要我，将这东西，献给其中一位最强者。他说……这算是给我地礼物。我那位朋友，他叫布罗迪！”说着，她手中出现了红色小箱子。

这一霎那----

克莱门廷眼眸中神光暴闪，神识瞬间幅散开去，欲要将周围包容。不让其他大圆满神识得以查探。

可是，迟了！

此刻足足有四道神识，瞬间扫过那箱子。

“哈哈。克莱门廷，我们可得感谢你啊，哈哈……”一道声音在克莱门廷脑海中响起。

克莱门廷脸色变得很难看，他神识同样扫过那箱子，同时那箱子一瞬间就轰的变为碎末。那光明女神见手中箱子瞬间变得碎末，不由吓得脸色一变。

“你做的很好，滚吧。”克莱门廷冷哼道。

“是。”光明女神不敢吭声，连退下。

“九个大圆满，五个在迷雾大陆。四个在兽神大陆。刚才发现那秘密的。应该只有三个大圆满。”克莱门廷皱眉道，“怎么那林雷没有时刻神识幅散？”刚才实际上是四道神识扫过箱子。可克莱门廷只发现三个。

至于林雷的神识，他根本无法发现。

“这林雷，人手少，神识幅散又不重视，还想得到至高神信物？”克莱门廷冷然一笑。

知道箱子里秘密的，九个强者中地五个。林雷当然也知道了。

“那箱子中，竟然只有一张纸，那纸张上，仅仅有三个字---狮心城！”林雷疑惑不解，林雷没怀疑消息真假，因为那纸张乃是地狱中地常见的纸张，可以保存亿万年而不坏。而在物质位面，是不可能制造出如此纸张地。

而且，那光明女神，还没胆子故作欺骗。

“仅仅就这三个字，难道那布罗迪地意思是……红菱晶钻，在狮心城？”林雷暗道。

“告诉我，狮心城是什么地方。”林雷直接神识传音给那位血刀组织的影长老。

那影长老，连回应道：“巴鲁克大人，狮心城，是兽神大陆中极为出名的一座城，是雪狮帝国的帝都。”

“兽神大陆，雪狮帝国帝都？”

林雷那覆盖整个位面的神识，立即注意到兽神大陆中部的某一座奢侈地大城的城门上有两个大字狮心。

“老大，怎么了？”贝贝还不清楚发生什么事情。“贝贝，走，我们去一趟兽神大陆。”林雷微微一笑，当即风系神力幅散包容贝贝，二人化作一道青色幻影，瞬间消失在了天际。

此刻赶往兽神大陆的，可不单单是林雷，迷雾大陆地其他四位大圆满，同样赶往兽神大陆。

大圆满强者飞行速度极快，很快飞出了迷雾大陆，横渡两块大陆之间地海洋，飞入兽神大陆境内。论速度，即使林雷藏拙没使用融合神力，可也是和那克莱门廷，几乎同时进入兽神大陆境内。

在四位大圆满和林雷、贝贝，进入兽神大陆后。兽神大陆内的四位大圆满，立即发现了。

“恩，他们五人，竟然都飞来了，而且还是朝同一个方向。难道他们发现红菱晶钻地消息了？”

只要脑子不笨，发现这一幕，都猜到肯定有重要事情。

没有犹豫！兽神大陆地四位大圆满，立即朝迷雾大陆的五位强者飞行方向汇聚的焦点赶去。

“克莱门廷，你们要去哪啊？”水系大圆满，一名青色长发披散地中年人笑跟随着克莱门廷。虽然顺着林雷、克莱门廷等五人方向，可以猜出五道人马赶往的地点。可毕竟模糊不准确。

自然，兽神大陆的四位大圆满，就有人，选择尾随其他大圆满。

“哼。”克莱门廷却懒得理会，速度猛地增加，硬是比那水系大圆满快上一线。狮心城吧。”风系大圆满拜厄第一个抵达狮心城，他本来就在兽神大陆，而且住在距离狮心城不远的地方。看林雷等人赶来方向，特别随着越来越近，他很容易判断这一点。

“嗖。”一道光线射向狮心城，而后化为一人，正是克莱门廷。

“呼！”一道青色幻影也从天际飞来，而后凝聚成两道人影，正是林雷、贝贝。

“林雷他怎么知道来这的？丹宁顿告诉他的？”克莱门廷疑惑看向林雷，他当初并没察觉到林雷的神识。

“狮心城！”林雷神识覆盖整个狮心城，却没发现有什么特殊。

“贝贝，我们进去。”林雷传音道。

随即也不管其他大圆满强者，林雷、贝贝二人直接冲入了狮心城内部。

第二十集 皇冠之谜 第三十九章 - 浮雕

奥卡伦位面，兽神大陆，雪狮帝国帝都狮心城皇宫花园内。

平整的绿草地上，林雷盘膝静坐着，贝贝在一旁。林雷和贝贝，最起码都拥有神之领域，可以轻易扭曲他们区域内的光线，使得皇宫花园远处的一些宫女、侍卫根本看不到他们。

来到狮心城已经整整一天，这一天中，林雷一直这么地神识散发，全力搜查。

林雷睁开眼睛。

“老大，查到了么？”贝贝连道。

林雷微微摇头：“没有！整个帝都狮心城中人口近千万，除了一些青少年和一些幼兽没查外，其他生物全部查探了一个遍。可是，他们体内并没有藏着空间戒指。”那布罗迪是三十余年前来的。

所以即使藏空间戒指，也不可能在一些少年体内。

“还真是难查。”贝贝皱眉哼声道，“另外八位大圆满，早就命令他们手下上位神，在这狮心城中翻天覆地的查找了。可是这么长时间，也是一点结果都没有。他们那么多人手，估计也将整个狮心城查探了个遍了。”

林雷微微点头。

“老大，这奥卡伦位面土壤、深海全部查过了，而这位面仅仅是物质位面，拥有空间戒指的人很少。凡是戴着空间戒指的，那八位大圆满早令手下们全部查探过了。”贝贝不满地哼道，“那布罗迪，看来，还真是那么做的。”

没其他可能了。

只有一种可能----红菱晶钻存放在空间戒指中，并且放入某种生物体内。

奈何这奥卡伦位面人口太多，八亿亿人口，那还仅仅是人类。而精灵、地精等一些种族。以及陆地、空中乃至深海中都存在的魔兽，那数量更是骇人。论数量，魔兽数量是赶超人类的。

以林雷灵魂之强悍，在小心翼翼，不伤害被检查者灵魂的情况下，林雷查探近千万人口，都要一天功夫。

他一人速度，绝对赶上数百上千名普通上位神查探速度。

近千万人口，耗费林雷一天。

而八亿亿人口，需要多久？别提还有更多的魔兽。

那是一个天文数字！

这也是上万名上位神。加上八名大圆满，以及林雷、贝贝，耗费数月都没有查找到红菱晶钻的缘故。如果是玉兰大陆那种位面，恐怕十天半月时间，这一大群人就能搜索个遍了。

“布罗迪那个混蛋。选这奥卡伦位面，绝对是故意地。”贝贝哼声道。

“有点耐心，我们找不到，别人也找不到。”林雷神识时刻保持覆盖整个位面，“一旦他们找到，我也会第一时间察觉。”

“恩。”贝贝疑惑道，“老大。那你说，那布罗迪，留下那消息，让那光明女神传给我们。还仅仅是狮心城三个字，到底是什么含义呢？老大，我有感觉……那红菱晶钻所藏的地方，应该和那消息有关。”

林雷皱着眉头：“那布罗迪。应该不会无聊地随便留下这消息迷惑我们。这狮心城三个字，肯定隐藏着什么秘密，而这秘密。就会指引出，红菱晶钻的藏所。可这狮心城到底是什么意思呢？”

包括林雷在内的众多强者，发现狮心城三字，都认为，红菱晶钻藏在狮心城中。

可现在检查后发现，情况不对。

“贝贝，走，我们去这狮心城内的那所魔武学院图书馆看看，找一找。关于狮心城的资料。或许。能有所发现。”林雷起身。

“对，狮心城牵扯到那些秘密。或许，那些资料中有记载。”贝贝也大喜。

林雷、贝贝二人当即身影一动，便消失在皇宫中。心魔武学院的时候，狮心城内一座豪奢府邸中，克莱门廷带着手下们已经入住在这。大人，整个狮心城已经查探了个遍，没有一个人，或者魔兽体内有空间戒指的。更别提红菱晶钻了。”一位银色短发青年躬身道，数百名上位神的查找速度，也仅仅是和林雷独自一人相当。

“你退下吧。”克莱门廷淡漠道。

“是。”那银发青年恭敬离去，只留下克莱门廷独自一人坐在庭院内。

不单单林雷在思考，克莱门廷同样在思考着：“那纸张上，仅仅是狮心城三个字，没有其他文字。单单狮心城三字，到底什么含义？”克莱门廷目光一闪，当即光明主神之力使用！

强大的神识瞬间幅散开去，越过兽神大陆，穿越海洋，直至覆盖迷雾大陆。

“你可知道，那纸张上狮心城三字，到底是什么含义？”克莱门廷传音道。

远在迷雾大陆光明神殿地光明女神心底一颤，而后连回应道：“大人，那纸张上狮心城三字，我也不太清楚真实含义。”

“这大陆上，有几个狮心城？”克莱门廷又道。

“仅仅兽神大陆雪狮帝国那一个。”光明女神万分肯定。

“就一个？”克莱门廷真的疑惑不解了，若是有其他狮心城，或许他还能找其他地方查查。可是现在，如何看狮心城三字呢？

“那布罗迪当初将这纸张交给你，可曾说过什么，凡是他说的，你详详细细都告诉我？”克莱门廷道。

“这布罗迪三十余年前降临奥卡伦位面，当时他是带着他妻子的。他曾到我光明圣岛来，虽然同为中位神，可他轻易就击败了我。在我那，他住了一段时间，走的时候。便说赠送我一件礼物！说如果有大量神降临奥卡伦位面，查找某种宝物。就让我将这纸张交给最强者……他说。等到那最强者得到宝物后，我会得到因此得到奖励。”

光明女神也无奈地很。

原以为，交出那纸张会得到夸赞，乃至奖励。

可谁想，克莱门廷非但没奖励，甚至于都没给她好脸色。

其实就是布罗迪本人，也没想到……红菱晶钻能吸引如此多强者降临，甚至于有八位大圆满以及比大圆满更强一筹的林雷！高手多了，即使献出纸张，也定会被其他人察觉。

如果别人没察觉。或许克莱门廷会大喜，会赐予光明女神奖励。

“等最强者得到宝物，你会因此得到奖励？”克莱门廷眉头一皱。

从这句话，克莱门廷推测出来----红菱晶钻，应该真的就在奥卡伦位面。

“呼。”克莱门廷直接从迷雾大陆收回神识。同时传音下令，“温特侯爵，过来。”

温特侯爵，是这一座府邸的主人。不过克莱门廷等一群人到来，只是出示了一下光明神殿地最高等级的信物后，那温特侯爵立即变得恭恭敬敬。

“大人。”一位头发变得银白，可却梳理的发亮地蓝眸老者连走了进来。恭敬行礼。

“随我去狮心城逛逛。”克莱门廷下令，“你就带我去狮心城一些有特殊意义的地方吧。”

“是，大人。狮心城一些特殊的遗迹、建筑等，我没有不知道的。”温特侯爵心底并不知道克莱门廷真正身份，还以为克莱门廷是光明神殿的某一个高层呢。可即使神殿某一高层，也值得他恭敬了。

诸位强者都有各自的想法，林雷是选择去图书馆查找有关狮心城的资料。而这克莱门廷，是让人带着去狮心城一些特殊地方看看。虽然他地神识，也能覆盖整个狮心城。可没人讲解。假设，即使发现一块被保存悠久的石头，他也不可能知道，这块石头，蕴含的特殊含义。

在温特侯爵带领下，克莱门廷知晓了狮心城许多典故历史。

此刻，克莱门廷被温特侯爵带领到历史馆藏地方，在这馆藏地展厅的墙壁上，正悬挂着一面面巨型浮雕。浮雕高度几乎等同于一面墙地高度。空旷的展厅内。只有稀稀疏疏数十个人影。

“大人，你看。”温特侯爵笑着指着前方一座浮雕。“这上方雕刻的十九人，是我雪狮帝国的开国皇帝文纳陛下，和他麾下最忠诚的十八骑士。十八骑士中最弱的一个，都达到了九级程度，而我帝国开国皇帝文纳陛下，更是圣域强者。”

克莱门廷只是微微点头。

九级？圣域？对站在神之巅峰的克莱门廷而言，没区别。

“大人，你再来看这一浮雕。”温特侯爵指引着道，在旁边地那座巨型浮雕上，雕刻着一头庞大地有着独角的狮型魔兽，而浮雕上，这庞大地狮型魔兽下腹位置，有一道大的伤口，一个人影正从这伤口中朝外窜出，而那人影手中似乎还握着什么。

浮雕，将那一幕定格了。

“哦，有意思？”克莱门廷看见这浮雕不由笑了。

“大人，这一面浮雕，讲述的是我帝国，开国皇帝文纳陛下最凶险，也是文纳陛下成名一战！”温特侯爵连说道，“而且这一战，就是发生在狮心城旧址上。正是为了纪念那一战，文纳陛下才在这建立了帝都，并且起名为狮心城，这也是狮心城的由来。”

“狮心城地由来？”克莱门廷眼睛一亮，“仔细说！”

温特侯爵从未见过眼前这位神殿高层，如此激动，不由连道：“当年文纳陛下，初步踏入圣域。可是偶遇圣域魔兽银角雪狮兽。当年，狮心城这地方还只是荒地，文纳陛下，就和银角雪狮兽在这发生了激烈的一战！当初，文纳陛下只是初入圣域而已。而魔兽一般达到圣域，就和圣域后期人类强者相当。”

克莱门廷微微点头。

“文纳陛下当时处于绝对下风，已经要身死。可在关键时刻，生死一线间，文纳陛下置之死地而后生，竟然直接冲进了银角雪狮兽的口中。进入了银角雪狮兽肚子里。在里面到底发生了什么，我们也不太清楚。只知道……文纳陛下破开银角雪狮兽肚子而出。并且他手中，还抓着银角雪狮兽地部分心脏。显然银角雪狮兽心脏已经碎了……当然，那银角雪狮兽也就死了。”温特侯爵详细的解释道，“那一战，文纳陛下也是实力大增，成为兽神大陆圣域顶尖强者。”

克莱门廷眼睛闪烁其莫名神采。

“狮心城……怪不得取名狮心城。”克莱门廷脸上浮现一丝笑容，心底默默道，“破开银角雪狮兽的肚子，握着它的心，出来！

“我们回去吧。”克莱门廷依旧保持的很冷静。

“回去？”温特侯爵一怔。

克莱门廷也不理会他，而是装作什么事情都没发生，又回到了温特侯爵的府邸，在回到温特侯爵府邸仅仅一个小时后，克莱门廷本人便悄然离开了狮心城！

第二十集 皇冠之谜 第四十章 - 红菱晶钻，出现！

如闪电般，瞬间划过长空。

克莱门廷眼中满是狂喜：“哈哈，没想到九个大圆满，竟然是我第一个发现！狮心城，原来那三个字，是要暗示那一个故事。暗示那红菱晶钻，藏在银角雪狮兽体内。”克莱门廷此刻万分确定。

就在刚才，克莱门廷神识幅散开去，搜索整个位面的银角雪狮兽。

奥卡伦位面，银角雪狮兽一共十二头，除了有两头居住在一起，其他十头尽皆分散开来。查探十二头魔兽，这自然轻松的很。克莱门廷只是片刻，便将那十二头银角雪狮兽身体检查了一个遍。

果然！

就在兽神大陆北部区域的冰峰雪域生存着三头银角雪狮兽，其中最强大，体积也是最大的一头银角雪狮兽，体内便有一枚空间戒指！

若是刚回府邸，就离开，其他大圆满很简单就会怀疑到之前他去的地方。所以克莱门廷多等了一个小时，虽然这样，其他大圆满还可能查到。可克莱门廷等不及了，而且他也有十足把握。

“哼，等他们八人反应过来，我估计都已经到冰峰雪域了。而且单论速度，九人中，我也是排名前列。我最先赶去，他们后面追也来不及。等那红菱晶钻一到我手，他们就别想再得到。”克莱门廷自信十足。

光系大圆满，本来就擅长速度！

一道光线，就这么射向了兽神大陆冰封雪域。武学院的图书馆内。

在旁边摆放着厚厚的数十本书籍，这数十本书籍，都是讲述有关狮心城各种方面的事情。作为帝都，有关狮心城的故事太多太多！那些书籍中。有讲述狮心城无数年来的各个英雄人物，也有讲述皇宫中一些谣传秘史，也有专门介绍魔武学院的，也有讲述开国大帝地……

太多太多。

林雷、贝贝二人，也不知道单纯的狮心城三字，到底有什么特殊含义。所以，只能阅读这些书籍。希望在看到某一个故事的时候，有所触动，能猜想到秘密所在。

“恩？”林雷眉头一皱，贝贝不由瞥向林雷。

“这克莱门廷怎么离开狮心城了？”林雷喃喃道。

“克莱门廷离开狮心城了？”贝贝瞪眼道。“老大，这狮心城可是关系到红菱晶钻，那克莱门廷怎么会离开？”

“按道理是不会离开。”林雷皱眉道，“除非……”

“除非他知道了狮心城三字真正的秘密，他知道。那红菱晶钻，并不是在狮心城内部！”贝贝连道。

“对，只有这么一种解释。”林雷点头道。

“老大，我们还不去追？他如果先得到红菱晶钻，那我们怎么办？”贝贝急切道。

林雷摇头笑道：“冷静，现在还不是急的时候。”

“现在还不急？”贝贝瞪眼道。

“你说，我们现在追过去。即使赶上克莱门廷又怎么样？他现在可还没得到红菱晶钻。我们怎么知道，去哪里取红菱晶钻？”林雷道。

贝贝一怔。

的确如此，他们不知道红菱晶钻在哪，单纯追克莱门廷又怎么样？

“而且克莱门廷是去的北方！即使他得到红菱晶钻，可要赶往迷雾大陆的传送阵。一样要绕一大圈路。我们完全可以中途截住他。”林雷道，“那克莱门廷现在还不知道我的真实实力。大圆满，为神中无敌！这是过去的铁律。他得到红菱晶钻后。估计会独自一人带着去传送阵。”

若林雷只是普通大圆满，恐怕克莱门廷真地无所畏惧。

“我们现在呢？”贝贝一怔。

“坐在这，阅读这些书籍。”林雷平静道。

“哦。”贝贝只能努力让自己冷静。忍住。

“克莱门廷……”林雷目光幽冷，偶尔寒光闪烁。看起来林雷很平静，可是林雷能平静吗？德林柯沃特从小教育林雷，可以说是林雷的老师，也可以说是林雷的爷爷，父亲虽然重要，可毕竟父亲霍格和林雷接触时间不长。

而德林爷爷是一直陪着林雷，教导着林雷……在林雷心底，德林爷爷地位绝对赶上父亲。

特别德林爷爷的死。是林雷心灵深处的伤。

别说舍弃一两个分身。即使拼命，林雷也想德林爷爷活过来。由此可想。林雷对红菱晶钻地重视。

“不惜一切，红菱晶钻……”林雷神识时刻锁定着远处那飞行的克莱门廷，克莱门廷本人却没发觉林雷，只是发现了其他七位大圆满。林雷为了防止克莱门廷怀疑，偶尔也会使用主神之力去探查。

让那些大圆满，以为林雷只是偶尔查探。

“老大，老大。”贝贝陡然惊喜道。

“怎么了？”林雷一怔。

“老大，你看这一篇故事，快看。”贝贝惊喜地将手中翻开的一本书籍递给林雷，那翻开的两页上，右边一页还有着插图，插图上画的正是银角雪狮兽被一人类破开肚子而出。

林雷目光扫过，瞬间便阅读完这个故事。

“银角雪狮兽，抓着其碎裂心脏，破开肚子而出？这是狮心城的由来？”林雷仿佛被一道雷电劈中。

林雷他们一群人一直在想，红菱晶钻到底藏在哪一个生物体内，如果一个个查探，大海捞针般，要等到什么时候？

可如果看到这故事，估计几个大圆满都会醒悟。

林雷、贝贝也惊醒了。

“银角雪狮兽！”林雷神识瞬间将兽神大陆北部区域查探了个遍，银角雪狮兽喜欢寒冷的环境，在兽神大陆地冰峰雪域就有三头银角雪狮兽。只是霎那，林雷就检查了这三头银角雪狮兽。

其中一个银角雪狮兽体内，正有一枚空间戒指。

“就是它！”

林雷猛地站起，双眼宛若冒火，“贝贝，我们走！”

“走。”贝贝看到那故事，也猜到秘密所在。

当即林雷、贝贝二人身形一闪就消失在了魔武学院的图书馆中，而后林雷、贝贝二人化为一道青光，迅猛地朝北方赶去。

“这林雷也出去了？难道他们都发现了秘密所在？”

风系大圆满拜厄也瞬间，飞离狮心城。

不单单是风系大圆满拜厄。另外六位大圆满强者再也不迟疑了，都是飞出了狮心城，朝林雷、克莱门廷方向赶去。狮心城三字牵扯到红菱晶钻秘密，按道理，应该不会离开狮心城才对。仅仅才一天。克莱门廷离开了！这已经令其他大圆满疑惑、猜疑，可紧接着过了一段时间，林雷竟然也离开狮心城了。

连续二人离开，对那七位大圆满触动极大。

所以，大家都连赶去。

林雷、贝贝二人在兽神大陆高空极速飞行着。

“老大，你还不以最快速度赶过去？”贝贝急切道，到了这时候。林雷竟然只是使用风系主神之力，并没使用融合神力。使用风系主神之力，林雷的速度，和其他大圆满相差无几。

这是林雷隐匿实力的表现！可这时候了，还隐匿？

“我速度如果猛地递增数倍，他们肯定猜疑惊惧。到时候，会出问题的。”林雷传音道。“最重要地是，那克莱门廷比我们早飞行很多，此刻都已经进入冰峰雪域了。即使我速度增加几倍。也不可能在他之前，赶到那一头银角雪狮兽那。”

最快速度都追不上，还不如暂时隐匿实力。

林雷不暴露实力，克莱门廷一定认为大圆满是神中无敌的，到时候，林雷肯定能等到机会。

如果让克莱门廷知道林雷实力，定有预防措施。到时候，林雷想夺红菱晶钻，机会都很小。

“现在那克莱门廷。已经抵达那银角雪狮兽所在了。”林雷心底还是有些焦急地。可为了得到红菱晶钻。他必须让自己冷静！

那是兽神大陆最为寒冷的区域，这一块区域占地也极广。仅有千万里之广阔。传说中，在这冰峰雪域生活着远古种族冰山巨人，也有深海狮兽银角雪狮兽等一些可怕的冰寒属性圣域魔兽！

这里，人迹罕至。

就是强者试炼，也很少来这，这里太冷了。

“呼呼雪花纷飞，寒风如刀子呼啸着。

一头宛如一座小山地银角雪狮兽正趴在一座高大冰山巨大山穴中，作为魔兽顶端存在，银角雪狮兽所在周围百里内，没有其他任何一头魔兽。

“咻。”

一道光线从高空激射进入那山穴中。

“哼粗长的白色鼻息从银角雪狮兽鼻孔中喷出，仿佛两道雾柱，那一双巨大的银色眼眸盯着眼前的来人----穿着宽松白袍的金发男子克莱门廷。

“你是谁？”银角雪狮兽感受到来人不一般。

克莱门廷微笑着神识幅散开去，将周围完全隔绝。同是大圆满神识，克莱门廷有意隔绝之下，其他大圆满是无法穿透那防御，查探内部情况地。

“是不是有一神级强者，曾经将一枚空间戒指给你。”克莱门廷道，说话的同时，克莱门廷散发开气息。

一股威压猛地散发开去！

银角雪狮兽身体一颤，四蹄就跪了下来，他惊恐看着眼前的克莱门廷。刚才克莱门廷收敛气息就罢了，此刻散发气息……让银角雪狮兽感觉，就好像一只蚂蚁在一头巨龙面前一般。

“是，我的主人，曾给我一枚空间戒指。”银角雪狮兽连道，同时嘴巴一张，一枚黑色地，闪烁着光泽地空间戒指飞出。

一些魔兽，是将物品储存在体内。

如巨龙，如一些庞大的魔兽，在体内，都有类似于胃袋地部位，专门用来存放一些物品。一般他们将物品放体内即可，是很少使用空间戒指的。除非他们化形，成为人类模样。

“其实空间戒指对我没太大用处的，大人如果要，我愿意献给大人。”银角雪狮兽连解除认主，他从来没有如此害怕过。

眼前人的威压，比他原先主人，都要强上千倍万倍。银角雪狮兽甚至于认为……这眼前人就是那无限天地，一个念头恐怕都能杀他。“那我就收下了。”克莱门廷接过这空间戒指，当即滴血认主，而后神识一扫。

“这……”克莱门廷眼眸中不由露出一丝狂喜。

果然……

这空间戒指内空荡荡的，只有一样物品----一枚红菱晶钻。那红菱晶钻蕴含地生命气息，以克莱门廷的神识强度能清晰感受到。

“哈哈，终于成了。哼哼，八个人跟我争，可还是我的。”克莱门廷微微一笑，而后身形闪动，便迅速朝迷雾大陆方向赶去。

克莱门廷用神识主动隔绝，其他七位大圆满都发现不了，可林雷却从头到尾清晰看到了。特别克莱门廷那狂喜的表情，更是让林雷确信无疑。

“呼！”

顿时七位大圆满，和林雷、贝贝飞行方向立即略微改变，欲要中途截住那克莱门廷。

“那克莱门廷，肯定得到红菱晶钻了，一定不能让他逃掉。”一道浑厚声音传入林雷等人脑中。

“在克莱门廷设置神识阻碍前，我已经检查了那头银角雪狮兽，那银角雪狮兽体内的确有一枚空间戒指。可现在……没了。肯定是那克莱门廷拿去了。”林雷传音给其他七位大圆满，“大家分散开，从几个方向一起围堵，一定不要让他跑掉。”

其他大圆满立即响应。

此刻，大家都同心协力去围堵克莱门廷了！

八道光芒分散开，瞬间划过天空，阻截那一道光线。

第二十集 皇冠之谜 第四十一章 - 两手准备

修炼光明法则，克莱门廷的速度在大圆满中也是排名靠前。

“嗖！”

空间震颤，一道光线一闪而逝。

“哼，他们八个人果然来阻截我了。”克莱门廷神识清晰发现，林雷等八人正在他的前路上予以阻截。除非他克莱门廷不选择通过传送阵回去。否则，肯定是无法避免被林雷八人阻截。

之所以说是八人，那是因为，在克莱门廷眼中，根本没有将贝贝考虑在内。

“可惜啊可惜，他们这么做，只是浪费时间。”克莱门廷胡子一翘，脸上有一丝得意的笑容，同时神识迅速渗透入他手下一个上位神脑海，“勒，你赶紧向光明主宰禀报，就说，我已经得到红菱晶钻。”

“是，大人。”

克莱门廷所带领的一群上位神中，就有人神分身呆在光明神位面，而且就在光明主宰身侧，随时汇报奥卡伦位面发生的事情。

“同时你和主宰说，现在我遭遇到八名大圆满阻截，情况比较麻烦。如果我侥幸突破成功，还能从传送阵逃回去。可是……如果我面对他八人逃不掉……”克莱门廷，也没把握，面临八个实力不下于他强者的阻截，还能妄图逃掉。

“如果我逃不掉，我会选择带着红菱晶钻，进入空间乱流！你通知主宰，让主宰还是早些。进入空间乱流，朝奥卡伦位面方向赶过来。****如果我陷入空间乱流，还是需要主宰去救地。”克莱门廷传音道。

“是，大人。我立即向主宰禀报。”那情报人员连道。

克莱门廷的两手准备，堪称完美。

闯得过就闯，闯不过就进空间乱流。

反正有主宰救，怕什么？

一旦进入空间乱流，连大圆满上位神都几乎无法控制自己的移动方向，而是被无限的空间乱流席卷着乱闯。

当然，那是建立在大圆满是上位神中无敌的先决条件上。若是有人一上来就轻易击杀了他，他逃也没机会了。其实，克莱门廷准备的策略虽简单，可也算是完美，毕竟无数年来，大圆满的确是上位神中无敌的存在。恐怕就是主神们，也是如此认定的。

“大人，主宰他很是高兴。还大大夸赞了大人。并且，主宰他现在已经闯入空间裂缝，正在空间乱流中，朝奥卡伦位面方向赶过来。不过，从光明神界外围的空间乱流，到奥卡伦位面外围地空间乱流，位置太过遥远，即使以主宰速度，也需要一点时间。”

“很好。”克莱门廷心底也踏实了。

“一切都准备就绪，那现在。我就陪你们八个玩玩。看你们。可拦得住我？”克莱门廷嘴角微微上翘，他从没认为，别人能夺走到他手的红菱晶钻。\\\\

林雷他们八方人马，正极速飞行着。

“哗哗

海水涛涛，林雷他们此刻已经飞到了海洋上方。克莱门廷是直接朝迷雾大陆赶去，当然要越过海洋。其他大圆满们即使拼命，也最多在海洋上阻拦住克莱门廷。

“根据我知道的消息，那克莱门廷拥有物质防御主神器。”一道冷厉声音传入林雷等人脑海，“所以，我们对付他。最好使用灵魂攻击！只是，大圆满灵魂本来强。要击杀他，除非我们八个人的灵魂攻击都击中他才有可能。”

说话的八人中唯一的女性，一名雷系大圆满。

“击杀他？难度很大。”丹宁顿声音也传入各人脑海，“我看，到时候速度快的几位，巴默、拜厄、林雷、尼尼沙。你们负责牵制他。别让他跑掉。他一旦跑不掉，面临我们的一次次围攻。就有可能被击杀。”

历史上，有大圆满被主神杀死地事情。

可是，却没有一群大圆满，杀死一个大圆满的事情。不是做不到。而是因为，让一群大圆满集合在一起，并且联手，可能性太小。

“我们的目的，不是击杀。”冷漠的声音响起，“只要逼迫那克莱门廷交出红菱晶钻即可。”

“那交出来，又该归谁？”拜厄声音响起。^^^^

顿时一群大圆满神识交谈，瞬间僵住了。

对啊，那克莱门廷交出红菱晶钻后，又该归谁呢？

“现在谈这些还太早了。”林雷传音给其他七位大圆满，“大家以为，从克莱门廷手里，怎么容易就得到红菱晶钻？哼，还是想想，怎么让他交出来吧。至于红菱晶钻归谁，我看，大家都不愿主动放弃吧。到时候，再各凭实力。”

“好，各凭实力。”

大圆满们谁也不服谁，唯有靠实力，能夺得红菱晶钻，并且逃过阻截回去。其他大圆满才能信服。

“老大，你现在有把握吗？”贝贝担忧传音道，“刚才他们可说了，克莱门廷可是拥有一件物质防御主神器的。”

“九成把握吧。”林雷目光锐利，遥看远方，“好了，他快到了。”

不管是林雷他们阻截一方，还是克莱门廷，速度都是极快。

面对八大强者阻拦，克莱门廷想要绕过逃走，根本不可能。克莱门廷，到了。”冷厉声音响起，“就按照刚才丹宁顿说的，我，巴默，拜厄，林雷四人负责牵制他，不能让他逃掉。而后大家一起使用灵魂攻击。哼。他一个人，承受八位大圆满灵魂攻击，恐怕他也承受不了。”

“贝贝，你先在这看着。*****”林雷传音道。

“恩。”贝贝明白，这种层次地战斗，他掺合进去只会成为累赘。

没有丝毫犹豫，林雷等八人，仿佛八道闪电散开，并且围剿向远处那一道光线。

“克莱门廷……”林雷目光死死锁定远处那道光线，陡然。那道光线扭曲，欲要绕开林雷他们。

“做梦！”

林雷、火系大圆满巴默、风系大圆满拜厄、雷系大圆满尼尼沙四人速度陡然激增，他们四人在速度上都不弱于克莱门廷，四人围堵包夹，轻易地令克莱门廷根本无路可逃。

“克莱门廷，你逃不掉的。”巴默的声音传入克莱门廷脑海。

“哈哈，想挡住我，做梦！”克莱门廷明知无法绕开。竟然猛地朝拜厄方向冲来。

拜厄，身为风系大圆满，最强地是物质攻击。在灵魂攻击上欠缺。而克莱门廷又有物质防御主神器，根本不怕拜厄。想从我这边逃？”拜厄脸色一冷。

“呼呼

陡然，狂风呼啸，拜厄一瞬间，化为密密麻麻成千上万个拜厄，正是风系法则中地分身术，最诡异的是，大量的分身竟然产生诡异的旋风。密集的旋风。竟然令空间都没一丝震颤。

林雷见状，心底暗惊。*****

“万千分身，竟然联手施展风之空间，真不可思议。”林雷心底赞叹。

按道理，只有本尊能施展玄奥才对，可是这拜厄，明显研究出什么办法，令所有分身能施展同一招，并且有魔法阵的特殊效果，令这一招风之空间效果叠加。周围空间都完全定住了。

可怕地束缚力，瞬间包裹克莱门廷！

“这拜厄，还有这一招？”克莱门廷心底不由急了。

法则玄奥领悟一样，施展攻击也不一定一样。玄奥领悟了后，还要自己创出最佳的运用方式。拜厄的这一招，就是比较新颖的运用方式。

“就这时候，灵魂攻击！”丹宁顿声音传入林雷等人脑海。

顿时。包括林雷在内地八人。没有丝毫犹豫，立即施展了灵魂攻击！

“不好。”克莱门廷脸色大变。

“轰！”克莱门廷身体猛地炸开。万千金色光芒幅散开来，周围竟然出现密密麻麻大量的克莱门廷。关于分身幻影这一招，风系法则中有，黑暗法则中有，而光明法则中也是有的，当然其中的原理，略有所区别。

林雷八人他们一时间，无法判定其本尊在哪。

虽然大家知道，克莱门廷本尊逃不远，就在刚才所在位置周围数米内。可那数米范围，却是有足足五个克莱门廷

“哼！”

此刻战斗中唯一地女性，雷系大圆满尼尼沙双手虚伸，顿时周围万米范围内，凭空诞生千万道雷电。狂暴的雷电肆虐着，瞬间，克莱门廷幻化而成的大量分身尽皆破灭。只剩下一个克莱门廷。

“住手。”克莱门廷大喝一声，同时却是飞退，要和林雷他们拉开距离。

“攻击。”没有丝毫犹豫，随着丹宁顿传音地一声令下。

八人，同时施展了灵魂攻击。

八道透明地灵魂攻击瞬间划过长空，袭击向克莱门廷。灵魂攻击速度是快的可怕，若是普通上位神根本无法闪避。可大圆满地速度，毕竟比上位神快的太多。即使面临灵魂攻击，还是略微能闪避一下的。

只见克莱门廷身形猛地一扭。

足足六道灵魂攻击被其闪过，还有两道灵魂攻击没入其体内。

“哼。”克莱门廷脸色微微一变。

“继续。”丹宁顿毫不迟疑。

“住手，你们再攻击，我就将这枚空间戒指捏碎了。”克莱门廷的声音，瞬间响彻在林雷八人脑海中。同时克莱门廷手中，也出现了一枚空间戒指。

林雷八人眼睛一亮，不由都停下了。

“克莱门廷，这红菱晶钻可不是你该得地，还是交出来吧。”火系大圆满巴默嗤笑道。

“哼。”那雷系大圆满尼尼沙一双紫色眼眸，也冷漠盯着克莱门廷。

“交出来吧，克莱门廷。”林雷盯着他。

克莱门廷本人目光扫过前方地八人，嗤笑一声：“也是我没想到，会遇到今天这情况。早知道，我就去位面战场，赚取一件灵魂防御主神器了。”一个大圆满遭遇到一群大圆满围攻？这事情过去没发生过。

大圆满们也没意识到会有这一天，所以，除了少数大圆满，硬是弄到三件主神器外。大多数大圆满，或者一件主神器没有，或者一件。

毕竟……

有没有主神器，对他们影响不大。除非遭受到一群大圆满围攻，主神器作用才会凸显。你们八个还真够狠的，不就一件至高神信物吗？何必弄得你死我活的。”克莱门廷摸摸自己的胡子，嗤笑道，“我们九个来这，弄这至高神信物，一是给主神面子，二也是略微弄些主神之力而已。何必拼命？”

的确，至高神信物对大圆满上位神用处不大，还不值得拼命。

这不值得拼命，那是不值得拼自己命。如果要别人的命，大圆满们也不介意。

“既然这么说，那红菱晶钻，你交出来吧。”丹宁顿道。

第二十集 皇冠之谜 第四十二章 - 林雷的可怕实力！

林雷冷静的盯着这克莱门廷。

面临八大强者的围攻，克莱门廷却是一脸笑容。

“如果你们要这红菱晶钻，也好谈。”克莱门廷笑道，“不过，我得告诉你们，这消息，我已经告诉了光明主宰。你们这么做，可是得罪光明主宰。你们可得考虑清楚了。”

“真是笑话。”丹宁顿冷笑道，“得罪光明主宰？红菱晶钻，大家公平竞争。如果我们争夺就得罪光明主宰，那你独占，就是得罪毁灭主宰、生命主宰等诸多主宰！”在场的大圆满背后，谁没有靠山？

恐怕只有林雷，是自己来的。

其实，在其他大圆满眼里，林雷的背后就是地狱的毁灭主宰。

“别浪费时间了。”拜厄冷笑道。

克莱门廷脸色阴沉下来，扫过林雷他们八人，冷笑道：“好，你们不是要这红菱晶钻吗？不过，你们八个人怎么分这一个红菱晶钻呢？我对此，很想知道。”

“你别管这些。”丹宁顿脸色也冷下来。

“各位，准备攻击。”林雷开口道。

克莱门廷顿时脸色阴冷，猛地一扔手中的空间戒指，扔的力量太强，空间戒指化作一道幻影朝远处飞去。

“他真的交出来？”林雷一惊，这有些出乎林雷的意料，“或者说，他扔的这枚空间戒指，是假的？”林雷心存疑惑，可是再怀疑。林雷也不会不去查探！

“红菱晶钻！”

包括林雷在内的八个人一拥而上，可林雷地神识可是时刻散发开的，他清晰发现，那克莱门廷竟然朝迷雾大陆方向极速飞去。

一道浑厚声音响起：“这戒指不一定是真的，大家可别让那克莱门廷逃了，还是先拦住他。”

虽然这么说，可是谁去拦？

如果某人去拦。****另外的人肯定去夺那枚空间戒指了。毕竟……林雷他们八人并非一个整体。大家都想得到红菱晶钻。这就导致了，虽然大家知道那克莱门廷在逃。可是却没人去拦截。

大家都去夺那枚被克莱门廷抛出的空间戒指。

靠的最近，速度又快的林雷、拜厄二人冲在最前面，眼看就要夺到那枚空间戒指了。即使到了此刻，林雷还没暴露真实实力。

“嗖！”一股可怕气流席卷向林雷，林雷速度不由锐减。

“哼。”林雷心意一动。

“啪林雷身后陡然冒出了一根足有两米多长地钢铁长鞭般的龙尾，经过蜕变，如今林雷的龙尾龙鳞尽皆为墨绿色。在林雷控制下，这龙尾长度陡然变长之近四米，龙尾猛地一抽---

“哗空间宛如被利刀劈开的纸张，空间裂缝非常的整齐。

“蓬！”拜厄躲避不及，被龙尾猛地抽在身上，整个人都抽飞了。不单单他，乃至后面追来的雷系大圆满尼尼沙，也同样被林雷龙尾这一下抽开。

林雷一伸手抓住这空间戒指，同一瞬间，一滴鲜血就没入其中。

“空间戒指。红菱晶钻。”林雷心忍不住有些惊颤。

“大家合力攻击林雷。”拜厄传音其他大圆满。

而此刻神识却是一瞬间扫过这空间戒指，这枚空间戒指内部空荡荡的，别说红菱晶钻了。连一枚石头都没有。林雷心底不由一沉，随即心底产生了一股怒火：“这克莱门廷，果然舍不得交出红菱晶钻。”

其他大圆满们，却是开始准备向林雷出手了。

“这戒指，是假的！”林雷愤怒传音给其他人，“我们被这克莱门廷给耍了！”

“什么？”

其他七名大圆满脸色都是大变。****他们都想到这个可能，可是当事情真地发生，大家还都是恼怒了起来。一次性欺骗他们八位大圆满，他们怎么能不愤怒？

大家刚才也想到这点，并且还有人开口。让其他人去阻拦克莱门廷。

可是……大家都想别人去阻拦，自己拿那枚空间戒指。

不团结，导致此刻克莱门廷和大家拉开距离了。

“抓住他！”那名地系大圆满，身高足有四米的壮汉咆哮道。

包括林雷在内的八人全部冲向克莱门廷。

“哈哈，你们现在才想到来抓我，哈哈，来不及了。”克莱门廷的声音。在丹宁顿、巴默、林雷等八人脑海中响起。“果然和我想的一样，不团结就是这样。我只是随便弄个小手段，你们就被我耍开了。”

丹宁顿、拜厄等人尽皆脸色难看。

其实大家都明知，那可能是假的。可还是忍不住去夺空间戒指。

“现在要抓他难了。”一道冷厉声音传入林雷等人脑海，说话的是雷系大圆满尼尼沙，“刚才我们去夺空间戒指，虽然仅仅一会儿。可是克莱门廷已经飞到十万里之外了。我们之中，也就四个人和克莱门廷速度接近，最多，略微快上一丝。可是距离毕竟太远，要追上，不可能了。”

尼尼沙很泄气。

其他大圆满们也很无奈，虽然不愿承认，可这是实话。

“哈哈，我还以为，我要用第二手段的。看来，根本不需要。各位，感谢大家手下留情，让我得这红菱晶钻了。”克莱门廷故意传音。*****

不少大圆满，速度已经开始下降。

显然，他们放弃了。

“不追了，追不上了。”丹宁顿也放弃了。

林雷盯着前方，目光锐利。

“差不多了。”林雷心意一动，原本在体内奔腾的风系主神之力瞬间收敛之灵魂海洋中。而林雷体内则是流淌起融合神力！四种上位神力融合的黑色神力。令林雷能量大增，林雷只是略微加速。

“轰！”

位面空间都震颤了，林雷速度攸地激增！

速度，激增了大概三成左右。

其实，凭借比主神之力效果强上十倍地融合神力，林雷速度完全能快上数倍。可是林雷明白一点：“如果我一下子速度快上几倍，恐怕那克莱门廷吓得不敢迎战。直接逃入空间乱流吧。那就糟糕了。现在我只是增加三成左右地速度。还不会令他害怕……而且我这速度，足以追上他。”

林雷原先速度就够可怕了，增加三成？

仅仅增加的这三成，要赶十万里距离，实在太轻松了。

“想追我，做梦。”远处逃跑地，心中得意的克莱门廷脸色陡然大变，他神识发现。林雷瞬间甩掉其他七位大圆满，正朝他极速赶过来，“怎么可能？他速度怎么可能这么快？难道，他过去隐藏实力？”

其他七位大圆满也惊呆了。

“这林雷，速度怎么这么快？”丹宁顿目瞪口呆。

“这速度，竟然比我，还快上近三成。”雷系大圆满尼尼沙紫色眼眸中，满是震惊。

“快这么多！从这到迷雾大陆传送阵，还有超过亿里距离，他们之间只相差十万里。\\\\\片刻就追上了。”拜厄眉头也是皱起。林雷的速度，也令他震撼了。

这一群大圆满，根本不知道。林雷略微展露的这一点。只是其真实实力的很小一部分。这还是林雷，唯恐吓得克莱门廷逃入空间乱流地缘故。

“速度快这么一点，又有什么大不了的？就他一人而已，还拦不住我。”克莱门廷随即就冷静下来。

他有物质防御主神器，在他看来，林雷物质攻击，应该还伤不了他。

至于灵魂攻击？

一般只要不是差距太大，都不可能杀死对方。

“他灵魂攻击，绝对没我强。就算比我强上一点，也伤不了我。就速度快一点而已。也对，毕竟是神兽一族子弟，有点特殊也应该。”克莱门廷很自信，刚才遭到两个大圆满灵魂攻击，他也能挺过来，还怕林雷？

没必要情况下，他不会选择进入空间乱流中。

那么做。他自己也是要遭一番罪。

“克莱门廷。你逃不掉的。”林雷此刻已经追上来了，视线范围内。都看到克莱门廷的身影了。

“林雷，我承认你速度够快，可就你一人，还想拦我？”克莱门廷嗤笑道。

林雷却是沉默死死盯着克莱门廷，和克莱门廷的距离却是越来越近，一千米，五百米，一百米……

陡然----

“轰！”

一瞬间，林雷速度陡增三倍！在原有增加三成地基础上，再提高三倍！

提高三倍！！！

“不可能！！！”远处神识观看这一战的七名大圆满，甚至于有五个人情不自禁都惊呼起来，其他二人眼睛也是瞪得滚圆，满是惊骇！无数年来，已经没有什么能令大圆满上位神震惊了。

可林雷速度，再一次提高三倍，那根本和大圆满是两个层次了！

要速度如此快，肯定在能量、身体强度上，都要远超大圆满！

古往今来，大家都认为，大圆满已经是神中最高层次。可是，林雷却比大圆满，绝对的要强上一层次，这是什么概念？

“不可能！！！”克莱门廷眼眸中也满是惊骇。

就在这时----

“轰！”他根本无法反应，一拳头便猛地轰在了他地脸上！

克莱门廷的物质防御主神器猛地一震，没有损坏。可是克莱门廷的头颅骨头却被震地裂开，脸上皮肉绽开，鲜血横流。克莱门廷只感到脑子一阵眩晕，他这一刻。完全蒙了！

不但他蒙了，远处观战的七位大圆满，也蒙了！

隔着防御主神器，还震伤他，这是什么攻击力？

当年，在地狱幽蓝府，八大家族围攻四神兽家族。贝鲁特出面，手持一根主神器长棍，横扫八大家族强者。八大家族地族长等人物，也是有防御主神器地。可是依旧被贝鲁特一棒打的重伤吐血。

防御主神器，并非说，就绝对无敌！

就好像，一个孩子抓着钢铁盾牌，一个成年人拿着铁棍。猛地砸在盾牌上。即使盾牌没有丝毫损伤，盾牌抵消大半威力。可剩余地部分威力，依旧会令孩子受伤。

一个道理！

力量相差一两倍，乃至三四倍，靠着防御主神器，是绝对没任何问题的。

当然，有个前提。

那就是攻击者也有厉害的攻击武器。比如贝鲁特，当年重伤八大家族族长，也是因为，他有主神器！主神器攻击主神器。加上他本身实力，远超对手十倍不止，才能重伤对方。贝鲁特如果全力。甚至于可以击杀对方！

如果没主神器，也麻烦。

攻击力够强，武器一般，恐怕那种恐怖撞击下，武器都会碎掉。

可林雷经过四神力融合蜕变后，他地拳脚，已然堪比主神器！

“这，这不可能？”克莱门廷眼眸中还满是惊骇，而后死死盯着林雷，“你。你怎么会？”

“哼，克莱门廷，刚才，我并没有施展全力。”林雷冷漠道，同时身体体表猛地冒出墨绿色龙鳞，墨绿色的尖刺也冒出，林雷一瞬间完全龙化了。林雷盯着克莱门廷。“刚才。透过主神器，我足以重伤你。而现在。我足以杀你！你应该明白地。”

此刻地林雷，未龙化的身体，便超过，四神力融合之前林雷龙化的身体。

融合神力，超过主神之力十倍。

这才令，未龙化的林雷，就超过一般大圆满十倍不止。

而现在，林雷龙化了！力量再度提升。他的拳脚融合意志威能，根本就是主神器层次！

“不，怎么会这样？”克莱门廷傻眼了。

其他观战的大圆满也完全蒙了。

这世间上，怎么会出现一个，远远超过大圆满的强者？大圆满，是神中最无敌存在。这是铁律啊！

可惜他们不知道……所谓地铁律，那是过去的情况。前所未有的四分身灵魂变异成功后，一切就已经改变！四大神分身灵魂变异，这前所未有。林雷成功后，意志威能竟然还远超大圆满。

这就预示了……林雷肯定比大圆满强！

意志威能强也就罢了，最可怕地是，四神力融合后，竟然改造了林雷的身体，使得林雷身体，也达到主神器层次。这可怕的身体，加上可怕的意志威能，加上远超主神力的融合神力……

这一切，决定了，林雷将远超大圆满上位神！

四神力融合前，林雷和大圆满相当。可融合后……便远远超过了！

“我体内还藏有神分身，对，我承认，你龙化后，有实力杀我。可你也仅仅只是杀我本尊。我完全能用神分身，捏碎那空间戒指。”克莱门廷连道，“你杀了我，也是得不到空间戒指，得不到那红菱晶钻的。”

“正因为这样，刚才，我才没下杀手。”林雷淡漠道。

凭借超过对方数十倍的实力，以及堪比主神器地身体，林雷能透过主神器击杀对方。那最多击杀本尊，那隐藏在本尊体内地神分身，不可能一次性死掉。那神分身，完全能捏碎空间戒指。

“克莱门廷，一枚红菱晶钻而已。我想，你不会为了一枚红菱晶钻，不惜自己性命吧。”林雷淡漠道，“大家过来，即使得到红菱晶钻，将之献给主神。也只是得到一些主神之力而已。没太大用处。”

克莱门廷点头。

“你的生命，你地一切。和仅仅能换取一些主神之力的红菱晶钻比，谁珍贵？我想，你会抉择。”林雷淡笑道，“还有，别想着进入空间乱流。即使你冲进去，我也会跟着进去。我会在一瞬间，杀死你。”

林雷当初说有九成把握，就是因为----

林雷相信，这克莱门廷除非疯了，否则，不会为了仅仅能换取一些主神之力的红菱晶钻，而放弃大圆满神分身的！

“好，你赢了。”克莱门廷苦涩的笑了，“我不会为了这玩意，放弃生命的，只是，我想问一问，你，是大圆满上位神吗？”

第二十集 皇冠之谜 第四十三章 - 气急败坏

“你，是大圆满上位神吗？”

这一句询问，不单单是克莱门廷心中难解的疑惑。就是在远处，正朝这边飞来的其他七位大圆满上位神，心底也满是惊骇、不解！林雷没有龙化变身，竟然就能透过主神器重伤克莱门廷。

这是什么实力？

绝对超过十倍以上！超过无敌的大圆满十倍以上，主神之下，有这样的人么？而且这还是未龙化变身，一旦龙化变身，林雷的实力，是大圆满的多少倍？林雷的存在，根本是一件不可思议的事情。

“大圆满？”林雷眉毛一掀。

“难道，你还有其他突破？难道说，我们达到大圆满后，还可以再突破？”克莱门廷连问道，至高神信物，对大圆满而言吸引力并不大。达到大圆满境界，他们已经失去了动力。认为他们已经到顶了。一个个逍遥自在，或是隐世，或是操控一方。

可看到林雷，这些大圆满都发现，似乎，他们还有提高的可能！

顿时，他们的心，都火热了起来！

“不，难道同为大圆满，我就不能比你强上数十倍，百倍？”林雷淡笑道。

“呃……”克莱门廷一窒，“你，你是因为身体的缘故？”

“对，我为大圆满，可是，我比你们强的就是身体！我的身体，堪比主神器。”林雷微笑道，到了此刻，林雷还是不准备公开秘密。

“这，主神器般的身体？这简直……怎么会这样！”

克莱门廷完全明白了！

同样是大圆满，同样使用主神之力，按道理实力相当。可林雷的身体堪比主神器般强大，如此强悍的身体，令林雷的物质攻击。就比普通大圆满强上数十倍近百倍之多！

“这有什么不可能？那黑默斯，虽然没达到大圆满。可天赋太强。单纯物质攻击，已经接近大圆满。你说，如果他达到大圆满，再拥有意志威能。物质攻击，是不是远超你们？”林雷淡笑道。

没成大圆满，都那么强。成大圆满，黑默斯绝对会超过大圆满。

“我明白了。”克莱门廷长叹一声。

“林雷，你是无数年来。主神下第一人了。”克莱门廷看着林雷，目光复杂。

克莱门廷明白林雷的说法，然而其他大圆满中，却是没有一个人能拥有堪比主神器的身体。

须知，无数位面加起来，无数年来，身体能强悍到比拟主神器的，那黑默斯勉强算一个，贝鲁特也算一个……全部加起来，也不足十个！无数位面加起来。都不足十个。这几个天赋可怕的人。其中要出一个大圆满？可能吗？

大圆满，那是无数位面无数年，根本无法计算地各种生命种族累加起来，那数字之庞大，根本无法想象。这也才仅仅出现二十余个大圆满。

概率之低，可想而知！堪称无限接近于零

黑默斯、贝鲁特这种人，加起来不足十个。他们中要出现大圆满，不现实。

其实按照天地规则的控制运转，这天赋太强，修炼也会极难。别说贝鲁特、黑默斯等人了。就是四神兽家族地老祖宗们，也没有达到大圆满。

上天是公平的！

林雷如果正常发展，也不可能变得这么强。他不可能拥有堪比主神器般的强大身体！

可是，他在拥有四大分身的情况下，灵魂变异成功了！

林雷强悍的身体，并非天生就有。而是后来融合神力造就的！

自从四分神灵魂变异成功，就注定了。一个奇迹诞生了！

林雷超越大圆满的意志威能和融合神力。弥补了林雷在法则玄奥方面的不足，令他媲美大圆满。而强悍如主神器地身体。令他远远超过这些大圆满。

“克莱门廷，问也问了，红菱晶钻，给我吧。”林雷目视着克莱门廷。

“本想献给主宰的，算了。”克莱门廷一翻手，手中就出现了一枚红菱晶钻，握着红菱晶钻，克莱门廷笑看着林雷，“这红菱晶钻，的确有孕养灵魂的一些奇特效果。不过，对我们大圆满而言，却没用了。”

克莱门廷随手见这红菱晶钻扔给林雷。物，效果依次递减。

那红菱晶钻，被凡人握着，恐怕可以让凡人灵魂，一会儿就强大到圣域地步。^^^^

若是中位神握着，也会感到灵魂变强，一个中位神，甚至于可以击杀普通上位神。不过上位神握着红菱晶钻，灵魂就不会增强了。

威力振幅也同样。实力越强者，振幅效果越弱。

那红菱晶钻，只是信物。并非至高神器。威力虽然特殊，却也不是无敌的宝贝。

那布罗迪握着，能杀六星恶魔。

可是那莫尔德，拥有九颗灵珠，面对林雷，还是没有融合神力突破的林雷，就差点完蛋了。

实力进步已经很小。

而对大圆满而言，无论灵魂还是身体，融合意志威能后，都达到一般神的极致。即使握着那红菱晶钻或者九颗灵珠，最多振幅个一两成，顶天了。恢复力增强一两层，在面对数十倍实力差距的情况下，根本没用。

“这治疗效果，对大圆满而言，根本可以忽略。”林雷也一伸手，接过扔过来的红菱晶钻，一股温和能量渗透入林雷体内，包容林雷灵魂。就好像当初握着九颗灵珠一样。这点孕养能力，对林雷强大地灵魂而言，一点效果都没有。

表面上林雷平静，可心底却是紧张发颤。

“红菱晶钻。这绝对是红菱晶钻！”林雷心底狂呼，“三件信物。我全部得到了！”

脑海中，林雷还清晰记得孩童时代那一幕----那一天，一道梦幻地光芒从盘龙戒指中飞出，一袭月白色长袍，须发皆白的和蔼老者就出现了：“小家伙，你好，我叫德林柯沃特，普昂帝国的圣域魔导师！”

从那一天起。^^^^自己命运开始改变。

林雷永远忘不了德林爷爷燃烧灵魂，施展禁忌魔法，救自己的一幕。那也是自己最痛苦的时候。

“德林爷爷……快了，我又能再次见到你了。”林雷心底默默道。

林雷激动地就想立即将三件信物合在一起，形成生命皇冠，来召唤生命至高神。不过林雷没被狂喜冲昏头脑：“现在还不是三件信物合一的时候，若现在就召唤生命至高神。主神们会立即知道，我拥有三件信物。那可糟了！”

主神知道林雷一个神，却得到三件信物，那会是什么后果？

林雷自己都不敢想。

“即使被主神知道。我拥有一件至高神信物。单单一件至高神信物。还不会令一群主神发狂，可若知道三件信物都在我手，主神们绝对会愤怒地发狂。等我回到玉兰大陆位面，到时候再召唤不迟。即使主神愤恨，大不了，我就在玉兰位面，不再出来了。”林雷心底果决。

就在这时候……

涛涛海洋上空，其他道道人影也极速飞来了。

林雷瞥了一眼克莱门廷，而后转头看去，来人是其他七位大圆满和贝贝。^^^^贝贝是被丹宁顿携带着一同赶来的。

“林雷。恭喜了。”哈哈笑声响起，说话地是丹宁顿。

“达到大圆满也就罢了，身体强悍程度，竟然比得上主神器。”那身高四米的青发壮汉语气中，也含有一丝羡慕。刚才林雷和克莱门廷地对话，其他七位大圆满，乃至贝贝|奇-_-书^_^网|。都知道了。

“林雷。我记得，在位面战场的时候。你的身体还没有这么强，怎么现在？”风系大圆满拜厄光盯着林雷。“身体，也能修炼到这个程度？”顿时众位大圆满，都看向林雷。

谁不想身体强？

拥有防御主神器，只是等于有一个盾牌。可主神器般的身体，却是身体本身拥有翻江倒海、撕裂天地的可怕力量。

“我也是经历许多，才达到这一步的。”林雷很模糊地一句话带过。

其他大圆满们彼此相视，也不好再问。

“各位，不会再要夺我地红菱晶钻吧？”林雷揶揄笑道。

“跟你争，找死么？”那雷系大圆满尼尼沙声音依旧冰冷，可目光中也蕴含一丝笑意，“我可没有克莱门廷地防御主神器，你要龙化才能击杀他。可对付我，连龙化都不需要。”

“算了，看到林雷你的速度，还有你地攻击力。我就明白，那红菱晶钻，我们没希望了。”丹宁顿也笑了。

一群大圆满，一个个脸上反而都有着笑容。

他们只是受主神所托，才来夺红菱晶钻，要夺，就全力去夺。看到没希望，大家自然也就放弃了。心中并没有什么失望、泄气。毕竟，至高神信物对大圆满们而言，并没有什么用处。

“老大，老大。”贝贝连到林雷身侧，对林雷眨了眨眼睛，“一切都成了吧？我们，可以离开这了吧？”

林雷顿时笑了：“当然可以走了。”

林雷目光一扫眼前八位大圆满，微笑道：“各位，这红菱晶钻争夺，也算到此结束了。对这奥卡伦位面，我也不想多待，在这，我和贝贝就先走一步了。”

可就在这时----

“恩？”林雷转头看去。

只见一股可怕的能量在海洋上空形成，一时间天地色变，雷声轰鸣。紧接着，似乎天空中的太阳都失去了颜色，那股可怕的能量散发出耀眼的白光，而后渐渐凝聚成一道庞大的身影。

那熟悉地气息……

“光明主宰！”林雷眼睛微微眯起。

“林雷！”恢弘地，宛如雷声般的声音在天地间响起，那足有十余米高的庞大人形出现了，幻化而成的模样，也是光明主宰的模样。只是体积变大了。

“主宰。”林雷却是微笑看着光明主宰。

“抱歉，林雷。本来我已经和光明主宰保证了，说已经得到红菱晶钻了，出了这事情。我当然要通知主宰一声。”克莱门廷传音惬意道。

“我明白。”林雷明白克莱门廷苦衷。

光明主宰居高临下，冷视下方的林雷，目光同样扫过其他八位大圆满包括贝贝。

光明主宰很恼怒，因为克莱门廷的两手准备，所以光明主宰主神身体，直接从光明神位面跨入空间乱流，在浩浩荡荡的空间乱流中，朝奥卡伦位面方向赶。只是，四大至高位面、七大神位面是靠近在一起的。

而无数的普通物质位面，也是在一起，只是比较偏远。

一路赶过去，以光明主宰速度，此刻也才赶了不足十分之一路程。由此可以想象距离遥远。

本来光明主宰是充满希望，很是高兴地，不辞辛苦地赶过去。可谁想，还在半途，就得知了这则消息。红菱晶钻，竟然被林雷夺去了！

如果克莱门廷一开始没得到，也就罢了。

可克莱门廷先得到，光明主宰心中开心的很，已经将那红菱晶钻视为自己的囊中物。现在被人夺去，当然恼怒。加上在空间乱流中赶这么远的路，他更是恼怒。

“林雷，你……”光明主宰刚要说话。

“主宰。”林雷却是打断光明主宰的话，疑惑着说道，“在物质位面，你难道想，就凭借这弱小的位面投影分身，阻拦我么？”

第二十集 皇冠之谜 第四十四章 - 朝哪里走？

其他八位大圆满彼此相视，不约而同的后退一段距离，在远处惬意地看戏。

“光明主宰怎么回事，弄个位面投影分身过来干什么？”丹宁顿传音给其他大圆满。

“估计是不甘心吧。”尼尼沙也传音给其他人。

“我得到那红菱晶钻，主宰他已经进入空间乱流，在空间乱流中朝这边赶了。可能有些气急败坏吧。”克莱门廷也揶揄传音道。

这些大圆满，虽然表面尊敬，在心底，对一些主神还是瞧不起的。

大圆满，那是靠实力的。

主神？得到主神格，运气反而更重要。不就出生的早，运气又好么。

“大家说，林雷会不会蹂躏主宰的位面投影分身呢。”水系大圆满圆脸胖子传音道。

“不会吧，虽然只是位面投影，可也是主宰的投影。林雷动手，那是不给主宰面子啊。和主宰撕破脸皮，可不妙。”那火系大圆满巴默传音道。

光明主宰的主神身体，根本无法进入奥卡伦位面。此刻出现的，仅仅是位面投影分身。位面投影分身，其实也仅仅蕴含一丝那主神本尊的意识，而后借用主神之力，形成了那投影分身躯体。

位面投影分身，也懂得法则玄奥。只是，却没有意志威能！

“虽然是主宰的位面投影分身，可投影分身没有意志威能。论实力，最多和一般的府主相当罢了。^^林雷丝毫没在乎过眼前的光明主宰，仅仅一个位面投影分身，都不是大圆满的对手。更别说和林雷比了。

庞大的位面投影分身，冷视着林雷。

“克莱门廷，这红菱晶钻，怎么被林雷夺去了？”位面投影分身看向克莱门廷。

克莱门廷立即苦笑道：“主宰，你根本不知道这林雷的实力。达到何等地步。他不单单是大圆满上位神。他的身体，绝对是黑默斯、贝鲁特那级别的。堪比主神器。物质攻击能力，比我们强数十倍，乃至百倍。没办法！”

“怎么可能？”光明主宰震惊看向林雷。

历史上，凡是肉体强到巅峰，堪比主神器地。没有一个能达到大圆满的。

“这是真地。”那火系大圆满巴默也笑道，“我们亲眼看到这一幕，不但如此，在速度上。他也远超我们。克莱门廷他是逃也逃不掉，没办法……只能交出红菱晶钻。”

光明主宰看着林雷。

“敢问主宰，我能走了吗？”林雷开口道。“想走？”光明主宰不由冷哼一声，可念及这位面投影分身能力，光明主宰只能嘴上说说罢了。

林雷旁边的贝贝却是不耐烦撇嘴道：“主宰，在物质位面争夺这红菱晶钻，是我们神的事情。我们在物质位面你争我夺，谁实力强得到就该归谁。现在我老大得到的。当然归我老大的。****主宰，你在这弄个位面投影分身干什么？要逼迫我老大么？”

光明主宰脸色难看。

这事情，是他理亏！

在场其他八位大圆满背后。尽皆有着主神。在奥卡伦位面的争夺。是大圆满的事情。主神不该插手。

他若插手逼迫，可假如，其他主神也插手逼迫，让大圆满们怎么做？

“林雷。”光明主宰压住心底的怒火，盯着林雷，“我知道，丹宁顿是毁灭主宰派来地。那你，就应该不是。你背后，或许是那紫荆主神吧。这样，你将红菱晶钻交给我！紫荆主神那。我为你出面。你给我这红菱晶钻，就算我欠你一个人情。怎么样？”

硬的不行，来软的。

“人情？”林雷刚要开口，可突然----

“哈哈，奥古斯塔，你这手段，可不好。”一道浑厚低沉的声音。一股庞大的能量再次在高空形成。和光明能量相反。这股能量漆黑如墨充满煞气，正是毁灭主神之力。而后再次形成了模糊的人影。

光明主宰见状。不由眉头一皱。

“是毁灭主宰。”林雷心底暗道。

“林雷，是我通知的毁灭主宰。”丹宁顿传音道。

林雷也知道，这些来的大圆满，都是有方法，和各自背后主神联系的。\\\

“我和林雷谈，那是你情我愿的事情。你凭什么阻拦？”光明主宰道。

“哈哈……”毁灭主宰发出爽朗地笑声，“你这哪是请求，根本是以势压人。你光明主宰开口让林雷这么做，如果我也让林雷这么做，如果生命主宰，死亡主宰，黑暗主宰等其他主宰，都这样。你说，让林雷怎么抉择？”

光明主宰顿时不吭声了。

他突兀显现出位面投影分身，已经落下话柄，算是他理屈了。

其实这么做，也是因为光明主宰本来以为东西都到手了，还在空间乱流赶那么远地路，可突然知道，东西没了。光明主宰当然恼怒。一怒之下，这才降临位面投影分身。

“主宰，比一般人强不了多少啊。”贝贝传音给林雷。

“当然，主宰，也仅仅是各种生物，修炼达到上位神后，而后机缘巧合下，得到主神格炼化成功，才一举成为主神。炼化主神格，不代表他的性格就会改变！平常对我们这些神，主神们高高在上，当然懒得理会，就显得很超然！可是，一旦牵扯到他们本身的利益之争，比如这至高神信物，他们或是贪婪，或是霸道的本性就会显露出来了。”林雷传音道。

“这光明主宰，的确霸道。”贝贝根据这些日子对光明主宰的认识，不由判断道。

“光明主宰霸道，那是一直这样。\\\\\族长盖斯雷森，就和我谈过这事情。”林雷还记得。当初盖斯雷森和他的谈话。

盖斯雷森甚至于怀疑，四神兽家族的四位老祖宗。就是光明主宰所杀。并且也描述了光明主宰性格之霸道等方面。

林雷和贝贝进行灵魂交流。

而光明主宰、毁灭主宰也在谈话。

“好，我们都不勉强林雷，林雷愿意将这主神格献给谁，就让他自己选择吧。”光明主宰不由看向林雷。

“林雷，你愿意给哪位主神，你自己选，不需要看主神脸色，毕竟红菱晶钻只有一枚。而主神却有数十位！”毁灭主宰也看向林雷。

光明主宰盯着林雷，眼神蕴含的含义不言而喻。“抱歉，光明主宰。”林雷微笑道。

光明主宰脸色顿时变了。

“哼，不识好歹。”光明主宰冷冷瞥了一眼林雷，而后位面投影分身便轰然消散了，林雷脸色却是不变，静静站在半空，甚至于脸上还有一丝笑意。

“哈哈，林雷，做的不错。”毁灭主宰却是快意大笑起来。“这红菱晶钻。你愿意给谁给谁，当然给我是最好地。不过，我可不会强迫你。”说着，毁灭主宰的位面投影分身，也是轰然消散。

天地间，再一次恢复平静。

海水一如既往地荡漾着，其他八位大圆满都笑着飞过来。===

“哈哈，老大，那光明主宰刚才脸色好有趣啊。”贝贝欢呼起来。

“早得罪光明主宰了，现在。又得罪一次。”林雷无奈叹息道。

“光明主宰就这脾气。”克莱门廷却是笑着道，说话的同时，克莱门廷神识也幅散开去，将周围而包容下来。显然，不想让他们大圆满的对话，被那些上位神知道。

“哼，那群主神。别看平常一个个那么超然。可关系到他们自己的一点小事。甚至于脸面的一些小事。他们都会大怒。”火系大圆满巴默嗤笑道，“其实也容易理解。主神高高在上，谁敢惹他们，他们恐怕就会降下怒火。”

“不过脾气坏地主神，也是少数。”丹宁顿微笑道，“大多数主神，还是不错地。”

“他们不就是在位面诞生时，早早出生，是最早一批上位神，而后运气下，得到主神格，成为主神而已。”生命大圆满淡漠道，“论法则玄奥，绝大多数主神，虽然他们享用大量的信仰之力，可还是不及我们！”

“我见过那么多主神，可还是这光明主宰，最是霸道。”林雷道。

“哈哈，光明主宰地霸道，那是出名的。就是在物质位面，各种宗教，也是光明性质的宗教，占统治地位的最多。不过，光明主宰实力也强，有霸道的能力！”那地系大圆满，身高四米的青发男子笑道。

“那死亡系的骷石主神，在上一轮位面战争之前，那是万亿年自之前的事情了，还曾亲手对两个统领级别神出手呢。”

这一群大圆满上位神，肆意谈论着主神。

反正在物质位面，也不怕主神神识发现。

谈论许久后，林雷也从中，知道了不少主神的一些事情，听得多了，林雷也清晰感觉到，主神也一样有着喜怒哀乐，没什么特殊。就好像……在凡人眼中，神是高高在上的。其实地狱中，强盗劫匪等各种事情，比凡人世界更夸张更赤裸裸。

或许……

只有那规则幻化地四大至高神，才没有喜怒，没有哀乐吧。

“好了，各位，这奥卡伦位面地事情也结束了，我就先走一步了。”那风系大圆满拜厄笑道。

经过一番热情交谈，在场的众人关系也亲近上不少。

“一起走吧，我们也回去。”

丹宁顿等其他大圆满，也都连附和。

“老大，走喽。”贝贝也连道。

“大家先走一步，我还有一点小事。”林雷却是突然道。

那八位大圆满虽然疑惑，可也没多说。当即和林雷告别，而后这八位大圆满强者也就飞向迷雾大陆方向。

“老大，还有什么事情？”贝贝道。

林雷皱眉忧虑传音道：“贝贝，刚得到红菱晶钻的时候，太过激动，我没细想。可现在……我平静下来，才发现。我们现在，根本不能去乘传送阵！”

“不能乘传送阵？”贝贝一瞪眼。

“对，乘传送阵，那是前往神位面或者至高位面。你应该知道，主神们是很想得到红菱晶钻的。我在奥卡伦位面，他们没办法夺。可是，我一旦传送到神位面，或者至高位面。或许……主神，就在那传送阵旁边，等着我！”林雷苦笑道。

如果刚传送过去，一睁开眼，就发现眼前是主神。

那可完蛋了，想逃都来不及。

“各个位面传送阵不一，多者如地狱，而那冥界，只有两个传送阵据点。而一个至高位面、神位面，主神却是有不少。他们在那守着的可能性，很高！即使下位主神自己不用，也可以送给主宰，好博得人情。”林雷心底烦恼的很。

“老大，那我们现在又该往哪里走呢？”贝贝也知道情况糟糕了。

“对啊，该往哪里走呢？”林雷脑袋也是一片糨糊。

或许七大神位面、四大至高位面诸多传送阵据点中，有一些据点旁边没主神。可林雷不能冒险！一旦失败，那就后悔都来不及了。

“得到红菱晶钻了，却不知道，该怎么回玉兰大陆。”林雷苦笑道。

“难道，要冒险一搏么？”贝贝嘀咕道。

第二十集 皇冠之谜 第四十五章 - 贝鲁特的真正实力!

五颜六色的各种光芒流窜，汇聚成浩浩荡荡地空间乱流。

空间乱流。堪称最危险的地方！

连一般神器进来都会被可怕的空间乱流绞成碎末。而拥有防御主神器地强者。或者大圆满上位神，才能勉强在这空间乱流中抵御那一波波冲击。保住自己性命，可即使如此，大圆满上位神，在空间乱流中也是身不由己。

狂暴地空间乱流冲击着，在其中。只能随波逐流。

而此刻----

朦胧地白色光晕笼罩在一高大人影四周，这高大人影身上套着绣着金色花纹的白色长袍，金色长发披散开。那般地耀眼，他站在浩瀚空间乱流中央。五颜六色地空间乱流冲击，却撼动不了他丝毫，此人，正是光明一系七大主神地最强者----光明主宰。

光明主宰一双冷漠地眼眸遥看远方。

“红菱晶钻。本已到手，没想到……”

光明主宰眼眸中也是有着一丝怒气，“不过。即使他背后地主神是紫荆那女人。可从奥卡伦位面传送到地狱，可是随即传送到地狱地某一传送阵的。或许。那红菱晶钻。会落到其他主神手里。”

当即通过还在光明神界地分身下令：“勒，你给我盯着林雷。看那林雷，到底是乘哪一个传送阵，朝哪一个位面去地“是。主宰。”

虽然克莱门廷率领一大群上位神。可实质上那一群上位神。却是听这勒的命令。因为勒。是和主神联系的两个人员之一，当即那些上位神，散发开神识。锁定海洋上空的林雷和贝贝。

探查着林雷地行踪。

林雷自然用神识在周围隔离。禁制那些人发现。

“冒险一搏？不行！关注至高神信物地主神很多，绝大多数传送阵周围。估计都有主神。我实力再强，可面临主神，也是一点反抗能力都没有。”林雷摇头道。“这红菱晶钻，我不能有失。”

“那……该怎么办呢？”贝贝也烦恼地苦思着。

林雷思前想后，也没想到万无一失稳妥地办法。虽然说地狱中地主神。似乎和林雷关系不错，可那也是对一个后辈子弟关注而已。如果牵扯到红菱晶钻。毁灭主宰的投影分身在这说地很好。可到了地狱。那就不一定了。

毕竟。在奥卡伦位面。投影分身奈何不得林雷。强硬是没用的。

可到了地狱。主神们谁不想要至高神信物？

“老大。去问问我贝鲁特爷爷吧，说不定，他有办法。”贝贝突然提议道。“只能这样了。”林雷微微点头。

玉兰大陆位面，巴鲁克帝国，龙血城堡内。

贝鲁特这段日子一直居住在林雷的龙血城堡，而林雷的神分身也是经常和贝鲁特。谈起在奥卡伦位面地事情进展。这段日子经常在一起。也令林雷和贝鲁特，不再那么生疏，而是变得更加亲近。

“嗖！”

一道身影一闪。便来到空旷的花园中，正是林雷。而花园中。贝鲁特正戏弄着巴鲁克家族地两个小孩子，很是开心。

“你们两个先到旁边玩。”林雷淡笑着开口道。

“是。”那两个孩子见到林雷。大气都不敢喘。连乖巧地退离开去。

龙血城堡。早将林雷渲染到极致，在巴鲁克家族后辈子弟心中。林雷就是崇高到极致地存在。

“什么事情。这么急？”贝鲁特淡笑道。

林雷无奈道：“贝鲁特大人。现在事情还真地很糟糕。”

“哦？”贝鲁特眉头一皱，正容凝视向林雷。

“是这样地，我现在已经夺得了红菱晶钻。不过。我却烦恼，到底该怎么回玉兰大陆位面！毕竟那奥卡伦位面地传送阵只有十一个。是传向七大神位面。四大至高位面的，主神那么多，我想，大多数传送阵旁，都可能有主神盯着。我一出现。估计就会掠夺过去。”

贝鲁特微微点头。

“林雷。你想独占这红菱晶钻？”贝鲁特突然道。

“对。”林雷点头。

若林雷要将红菱晶钻献给某位主宰，比如说是毁灭主宰，直接传送到地狱即可，相信。地狱其他主神不敢抢主宰地东西，如果林雷对外撒谎，说是给毁灭主宰，然后再乘传送阵回来。

这个方法不现实。

一是撒谎地话，拿毁灭主宰名头骗人，那是得罪毁灭主宰。

二是，若旁边有其他主神，他们不可能看着。林雷到来后，又乘传送阵回玉兰大陆！恐怕林雷对传送阵控制人员一开口，谎言便被揭穿。

“你将。争夺红菱晶钻的详细过程都告诉我。”贝鲁特郑重道。

“好，当时，我和其他八位大圆满上位神都来到狮心城，我们都在猜测狮心城三字。到底有什么特殊含义……”林雷开始详细描述起来，包括主宰投影分身地事情。也都说了。

贝鲁特听着听着。眉头便皱起。

“那光明主宰，竟然通过空间乱流。赶往奥卡伦位面？”贝鲁特惊诧道，“是地。这是克莱门廷告诉我的，正因为这样，光明主宰才会那么恼怒吧。”林雷说道。

贝鲁特沉默了下来。

“你要独占……这……”贝鲁特仔细思量着。

“林雷！”贝鲁特忽然道，“这样。你的本尊。和贝贝先呆在奥卡伦位面，故意装出有所领悟，开始闭关修炼。先修炼十天半月再说。”

“贝鲁特大人。你这是？”林雷略微一愣。便有些明白了，“你地意思是。让我拖延时间？时间长了，那些主神就不呆在传送阵旁了？可这不一定的，主神们干脆在传送阵周围静修。等个千年万年都很普通。”

拥有无限生命的主神们，等千年万年又算什么？

“不是这个原因。”贝鲁特淡笑道，“等过段时间。你自然知晓。”

“好。”林雷对贝鲁特很是信任。

只是林雷很疑惑……贝鲁特，让自己故意在奥卡伦位面。呆上十天半月又是干什么？

混乱的空间乱流中。

光明主宰已经踏上了回程之路。

“主宰，那林雷和贝贝，竟然没有急着离开奥卡伦位面。而是就在那海洋上空，很是突兀地开始修炼了，那林雷。似乎是突然有所领悟地样子。那贝贝，则是在旁边守着。”那监视地传讯人员，立即向光明主宰禀告。

“有所领悟？这林雷有好几个神分身。一个达到大圆满。其他地神分身。也开始有所突破。这天赋，地确厉害。”光明主宰即使对林雷没好感。可心底还是有些赞叹。

以光明主宰地速度。当天。他便回到光明神位面。

林雷得到红菱晶钻的第十一天！

龙血城堡内。

林雷正陪着父亲霍格喝酒谈论着，就在这时候，贝鲁特从院门处走了进来。

“林雷！”贝鲁特神情郑重。

“父亲。我先去陪贝鲁特先生。”林雷说道，霍格知道林雷、贝鲁特定要重要事情，也是笑着回避。

“随我来。”贝鲁特淡漠道，而后飞起。

林雷连跟上。

“嗖----”贝鲁特身形朝远处飞去，林雷连跟着。

“好快。”林雷大惊，自己竟然有些跟不上。

林雷地神分身同样灵魂变异。身体同样强悍。也同样拥有意志威能。也同样能使用融合神力，这神分身地速度。比之本尊，相差无几。可是，竟然有些跟不上贝鲁特！

眨眼功夫，林雷、贝鲁特便出了玉兰大陆范围，来到南海海域。

贝鲁特突然停下，林雷也跟着停下。

“贝鲁特大人，你这是？”林雷疑惑道。

“你不是说。想要知道，该怎么回到玉兰大陆位面吗？”贝鲁特眼眸中蕴含着一丝特殊色彩。似笑非笑的看着林雷。

林雷一肚子疑惑。

“方法很简单！通过空间乱流，回到玉兰大陆位面。”贝鲁特淡笑道。

“通过空间乱流？”林雷一惊。传说中。就是大圆满上位神在空间乱流中都身不由己，“贝鲁特大人。这，那空间乱流是很可怕地，大圆满上位神在其中。都只能放逐流淌，我虽然比大圆满强。可也不一定，能抵抗空间乱流。”

林雷没有把握！

“我不是让你单独过来。”贝鲁特微笑道。随即竖手成掌。

一记手刀。对着前面空气一划！

“哗脆弱地玉兰大陆位面，直接出现了一个门型巨大裂缝。

物质位面很脆弱。达到林雷这等程度。甚至于可以通过对元素地掌控。在物质位面基础上开辟出一个小型位面密室，当然。这仅仅是能在物质位面才能做到，若是在地狱、冥界，便无法做到。

而主神，通过对元素的可怕控制能力。甚至于可以建造出一个独立地神位面。

独立神位面。和基于物质位面基础建立位面密室。

从此，也能看出主神和神的可怕差距。

“随我来。”贝鲁特一把抓住林雷，一步。便迈入空间裂缝中。

“这。贝鲁特大人！”林雷大惊。

被贝鲁特抓着，一步迈出，却是已经离开玉兰大陆位面，而是来到了空间乱流中。

五光十色的空间乱流，那般璀璨漂亮。可是此刻林雷却深陷其中，空间乱流一波波冲刷着身上。此刻林雷没丝毫隐藏实力。融合神力流淌在体内，抵挡住空间乱流地冲击。

“嗤嗤一道空间裂缝在旁边出现。

空间乱流冲着林雷，欲要将林雷冲入空间裂缝。可林雷却硬抗着。

“这空间乱流的能量果然可怕，难怪大圆满上位神在其中身不由己。不过。我还是勉强能做到逆流而上地。”林雷发现，自己全力之下，还是能逆着空间乱流，朝前方前进。林雷感觉……

就好像。自己孩童时，在湍急地河流中行进一般。

“林雷。感觉怎么样？”贝鲁特的声音响起。

林雷转头看去。

在空间乱流冲刷中，贝鲁特淡笑站着。丝毫不将空间乱流放在眼里。

“贝鲁特大人，你？”林雷惊讶了。

大圆满在空间乱流中。也要随之流淌波动，可贝鲁特。却屹然不动。

“哈哈，就靠你这点速度，要从玉兰大陆位面，赶到奥卡伦位面，恐怕千年万年都不够。”贝鲁特见林雷速度不由笑道，说着。贝鲁特体表幅散开一股青色光罩。直接将林雷包容其中。

“在空间乱流中容易迷失。你的本尊在奥卡伦位面，你应该知道准确方向，你指引方向，我赶路。”

贝鲁特带着林雷。在青色光罩保护下，化为一道青色闪电，瞬间消失不见。

第二十集 皇冠之谜 第四十六章 - 贝鲁特，主神？

空间乱流从四周极速朝后飞去，林雷在贝鲁特的携带下，极速前进着。

林雷此刻脑子完全蒙了：“怎么会这样？在空间乱流中速度都能达到这么可怕的地步，可以说，无视这空间乱流。贝鲁特……他的实力？”林雷转头看向身侧的贝鲁特，眼眸中还满是难以置信。

没其他可能了。

贝鲁特绝对超越了神的层次，超越神的层次，也只有主神了！

“贝鲁特大人，你，你是主神？”林雷询问道。

“哈哈……”贝鲁特爽朗地笑了起来，不由自得的摸了那黑胡子，“林雷，能够在这空间乱流中肆意极速飞行，而且飞行速度，比你在物质空间，都要快上十倍百倍。你说，我不是主神，还会是什么？”

林雷愕然。

贝鲁特显然承认了，他就是主神！

“主神，不，这，这怎么可能？”林雷脑子中一片糨糊，完全乱了，“贝鲁特大人，主神不是无法进入物质位面吗，物质位面，无法承受主神那可怕的能量的。”

在奥卡伦位面，毁灭主宰、光明主宰也只能形成位面投影分身罢了。

“哈哈……在神当中，的确流传着，主神无法进入物质位面的消息。”贝鲁特抚须，微笑道，“不过，准确的消息应该是……外来主神，无法进入物质位面！”

“外来主神？”林雷眉头一皱。=

“林雷，你知道，主神无法进入物质位面的原理吗？”贝鲁特却是转向另外一个话题。

“原理？不是主神能量太强，物质位面无法承载么？”林雷道。

“林雷，你说主神能量太强，导致物质位面无法承载，你仔细想想。主神要收敛能量，应该一丝能量都不会泄露吧。怎么会令物质位面崩溃？”贝鲁特笑道。

“对啊。”林雷也不明白了。

主神要收敛能量，收敛气息。就是站在林雷面前，林雷都察觉不到。

收敛能力如此强，怎么会令物质位面崩溃？

“所以，你们那说法，不是完全准确的。”贝鲁特淡笑着说道。

贝鲁特感慨道：“我想，你想破脑袋也不会明白，还是我告诉你吧！这就牵扯到灵魂诞生问题！这物质位面中每天都诞生新的生命。新的生命自然拥有新的灵魂！就比如玉兰位面，凡是在玉兰位面出生的生命。他的灵魂，是和玉兰位面契合地。玉兰位面，是他的家！”

林雷不由点头。

他感觉得到……回到玉兰位面，即使玉兰位面的元素，比地狱要淡很多。可林雷就是感觉舒坦，感觉不一样。林雷一直认为，是心理作怪。可现在看来，竟然是自己的灵魂。是诞生于玉兰位面的缘故。\\\\\

也对！

凡人死后，灵魂进入冥界，成为亡灵。亡灵死后，魂飞魄散！

神死后，魂飞魄散！

这有魂飞魄散，自然，也有灵魂诞生！

在物质位面，每一个婴儿的诞生，每一个魔兽的出生，都是新的生命。也是新的灵魂！这新的灵魂。自然和所在地位面，有特殊的联系！

“外来主神，无法进入物质位面。是因为。他的灵魂，并非这物质位面诞生的。他要进入，自然遭受到这物质位面的排斥！物质位面和主神能量相排斥，主神能量太强，就会令物质位面崩溃！”贝鲁特详细解释道。

林雷恍然。

因为彼此排斥，才导致物质位面崩溃。

“而如果，这主神的灵魂，本来就是某一物质位面诞生的。这物质位面是他的家！即使他成了主神，这物质位面，也不会排斥他。既然没有排斥。自然这主神，也就能进入这一个物质位面。”贝鲁特笑道。

“贝鲁特大人，你地意思是……假设主神家乡是某一物质位面，他是可以回到家乡的物质位面的。至于其他物质位面，却无法进入。”林雷说道。

“对。”贝鲁特淡笑道，“无数物质位面中，我的主神身体。也只能进入玉兰位面。至于其他物质位面。我也无法进去。\\\\”

一切都明白了！

“玉兰位面，我们的家！”林雷感叹一声。

自己在玉兰位面出生。灵魂也在那诞生。玉兰位面是自己的家！无论自己实力达到何等程度，家，永远不会排斥它的孩子。

“贝鲁特大人，你既然是主神，那，那主神分身怎么没有去至高位面，而是呆在玉兰位面？”林雷不由疑惑道，“还有，你的神分身，怎么成为血峰主神的使者了？”

“神分身成为使者，那是要帮助四神兽家族。”贝鲁特淡笑道，“至于我的主神分身，为什么没有去地狱，去其他至高位面，而是一直躲在家乡。那是因为……如果我地主神分身，离开家乡。就会遭到光明主宰的追杀！”

“遭受到光明主宰追杀？”林雷大惊。

原来，贝鲁特是躲敌人，才不出去的。

贝鲁特这办法也有效，玉兰位面，是他贝鲁特地家，却非光明主宰的家乡。贝鲁特可以躲在其中不出来，可其他主神，却进不来。

“光明主宰，为什么要追杀你？”林雷满心疑惑。

“哈哈……他当然要追杀我，他是恨我入骨。就连我的神分身，能安然呆在地狱，也是花费大代价，请毁灭主宰帮忙的缘故。”贝鲁特大笑道，“算了，别提这个事情了，现在最重要的是，早点接你本尊，回到玉兰位面。”

林雷连点头。

贝鲁特带着自己，在空间乱流中。也是冒大风险的。毕竟这空间乱流，他们可以来，光明主宰也能来！

“难怪贝鲁特大人让我停留十天半月，估计是故意拖延时间，好等到，那光明主宰回到光明神位面。”林雷也完全明白，贝鲁特让自己等个十天半月的原因。

林雷的本尊在奥卡伦位面，神分身跟着贝鲁特。通过分身彼此联系，当然轻易指引出准确方向。让贝鲁特，在浩瀚的空间乱流中。也不会绕路。

“贝鲁特大人，那光明主宰，不会追杀来吧？”林雷有些担忧，为贝鲁特担忧。

“放心，他怎么知道，我们二人进入空间乱流？”贝鲁特自信道，“而且，我进入空间乱流的同时。神识也幅散开去了。这主神地神识幅散范围，可是远超你的想象。一旦他进入我神识范围，我有充足的时间应对。”

林雷微微点头。主神神识，那是能轻易幅散整个地狱，整个冥界的，而且，那显然还不是主神神识幅散的最大范围。由此可以想象，幅散范围之广阔。由此，也能判断主神威能的可怕，那比大圆满的意志威能。不知道高了多少层次。

奥卡伦位面。

“哗哗

海水翻滚，林雷盘膝坐在海面半空静修着，贝贝在旁边守着。\\\\\

突然----

林雷睁开了眼睛。脸上有着一抹笑容，传音道：“贝贝，我们准备一下，马上进入空间乱流。”

“空间乱流？”贝贝大惊，“老大，你准备从空间乱流回到玉兰大陆位面？”

“对，不过，不是靠我。”林雷微笑道。

“这，不靠你，靠谁？主神么？哪一个主神愿意帮我们？”贝贝疑惑地很。

“马上。你就知道了。”林雷故作神秘。

凭借分身之间地联系，林雷清晰感觉到，自己的神分身和贝鲁特已经来到了奥卡伦位面地外围边缘。

“我们走！”林雷一把抓着贝贝，同时另一只手一划，一道巨大的空间裂缝出现，空间裂缝惊人的吞吸力量，竟然将下方的海水都吞吸不少进入。

“进去。”林雷一迈步。便带着贝贝进入其中。紧接着。空间裂缝便缓缓消弭修复好了。

海洋上空，再一次恢复平静。

“林雷他们进入空间裂缝？进入空间乱流了？”正通过神识监视着林雷二人的一群上位神们大惊。

监视林雷二人的。不单单是光明神界一方，其他如地狱一方，大地神界，风系神界等，各路人马都留下不少上位神，监视着林雷二人的动静。可林雷二人选择进入空间乱流，真地将他们惊呆了。

“进入空间乱流，自我放逐？”那些上位神有些发蒙。

“估计，是有其他主神，在外面接应吧。”也有上位神猜测到，“赶快，禀报主神。”一刻，就将消息禀告给主神！

光明神位面，神狱海深处。

“什么？进入空间乱流中了？”光明主宰眼眸中也满是震惊，仅仅一瞬间，他便反应过来，冷笑道，“这林雷背后的主神，肯定去了空间乱流中接应！会是谁呢？紫荆？还是……”光明主宰脑海中，一个名字浮现了。

“贝鲁特？”光明主宰眼眸中一丝杀机隐现。

“很可能是贝鲁特！”光明主宰不再迟疑，体表能量一震，前方便出现了一道空间裂缝，一步迈出，便已经进入其中，空间裂缝被修复了。

空间乱流中，光明主宰化作一道白光，以惊人地速度前进着。

“贝鲁特，希望你跑得快一点，若是被我截住……哼！”光明主宰，虽不是百分百确定是贝鲁特，可根据林雷和贝鲁特关系，他还是有此推测。贝鲁特常年躲在玉兰大陆位面，早令光明主宰满腔怒火。

只要有一丝机会，他绝不放过！

美轮美奂的空卷乱流中，贝鲁特体表逸散的青色光罩，包容住林雷、贝贝二人，飞速地朝玉兰大陆方向赶去。

“贝鲁特爷爷，我是在做梦么？”贝贝难以置信盯着贝鲁特，“爷爷你竟然成了主神，这，这太不可思议了。”之前，他随着林雷进入空间乱流。特别见到贝鲁特到来的时候，贝贝都惊呆了，惊傻了！

“贝鲁特爷爷，你是主神，怎么一直隐瞒着实力呢？怎么还当那血峰主神使者呢？”贝贝不停地说着。

“好了，现在别谈这了，你贝鲁特爷爷正忙着赶路呢，等回去慢慢说。”林雷连道，林雷明白，贝鲁特在空间乱流中，是存在危险性的。

这一路上，贝贝是不停地说，显然他太激动了。

“我忍不住啊。”贝贝两个拳头紧握，龇牙咧嘴，显得有些亢奋。

“快了，按照时间，这回去的路，我们已经赶了过半路程了。你再忍一会儿。”林雷安抚道。

“哈哈……”贝鲁特突然笑了。

“怎么了？”林雷、贝贝疑惑看向贝鲁特。

“这光明主宰，果然来了，我已经发现了他。”贝鲁特哈哈笑道。

“你现在还笑的出来？”一道浑厚的声音响彻贝鲁特脑海，正是光明主宰的声音。

“我为什么不笑？”贝鲁特嗤笑着反驳，“我就知道，但凡有一点机会，你奥古斯塔，一定不会放弃来抓我。不过可惜的很，你地速度虽然比我快，可路程比我远的多，你赶不上了！”

第二十集 皇冠之谜 第四十七章 - 截杀

“光明主宰？”林雷和贝贝相视一眼，心中一紧，旋即看向贝鲁特。

贝鲁特此刻正携带着林雷、贝贝，以最快的速度朝玉兰大陆方向赶去，同时还和光明主宰神识交谈着：“哈哈，奥古斯塔，依我看，你还是回你的光明神位面吧。现在来追我们，那根本是浪费时间，最后，你还是要无功而返。”

贝鲁特的嘲笑之意，尽皆蕴含其中。

“哼，现在说还早的很。你现在距离玉兰大陆位面，还是有很长一段距离，你就期盼自己能先逃入玉兰位面吧，一旦被我追上，你，不单单是你，你旁边二人，也死定了！”光明主宰脸色阴沉，在空间乱流距离贝鲁特极为遥远之处，正以惊人的速度穿行在空间乱流中。单以速度论，他的确比贝鲁特快的多。

奈何……

至高位面、神位面，本来和物质位面就相隔极远。而大量的物质位面，则是处于同一块区域。奥卡伦位面和玉兰位面之间，相隔距离，相比较于奥卡伦位面和光明神位面，要近上数十倍。

“哈哈，那你就追吧！”贝鲁特不再多说。

在浩瀚的空间乱流中，一方赶路，另一方追。

“那林雷竟然进入空间乱流了？”笼罩在黑色光晕中的人影低沉道，随即低声一笑，“现在看来这林雷竟然舍不得将至高神信物，交给其他主神。他背后的贝鲁特，还真是有胆色。”脉。

“除了贝鲁特，没别人了。”紫荆主神也很容易推断出来，“以贝鲁特的谨慎。应该不会出问题。”

林雷劈开空间裂缝，带着贝贝进入空间乱流的消息，被那些上位神很快传给诸多主神。不单单是各系主宰。其他主神们，也派遣了人马注意林雷动静。

风系神位面。

“哼，玉兰位面到奥卡伦位面？很好。我家乡迪伦位面，刚好在其中途位置。”一位银发鹰钩鼻男子刚收到消息，便连朝风系神位面传送阵位置飞去。很快，他便抵达传送阵处。

“迪伦位面。”风系主神特雷西亚淡漠道。同时出示了主神令牌。

“是。”

士兵们不敢怠慢，传送阵启动，光芒闪烁，眨眼，风系主神特雷西亚已经抵达迪伦位面。

“当初我那般说。这贝鲁特都不给我面子。现在……机会正好。”特雷西亚，抵达他的家乡----物质位面迪伦位面后，当即劈开空间，进入空间乱流中。神识当即便幅散了开去。

特雷西亚嘴角升起一丝笑意，传音道：“贝鲁特，真是难得，你竟然离开玉兰位面，出来了！”

“你竟然离开玉兰位面，出来了！”这声音在贝鲁特脑海中响起。贝鲁特脸色不由一沉。

“贝鲁特爷爷。怎么了？”贝贝发现贝鲁特表情不对，连询问道。

林雷也担忧看向贝鲁特。贝鲁特脸色难看：“林雷，贝贝，情况现在很不妙。那特雷西亚现在距离我们不远，而且还在我们归途路程中。按照他的速度，估计片刻，他便和我们相遇了。”

“特雷西亚？”林雷、贝贝相视一眼。

风系主神特雷西亚，林雷是认识的。当初天山府主莫尔德放出消息后，那特雷西亚就是逼迫林雷交出九颗灵珠，若非血峰主神出面。恐怕当初，林雷就被这特雷西亚给杀死了。

“爷爷，不要紧吧。”贝贝担忧道。

“这特雷西亚，是风系下位主神。我也是风系下位主神。不过……他在法则玄奥方面，达到了大圆满境界。所以很麻烦。”贝鲁特虽然忧虑，可还是带着林雷二人不断前进着。，

林雷眉头皱着。

同是下位主神，可对方法则方面却是大圆满。看样子，贝鲁特不是对方对手。

“和这特雷西亚斗，不要紧。最重要的是……一旦被他牵制住。那光明主宰赶上来，那就完了。”贝鲁特有些忧虑地说道。

“对，爷爷和特雷西亚斗起来，肯定无法再前进。”贝贝急得脸都涨红了，“一旦被光明主宰追上，那可……”

林雷却是看着贝鲁特。

自己和贝贝，是帮不上忙地。只能靠贝鲁特。

“特雷西亚！你要这至高神信物干什么？一件红菱晶钻，只是三件信物之一。你得到了，对你，也没多大好处。难道，你一个下位神，也想完成此任务，想获得至高神器？”贝鲁特传音道。

“要我不阻拦你们也成，贝鲁特，答应我上次的要求即可。”特雷西亚传音道。

“你做梦。”贝鲁特不由恼怒。

“哈哈，你不答应，那我就阻拦你们。快了，估计，过会儿我就和你们碰上了。”特雷西亚得意传音道。

贝鲁特强压下心中恼怒：“说吧，除了这个，你要怎么样，才能不阻拦我们。”

特雷西亚是大圆满、风系下位主神。单论速度，比贝鲁特都要快一丝。

贝鲁特要回玉兰大陆位面，如果想绕过特雷西亚，一来，绕路太远。二来，特雷西亚完全可以先赶到玉兰位面旁边，静等贝鲁特。不管怎么样……都无法回避特雷西亚。

“我的要求，早说过了。好，如果那个要求你无法答应。那这样也成……你将红菱晶钻交给我。我放你们走。”特雷西亚传音道。

交出红菱晶钻？那不是白跑一趟了？

“特雷西亚，你可别逼急了我。”贝鲁特怒声传音道。

“逼急？逼急你了又怎么样？你只会躲在玉兰位面，根本不敢出来。”特雷西亚张狂道。

“哼，那你我，就正面比试再说。”贝鲁特怒声传音道。

“哈哈，胆小如鼠地贝鲁特，竟然也有胆子说这话了。难得啊难得！”特雷西亚哈哈传音笑道。

贝鲁特冷哼一声，便不再多说。

林雷并不知道，贝鲁特和特雷西亚神识谈话内容。可林雷从贝鲁特表情也猜的出来：“看来。贝鲁特大人和特雷西亚没谈妥。这下，可真正麻烦了。”林雷和贝贝，只能眼睁睁地等着即将到来的一幕。

五颜六色地空间乱流流窜着。空间裂缝时而出现。

贝鲁特带着林雷二人，飞行了片刻。

“爷爷，特雷西亚。”贝贝惊呼道。

林雷死死盯着远处。那朦胧的青色光晕中，那高大的人影银色长发飘洒。狭长地双眸流出出刀子般地寒芒，嘴角微微上翘，冷笑看着贝鲁特三人。

“贝鲁特。”特雷西亚开口了。

“特雷西亚，你最好现在就走。否则，等会儿你走都难走。”贝鲁特目光幽冷。

“哼。”特雷西亚脸色陡然一变。“你竟然通知了帮手。”

“当然，发现你地第一瞬间，我就通知了。”贝鲁特冷漠道。

“一个火系下位主神而已，你以为，我怕？”特雷西亚不屑一笑，“主神当中，达到大圆满境界的不足十个。下位主神中，能敌得过我地，没几个。至少。你不在其中。你的这个帮手。恐怕还不是我的对手吧。”

林雷有些焦急，传音给贝鲁特：“贝鲁特大人。这特雷西亚，明显是在拖延时间。时间拖延地越长，对我们越不利。”

“我知道。”贝鲁特向林雷递了个眼色，“放心吧，林雷，一切都在我的计算当中。”

见贝鲁特如此镇定，林雷也不由受到影响，有了信心。

“林雷，上次血峰主神在，让你逃掉。这次，你可难逃了。”特雷西亚一翻手，手中出现了一道泛着冷厉光芒的很薄地巨大弯刀，弯刀上闪发的气息，甚至于令周围空间乱流震颤。

身形一动，便犹如蛟龙出动，划过数里距离，那弯刀携着开天辟地地威能，朝贝鲁特劈下。

“林雷，带着贝贝，朝玉兰大陆方向先赶路。我马上赶上来。”贝鲁特焦急传音道。

“是。”林雷不再迟疑。

贝鲁特手中突兀出现了一根黑色长棍，长棍攸地变长，达到百米之长，数米粗，猛地一横。

“锵！”

劈开空间乱流的可怕弯刀，当头劈在黑色长棍上，只是令长棍微微一震。

“贝贝，我们走。”林雷一把抓住贝贝，当即努力抵抗这空间乱流，朝玉兰大陆位面方向赶去。

“老大，爷爷他没事吧。”贝贝担忧道。

“我们在这，才会影响你贝鲁特爷爷。”林雷很明白局势，“如果那特雷西亚，以攻击我们来威胁贝鲁特，那就麻烦了。我们在前先走。等贝鲁特战斗结束，会赶上我们的。”嘴上如此说，林雷心底依旧担忧。

如果贝鲁特和特雷西亚，战斗拖得太久。被光明主宰从后面赶上，该怎么办？

“轰

一道可怕狂暴的能量风暴幅散开来，竟然冲击在已经飞到千里之外地林雷身上。

“嗖。”林雷反而借势，逃地更快。

“不愧是主神战斗，能量余波幅散千里后，都远超大圆满。”林雷心底暗惊，同时抓着贝贝，拼命地赶路。

在林雷、贝贝不断朝前方赶路了仅仅片刻后。

“老大，前面有人。”贝贝震惊道。

“又是主神！”林雷脸色一下子变得苍白！

贝鲁特已经在后面阻拦特雷西亚，若再来主神，他和贝贝如何阻拦？

一道火红光芒从远处激射过来，片刻，已经到了林雷、贝贝身前。林雷、贝贝谨慎地看着来人，待得对方速度锐减，林雷和贝贝才看清对方人影。

“这是……”林雷、贝贝惊呆了。

黑色的长发，白色长袍，赤红色地眉毛！

“青火。”林雷惊呼道。

他怎么都无法想到，来人竟然是青火！从青火体表的气息能判断，这是火系主神之力……很显然，青火竟然是火系主神！！！

“雷林先生，你……”林雷脑袋完全蒙了。

“雷林先生，你怎么成为主神了？”贝贝惊呼道，能在空间乱流中速度那般惊人，唯有主神才能做到。

“青火，你来了。”一道青色身影正飞速从后面赶来。

“贝鲁特。”青火也微笑看着来人，“你先带着林雷、贝贝赶回玉兰大陆位面，我帮你牵制住这特雷西亚。我独自一人，足以应付他。”

“你和他一边战斗，也一边朝玉兰大陆赶。千万别被光明主宰追上。”贝鲁特嘱托道。

“放心吧，单论速度，我可是比你，都要快上一些。”青火微笑道。

“林雷，贝贝，我们走。”贝鲁特也不废话，当即带着林雷、贝贝二人，又再次朝玉兰大陆方向赶去。

而全身散发着青色光晕的青火，却是自信的屹立在空间乱流之中，微笑看着那追来的有些狼狈的人影：“特雷西亚，想要夺红菱晶钻，献给光明主宰么？放弃吧，你没希望的。”

第二十集 皇冠之谜 第四十八章 - 功成

混乱的空间乱流中，一青色一红色两道人影对峙着。

“你是……”特雷西亚仔细审视着青火，“那个幸运的小子？”

“幸运？”青火微笑着点头，“对。”

青火仔细打量着特雷西亚：“看你样子，和贝鲁特一战，你似乎没占到便宜吗？达到大圆满境界的下位主神，遇到贝鲁特的绝招，也不怎么样。”

“他，他就是个疯子。”特雷西亚一想到刚才和贝鲁特一战，不由怒火上涌。

贝鲁特一棍接一棍，仿佛狂涛一般连绵不绝。

疯子一样，肆意狂砸。

特雷西亚只能勉强保持不败。

“这贝鲁特的主神器，也占有优势。”特雷西亚心中默默道。

主神器，是普通的武器，被主神以意志威能主神之力不断孕育，经过悠久的时间，最后诞生的。

可诞生的主神器，一般是没高下之分的。除非，本身材质相差太大。

比如，一主神的主神器，材质是很普通的矿石。

而贝鲁特的主神器，材质却是神格精华。

两件主神器相比，当然有些差距！

贝鲁特身为神兽噬神鼠，强悍之极的身体，配合主神威能，使得其物质攻击非常可怕。而拥有的天赋神通噬神，也令贝鲁特灵魂防御能力也是极为可怕。同是下位主神……即使对方在法则方面达到大圆满，也难击败贝鲁特。

“贝鲁特天赋了得，堪比那四神兽，可你呢？你以为，你拦得住我？”特雷西亚一翻手，手中再次出现那冰冷的弯刀。

“哦？”青火微微一笑，手中突兀出现了一柄火红色长枪，长枪枪尖蕴含的凌厉劲气甚至于崩得周围空间乱流溃散。

“来吧----”青火陡然一笑。右臂夹着长枪一震，周围百里空间都成漩涡一样旋绕起来。

且不谈青火和特雷西亚的激战，贝鲁特三人此刻却是拼命。以最快速度赶往玉兰位面。

“幸亏青火速度够快，虽然我带着你们两个，可看样子。那光明主宰是追不上了。”贝鲁特神识也发现光明主宰和他们的距离，根据双方速度，很容易就判断出对方是否追的上。

“贝鲁特大人。雷林先生他怎么也成为主神了？”林雷满心疑惑，“当初。在位面战场，雷林先生不就大圆满么？”

“雷林先生是主神，那在位面战场，马格努斯杀我老大的时候，他怎么没早点赶来呢？”贝贝疑惑道。

“青火和我一样。他的主神分身，根本不敢进入其他神位面、至高位面的。”贝鲁特叹息一声道。

“当时在位面战场出现地青火，只是他的本尊和大地神分身过去的而已，他地火系主神分身，还是呆在有玉兰位面的。”贝鲁特笑着解释道。

“本尊？”林雷瞬间明白。

青火应该有三个身体，一个是圣域本尊，一个火系分身，一个大地分身。而青火的火系分身成为了主神。而圣域本尊融合大地神分身后，自然拥有上位神地神之领域。至于主神之力……完全可以借用主神分身。

至于法则玄奥。圣域本尊。当然明白火系法则。

至于意志威能……

一旦成为主神，主神分身意志威能最强。而其他神分身意志威能则要弱的多，可也接近大圆满的。

“难怪。”林雷暗叹一声。

“贝鲁特爷爷，你还没说，雷林先生怎么成主神呢？”贝贝连道。

“这……”贝鲁特略作迟疑，摇头道，“这事情很是麻烦，一时半会也说不清楚。等到了玉兰位面，我再和你们详细说说吧……我和青火，一直锻炼着林雷，以林雷你现在实力，也差不多了。”

林雷心底一阵疑惑，不过此刻是逃命，也不是详谈地时候。一路飞赶。

“呼呼空间乱流流淌着，空间裂缝崩裂着。

林雷三人已经赶路许久，快接近玉兰大陆位面了，就在这时候，身后一道能量极速靠近过来。

“林雷，贝贝。”那道温和声音响起，那人影很快便赶上。

“雷林先生。”林雷和贝贝连看去，来人正是青火雷林。

青火，既然是主神。加上又是大圆满境界。火系强者又擅长速度……这青火的速度，当然比贝鲁特要快上一些。加上贝鲁特又带着两个人，贝鲁特速度自然更慢。青火能赶上，也是理所应当。

“青火，那特雷西亚怎么样，够难缠吧？”贝鲁特笑着道。

“大圆满风系主神，当然麻烦些。”青火淡笑道，“可我也是大圆满主神，我奈何不得他，他也奈何不得我。我现在赶过来，我们两个在这。那特雷西亚当然不会自己找罪受。”

“你们都是大圆满，不过我……”贝鲁特叹息道，“大圆满，地确难修炼。”

“是很难。”林雷也点头道。

虽然对外宣传，自己是大圆满。可林雷知道……他强，不是因为大圆满。而是四分身灵魂变异的缘故。

“哈哈……”贝鲁特忽然笑了起来，“前面就是玉兰位面了。那光明主宰一直在后面赶，根本是白白浪费时间。”贝鲁特得意的很，在他说话间，他们一群四人，就已经朝远处的宏大位面边缘靠近过去。

林雷眼睛不由发亮，飞离空间乱流中心，靠近到位面边缘。

“玉兰位面，终于到了！”林雷感到极度的激动。

达到玉兰位面，他终于能安然地召唤至高神。而且玉兰位面这，也有着他地亲人，他的兄弟……

“哈哈，奥古斯塔！我们已经到了。你这么没有一刻休息拼命的赶，可最终，还是没赶上啊。”贝鲁特就背靠着位面边缘。遥看远处，神识传音道，“这难得的机会。你都没把握住，还真是够没用的。”

距离此处，还足有好一段距离的空间乱流中。光明主宰奥古斯塔屹立在空间乱流中，脸色难看。

“这特雷西亚。还真地没用。”奥古斯塔心底暗道。

可他也明白，另外一主神青火的出现，注定了特雷西亚哥根本无法牵制住贝鲁特。

“贝鲁特，你别得意。你再得意，也仅仅能龟缩在玉兰位面。有本事……你让你的主神分身，来到地狱，来到光明神界。”光明主宰奥古斯塔传音讥讽道，“一个胆小如鼠地家伙，也敢嚣张。”

贝鲁特却丝毫不生气。

“我胆小如鼠，我本来就是噬神鼠！”贝鲁特传音笑道，“我这个噬神鼠，专门喜欢神格，连主神格也喜欢……当年。真是抱歉啊。哈哈……”贝鲁特得意之极。

奥古斯塔听到这话。脸色愈加难看。

“林雷，贝贝。我们走，回家喽。”贝鲁特大笑道，“让那奥古斯塔，慢慢生气去吧。最好，气死算了。”

奥古斯塔神识覆盖，自然听到这话，愈是恼怒。可贝鲁特和他早就是水火难容，即使说好话，奥古斯塔也不会放过他。所以，还不如多气气这奥古斯塔。

“哦，回家喽。”贝贝也欢呼着。

当即，贝鲁特、青火、林雷、贝贝四人，穿过空间边缘，进入了玉兰大陆位面。

玉兰位面最为浩瀚地南海海域上空，贝鲁特他们一行四人畅快地飞行着。

“哈哈，想起那奥古斯塔的脸色，我就痛快。”贝鲁特大笑着。

“终于回来了，都结束了。”林雷感到自己仿佛陷入梦幻中一般，一切都那么美妙。

“雷林先生，前面就是你建造地大陆吧。”贝贝遥指远处的一块大陆，这块大陆，是青火当初靠大地神分身建成的一块大陆，这块大陆经过青火多年建设，比之玉兰大陆都要大上很多。

而且，当初贝鲁特、青火也一同，从玉兰大陆中移了数千万人类以及大量魔兽等很多生命，移送到这块大陆上。

近三千年过去，这块大陆上，人口也繁衍到数十亿之多了。

“贝鲁特大人，我得和你承认一件事情。”林雷老实交代道。

“恩？”贝鲁特看向林雷。

“至高神信物，我有三件。”林雷没有丝毫隐瞒，对这贝鲁特，林雷还是有很多感激地。更何况……他马上便准备召唤至高神。这个时候，他就不再隐瞒了。

“三件？”贝鲁特、青火都是大惊。

贝贝也点头嬉笑道：“是三件，当初那莫尔德捏造消息并非完全假的，那九颗灵珠地确落到了我老大手上。至于那戊铁皇冠……那可是我和老大，在位面战场的时候，运气好，碰到的。”

“哈哈……老天都帮助我们啊。”贝鲁特陡然大笑。

“哈哈，太好了，贝鲁特，实在是太好了啊。”青火也忍不住大笑起来。

林雷、贝贝二人相视一眼。

怎么回事？自己得到三件信物，这贝鲁特、青火竟然如此失态？

“林雷。”贝鲁特眼睛放光，仿佛一个看到亿万财富的贫民，激动万分，“你有这三件信物，马上召唤至高神的时候，记住，一定索要至高神器。至于何种至高神器……或者物质防御至高神器，或者是攻击至高神器。这两个为好。你自己想要什么，你自己选！”

“对。”青火也连对林雷道，“选至高神器！这可是难得机会。”

“林雷，你还真是够狠，一直都隐忍着……对，你做地非常对。得到一件至高神器，这么做也非常对。哈哈……我当初也只是以为你最多有两件至高神信物，谁想，竟然有三件。”贝鲁特显得很兴奋。

“至高神器……太好了。”青火也忍不住赞叹着。

林雷有些惊愕。旋即苦笑道：“贝鲁特大人，雷林先生，真的抱歉。我没打算索要至高神器！”

贝鲁特、青火笑声噶然而止。表情也凝固了，惊愕看着林雷。

“林雷，你说什么？”贝鲁特很震惊。

旁边的贝贝连道：“贝鲁特爷爷。我老大当初拼命，也要这至高神信物。那是因为……老大他一直想让德林爷爷****，德林爷爷。对老大他非常重要。”

“德林柯沃特？”贝鲁特无法相信，连急切劝说道。“林雷，你和德林柯沃特的事情，我也知道。不过他已经死了，魂飞魄散了。或许，至高神能让其****。可是……他一个圣域而已。为了他，浪费如此珍贵的机会？这可是至高神任务啊，可以得到至高神器的。”贝鲁特急切的很。

“林雷，机会不容浪费，这至高神任务，不知道多少亿年，才会有一次。即使有下一次，你也不一定能再完成。”青火也急切道。

林雷看着贝鲁特、青火二人，苦笑着摇头。

“抱歉……”

林雷叹息一声。“贝鲁特大人。的确，在心中。我也追求着修炼地巅峰。可是，一件至高神器在我心中，地位远远无法和德林爷爷相比。别说至高神器，就算舍弃我地灵魂变异能力，我也不会犹豫。在我心中……德林爷爷，就好像父母一样重要，同时，他也是我心中真正地老师！”

亲人、老师、引导者……

这就是德林柯沃特，在林雷心中地地位。

“林雷，你不能感情用事，这可是难得地机会！至高神器啊，连主宰都为之疯狂的宝物。”贝鲁特连道。

“林雷，机会，可不能错过。”青火也焦急道。

林雷却是坚决地摇头，遗憾抱歉道：“贝鲁特大人，若没有德林爷爷，我恐怕只是一个普通凡人，或许连家族大仇都无法报。至高神器……是珍贵。可我，别无他求，只求德林爷爷能活过来。希望，贝鲁特大人你们理解。”林雷郑重地躬身。

“这……”青火不知道该说什么。

青火和贝鲁特相视一眼，贝鲁特无力地叹息一声：“好了，林雷，我明白你的想法了。这至高神任务是你完成的。我不勉强你！你自己决定吧。”

“抱歉……”林雷再次躬身道。

此话一出，贝鲁特、青火不由苦笑，显然林雷主意已定，选择去救德林柯沃特！

“至高神。”林雷深吸一口气，便开始取那三件信物。至高神乃是规则幻化，这无数位面都在规则限制下运转着……这规则，自然是无处不在。所以，也可以说，至高神是无处不在地。

物质位面有至高神，空间乱流中有至高神，至高位面也有至高神。任何一处都有！

至高神，并非是人类，并非是生命。

他是规则！

所以，他可以出现在任何一个地方。召唤至高神，也可以在任何一个地方召唤。希望能成功。”林雷心底默默道，脑海中浮现了德林爷爷的模样，同时，林雷地手中，突然出现了镶嵌着九颗灵珠的戊铁皇冠，以及那红菱晶钻，旁边的贝鲁特、青火见状，也是不由苦笑。

戊铁皇冠悬浮了起来，红菱晶钻也悬浮起来。

“咻！”红菱晶钻飞入戊铁皇冠那剩下的正中的镶嵌凹陷，顿时，三件信物终于完美合一。

生命皇冠，出现！

陡然，那泛着绿色地生命皇冠悬浮在半空，散发着万千绿色光芒，连太阳一时间都为之失色。

“轰隆隆天地开始震动。

一道模糊的人影渐渐浮现，可怕的气息散发开来，那生命皇冠立即飞了过去，飞到那模糊人影的头上。强大的气息，令贝鲁特、青火都不由为之折服，林雷忍不住眼睛发亮，他明白眼前人身份。

“生命至高神！”

第二十一集 巅峰（结局卷） 第一章 - 生命至高神

南海海域上空，贝鲁特、青火、贝贝站在一侧，而高空中模糊的人影渐渐凝实。

绿色的长袍，碧绿色的长发，碧绿色的眼眸，微笑间，天地似乎都为之震颤。

“这就是生命至高神？”林雷盯着出现的这一个女人，头戴生命皇冠的女人！心底都忍不住悸动，论容貌，林雷从未见过比生命至高神更完美的，论气质，生命至高神那高贵的气质，是那般的出尘。

生命至高神目光落在林雷身上。

“天地诞生来，这是第七次至高神任务，也是我第二次发布至高神任务，恭喜你，林雷&巴鲁克，你完成了。”生命至高神声音温和，不但耳朵听到，连脑海中都回荡着这道声音，“按照任务规定，你现在可以向我提出一个要求，但凡我能做到的，我会为你完成。”

声音回响中，林雷整个人都失神了。

“你，有什么要求？”生命至高神开口道。

“要求？”

林雷一下子惊醒了。

贝鲁特、青火他们也清醒过来，都为之震惊。“青火，生命至高神只是谈笑间，竟然就令我们失神。太可怕了。”贝鲁特传音道，“至高神，乃是至高的存在。那至高神器的威力，肯定也远超主神器。”

“对，只可惜，林雷他不选至高神器。”青火也暗自叹息。

“伟大的生命至高神，我的要求是，让我的德林柯沃特爷爷复活！”林雷仰头看着生命至高神，连道。===

“复活……”生命至高神略微沉默。

林雷心底却是忐忑起来：“一定要成功！德林爷爷一定要复活！”根据林雷所知。魂飞魄散，主神是无法救助地。只有至高神有可能，特别这生命至高神。本来就是生命规则，控制无数位面生命规律的。

“抱歉，你的要求，我无法满足。”生命至高神语气一如既往地平静。

“无法满足？”贝贝一下子瞪大了眼睛。

“无法满足？”贝鲁特、青火二人也是一惊。

林雷脑子一下子蒙了，脑袋里不断回荡着生命至高神的那句话抱歉，你的要求，我无法满足。

“无法满足？无法满足？”林雷目光陡然锐利了起来。连盯着上方的生命至高神。急切道，“生命至高神，这无数位面所有生命的诞生、消逝，都是你的控制下。魂飞魄散，你怎么无法复活？”

德林爷爷，不惜一切蒙骗主神，拼命去争夺至高神信物，只为让德林爷爷复活。

可生命至高神，无法做到？

“抱歉。我无法做到。”生命至高神摇头道。

“可你是至高神啊！”林雷急切地喊道，心中满是不甘。

生命至高神淡漠道：“林雷&巴鲁克，按照那任务规定。\\\\\我为满足你一个要求。可这要求必须是我能做到的。魂飞魄散便是真正死亡。这是规则中地铁律，我为生命规则，当然不能做违背规则地事情。”

“我的存在，便是让无数位面在规则限制下运转，复活魂飞魄散的人，是破坏规则。欲要破坏规则，那便是让无数位面失去规则的限制，到时候。失去规则限制、保护。无数位面都将会崩溃。”生命至高神淡漠道。

林雷脸色刷的白了，眼眸中满是绝望。

“老大……”贝贝看向林雷。眼眸中满是焦急。

“竟然是这样。”贝鲁特、青火相视一眼，不由摇头暗叹。

至高神，听起来厉害。可毕竟是规则幻化。

魂飞魄散，便是真正死亡，乃是规则的一部分。

规则的本身，怎么会做出违反规则的事情呢？毕竟，四大至高神的职责，就是让规则正常运转。

“耗费无数心力，争夺这至高神信物，也只是为了这一丝希望。可谁想……终究是一场空！”林雷仰头，无声地，两行泪水流下，“德林爷爷……”生命至高神的回答，注定了，德林柯沃特将永远不会复活。

也最多，存在于记忆当中。

“老大，别伤心了。”贝贝连道。***

“上天给了我一丝希望，让我为之争取、努力，可最后我都做到了，可上天却将这一丝希望给打碎了。”林雷笑容苦涩。

贝鲁特、青火二人也走过来。

“林雷，别太难过。这生老病死太多太多，并不是你想追求圆满，便真能圆满的。”贝鲁特安慰道。

“有生便有死！生死，乃是天地规则。”青火也安慰道，“你我超脱生死可永恒存在，可一旦死去，也将是魂飞魄散，不可能复活。这天地间，失去亲人地很多很多。看得开一些吧。”

“我明白这道理。”林雷深吸一口气，努力让自己平静。

若是早知道没希望，也就罢了，那伤痛林雷也就深深埋在心里。

可给了希望，努力后，希望又破碎，这等于是在伤口上撒盐，真的很让人痛苦。

“在天地间生存，必须遵循规则限制。”生命至高神淡漠道，“即使这至高神任务，你提出的要求，也必须遵循规则限制。你刚才提出的要求我无法满足，现在，林雷&巴鲁克，请你换一个要求。”

“换一个要求？”林雷一怔。

“至高神任务成功，我便需要满足你的一个要求。”生命至高神淡漠道。

刚才林雷提出的要求没起作用，当然要提另外一要求。\\\

“老大，赶紧提啊。”贝贝连道。

“林雷，你的德林柯沃特爷爷无法复活了。现在，我看你还是选择一件至高神器吧。”贝鲁特目光发亮，连劝说道。“或许，你还有其他梦想。可在天地间，许许多多事情，都必须靠实力！有实力，许多问题，才能解决。”

青火也连道：“最好选一件，适合你的至高神器。能最大程度。发挥你实力地至高神器。”

“我明白。”林雷点点头。

经历那么多挫折。林雷也知晓，实力强，许多事情都能轻易完成。

“索要什么至高神器呢？”林雷脑海中一瞬间浮现许多想法，“物质防御至高神器？不，不太好。我本身防御也算不错。而且，用手脚攻击，无法发挥我最强攻击力。”林雷最强地还是在剑上。

无论是黑钰重剑、紫血软剑、留影神剑。

林雷的绝招，都在剑上。

“索要一件剑形至高神器吧。”林雷心底做出决定。

林雷仰头看着半空中地生命至高神，道：“伟大的生命至高神。我需要一件攻击至高神器，一件剑形的至高神器！”

“我，满足你的要求。”生命至高神淡漠道。同时她伸出那纤细的右手，只见一柄绿色的剑影缓缓浮现，渐渐凝为实体，一股惊人的凌厉气劲开始澎湃，周围地空间都开始震颤碎裂。**“至高神器！”贝鲁特、青火、贝贝他们也瞪大眼睛。

传说中，唯有至高神才能制造地至高神器，在过去，只有四大规则主宰以及光明主宰。才拥有的至高神器！

“这剑形至高神器……”林雷仔细观察着。

那是一柄近乎有一米五长的绿色长剑。那护手是花朵形状，在剑柄上有着藤曼模样的纹痕。刚好手抓上去。至于在剑面上则是有着各种植物花草的图案，双面剑锋凌厉之极，长剑不动，周围空间已经崩塌。

“这是一柄生命至高神剑，唯有达到主神境界，才能真正承受这至高神剑内部蕴含的可怕能量，才能让这柄至高神剑真正认主。”生命至高神左手缓缓抚摸过长剑，顿时长剑表面光晕立即收敛，变得朴实无华。

乍一看，就好像普通的一柄剑，周围天地也恢复平静。

“林雷&巴鲁克，我已经满足你的要求。”说着，那生命至高神剑从她手中飞出，飘向林雷。

而后，生命至高神身形开始缓缓消散，眨眼功夫，天地间便恢复宁静。似乎生命至高神，从未出现过。

“生命至高神剑。”林雷握住剑柄，那缠绕在剑柄上的藤曼模样雕刻，刚好让手掌更有力地抓着剑柄。

“我怎么一点感觉都没有？”林雷握着这柄至高神剑，根本察觉不到一丝奇特的能量，不由转头看向旁边的贝鲁特、青火，“贝鲁特大人，你说，我要这至高神剑，现在又有什么用？”

“哈哈，至高神剑，那可是有大用啊。”贝鲁特大笑道。

“至高神器，最强地武器。”青火也是眼睛发亮。

这时候，贝贝传音给林雷：“老大，我爷爷他让你索要这至高神器，可是你又无法让至高神器认主。毕竟那是需要主神实力才能做到的。你说，爷爷他们这么做，会不会是……他们想要这柄至高神器？”

贝贝，有些为林雷担忧。

林雷仔细看着贝鲁特、青火，暗自摇头传音道：“不像，以贝鲁特实力，他如果索要，早就抢夺了。之前我提要求复活德林爷爷，贝鲁特大人和雷林先生也没阻止。”

“也对。”贝贝微微点头。

“生命至高神剑是到手了，可是……”林雷心中并无太多喜悦，因为他的目的----复活德林爷爷没实现。若是现在德林爷爷能复活，出现在林雷面前，喊一声林雷。恐怕林雷会兴奋地发狂。

可惜，经过这一次，林雷明白。德林爷爷复活，再无希望！

“贝鲁特大人，雷林先生，你们让我抓住这机会，向生命至高神索要至高神器。”林雷疑惑看向贝鲁特、青火二人，“而现在，我也得到这至高神剑了。可是以我的实力，根本无法认主。你们让我拿着这至高神器，干什么？”

至高神剑在林雷手上，发挥的作用，恐怕还不如留影神剑。

“林雷，关于这点你不需要着急。”青火笑道。

“林雷你放心，既然我让你索要这柄至高神器。那么……我自然是有把握，让你使用这一柄至高神器。”贝鲁特微笑道。

林雷并非蠢人，一听，脑子便是一道灵光闪过，惊呼道：“贝鲁特大人，你的意思是？”

“这还用多问？林雷，你说，我成为主神，又是如何成的？”青火笑眯眯说道。

“爷爷，难道，你们地意思是，让我老大成为主神？”贝贝惊呼道。

贝鲁特笑眯眯地，没有否认。

见到贝鲁特这种表情，贝贝完全肯定了，他不由难以置信地道：“爷爷，这成为主神，可是需要主神格地。你和雷林先生是主神，难道爷爷你还有另外的主神格？”

林雷只是疑惑看着贝鲁特，贝鲁特即使有主神格，为什么让自己用呢？

“不用多问了，你们跟我来。”贝鲁特微笑着，当即朝前方飞去。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第二章 - 众神墓地第十八层

玉兰大陆南海海域上空，贝鲁特等一行四人瞬间划过长空。

“成为主神？”林雷看着前方贝鲁特。

短短一天之内发生的事情，一件件震惊的事情发生，让林雷都有些麻木了。一开始是贝鲁特展现主神实力，而后青火也展现主神之力，刚才又见了生命至高神。林雷感觉自己好像在做梦。

而现在，贝鲁特说那话的潜在意思，似乎也要让自己成主神。

林雷努力让自己保持冷静，这才开口道：“贝鲁特大人，这成为主神的珍贵机会，你为什么选择给我呢？像哈里他们，还有贝贝……你应该选择他们才对。”林雷直截了当地说道，论关系，哈里三兄弟可是贝鲁特的孩子。

“他们？”贝鲁特回头看了一眼林雷，微笑道，“我给了他们机会，可他们把握不了。”

“爷爷，什么叫把握不了？”贝贝连道。

旁边的青火，赤红色眉毛一挑，笑看着远方涛涛海水：“好了，前面已经到了。”

“这是？”林雷感觉这方位所在，“这下方，应该就有空间之门。通往众神墓地！”当年林雷他们就曾进入过众神墓地闯荡，那时候林雷只是圣域，经历了诸多磨难最终得到神格，而那一次，林雷最终也止步于第十一层。“来吧。”贝鲁特微笑说道，当即朝下方飞去。

“哗哗原本平静的海水立即汹涌起来，同时海水犹如窗帘一样朝两旁拉开。露出了一道深不见底的通道。

林雷、贝贝，连跟着贝鲁特、青火，朝海底深处飞去。

深海中寂静无一丝光芒，一些庞大地深海巨兽缓缓游动着，林雷四人瞬间便窜入地底，速度之快。许多深海魔兽都没察觉。

深海海底有着杂乱的海底植物，也有海底山脉。

那些海底礁石，仿佛一层层叠加在一起，高者近千米，有时候也会突然凹陷下去，出现一个深不见底的黑窟窿。

林雷四人正脚踏海底，漫步而行。走在最前方的贝鲁特突然转弯，朝旁边礁石群的深窟窿窜了进去，林雷三人只能跟上。这深不见底的窟窿，宛如一个巨兽地食道。幽冷、黑暗、深不可测。

“爷爷，我们不是去众神墓地吗？通往众神墓地所在位面的空间之门，还在前面。你怎么走这里了？”贝贝连跟着追问道。

“我要取一样物品。”贝鲁特微笑着说道。

林雷心底满是疑惑，却也保持着沉默，一直跟随着不断前进。大概深入了万米左右，终于到底部了。这个深窟窿的最底部，是一个方圆数百米左右的空旷地方，诡异的是，连海水都摒弃在外。

“爷爷。到底取什么啊？”贝贝好奇道。

旁边的青火感叹一声：“贝鲁特，你当初这么准备，看来，这番准备不需要起作用了。”

贝鲁特一伸手，一股强大的青色光芒从贝鲁特掌心射出。一瞬间便分解成千万根青色细丝，融入这深洞底部地山壁，山壁贪婪地吸食着这些青色光芒，顿时，山壁上渐渐浮现大量的魔纹。

“这是魔法阵？”林雷眉头一皱，说道。

“这是一个很奇特的魔法封印大阵。”青火笑着说道，“是贝鲁特当初从地狱想办法弄来的，这魔法封印大阵，经过贝鲁特改造。欲要开启这封印大阵。必须拥有着主神地能力。否则。无法开启。”

“贝鲁特大人？”林雷不明白了，“你这魔法封印大阵。是建立在玉兰位面的。可是玉兰位面，别的主神进不来。你何必这么谨慎呢？”

“我也是以防万一。”

贝鲁特叹气道，“防止某一天我被那光明主宰所杀，而这宝贝被他夺去。所以，我从来没将它呆在身上，而是留在玉兰位面。我担心，光明主宰派遣上位神来夺，所以，这魔法封印大阵，需要能力，也必须达到主神境界才能破。”

“假若我哪一天身死，这宝物，也就让青火来保管了。”贝鲁特说着，整个深洞底部的山壁光芒已经愈加地耀眼了，甚至于让人觉得刺眼。

突然

“蓬！”

四周的山壁包括地面全部猛地一震，而后完全化为齑粉流淌下来。

“封印大阵？”林雷却是完全明白，贝鲁特是用那大阵，将这深洞底部的一层足有半米厚的山壁完全封印起来，以贝鲁特的能力施展这封印大阵，外人要破，最起码也要是贝鲁特同等实力。

可这大阵，布置绝对不轻松。

“贝鲁特大人，这封印大阵，今天你怎么自己来破掉？”林雷不解说道。

“它没存在价值了，破也就破掉了。”贝鲁特微笑道，而后一挥手，一阵风朝下方刮去，将粉末的沙砾给吹到一边，露出了其中地一个只有巴掌大小的黑色盒子，贝鲁特眼睛放光，伸手抓住那黑色盒子。

青火见状，也笑了。

“爷爷，这里面是什么？”贝贝疑惑道。

“你猜呢？”贝鲁特笑呵呵道。

“难道就因为这宝贝，光明主宰才要杀爷爷你？这宝贝，是主神格？还是类似于至高神信物一个等级的宝物？”贝贝猜测道。

“哈哈，你还真够聪明。好了，我们也该去众神墓地了。”贝鲁特笑着道。

林雷也跟着贝鲁特，再次飞出了这深窟窿，朝那空间之门飞去。空间之门。处于一座海底峡谷正中央的一颗黝黑巨石上方，那奇特的空间波动，老远，林雷他们几人就清晰感觉到了。

“进去。”贝鲁特心意一动，那空间之门便开启。

四人接连飞了进去。

从空间之门这一边到另一边，却是已经到了另外一个位面。

“众神墓地地位面。”林雷来过一次。感受着这位面的束缚能力，不由疑惑看向贝鲁特，“贝鲁特大人，这位面，应该比物质位面层次高上很多，怎么会玉兰位面紧紧相连？”当年林雷还是圣域时候，初入这里。

即使是玉兰大陆五大圣域极限强者中的。武神门下大弟子法恩，神识范围也仅十几米。

“这是主神创造的位面。”青火淡笑道，“也就是神位面，束缚力。当然比物质位面，要高的多。”

“不过和地狱比，束缚力还要小的多。”林雷评价道。

旁边贝鲁特笑道：“林雷，达到主神境界就能独立创造位面了。传说中地地狱、冥界、天界、生命至高位面，都是四大至高神单独创造。当然束缚力最强。而七大神位面，则是各系的七位主神协力一同创造。如光明神位面，就是光明系的主宰等七位主神一同创造，也要比我这位面稳定、强大，毕竟。这是我一个下位主神创造地位面。”

“果然。”林雷已经模糊意识到，这或许是贝鲁特创造地位面。

“创造神位面？哇，太神奇了。”贝贝惊喜地欢呼道，“不过爷爷，这神位面。主神是能进来的吧。你不怕光明主宰过来？”

“放心，我这神位面是连接着玉兰位面。如果其他主神进入我这位面，刚刚碰触我这位面边缘，我这个位面创造者，就会知道了。如果是光明主宰到来，我会在一瞬间，进入玉兰位面。”贝鲁特微笑道。

林雷暗自感叹：“贝鲁特，地确够谨慎。”

“前面就是众神墓地了。”贝鲁特遥指远方。

深海中水流汹涌，林雷也清晰看到了那一座方圆万米。高近两万米。近乎于长方体，最上方为尖端地巨大墓地。墓地的正面。雕刻的乃是一头庞大的没有翅膀地巨龙，蜿蜒盘旋的巨龙，气势惊人。

其他三面墙壁，也分别雕刻着另外三头神兽雕像。

上一次，林雷来还没察觉。可这一次林雷完全明白了，林雷连急切问道：“贝鲁特大人，这四面雕刻，这巨龙雕刻和我施展天赋神通时候出现的青龙虚影，是一模一样。还有其他三头神兽模样，也我在地狱天祭山脉，发现的其他三神兽雕刻一样。这有什么特殊关系吗？”

“对，这四面雕刻，正是四神兽模样。”贝鲁特感叹道。

“随我来。”贝鲁特当即朝众神墓地最上方飞去。

林雷连跟上，这众神墓地一共分十八层，按道理，应该从下方第一层不断地朝上方前进。可是这一次，贝鲁特竟然带着林雷他们，直接来到了墓地最上方的尖端，尖端墙壁上也凭空出现一个通道。

贝鲁特、青火步入其中，林雷、贝贝虽然心存疑惑，也跟着进去了。

这是空旷的空间，地面上平整的铺着一块块十米长宽的青石地板，这种巨大的青石地板，一块接一块，一直延续到无限远处。

地面是青色地。

天空也是青色，青的没有一丝杂色，那般明亮。

在青石大地上，出现了贝鲁特、林雷等四人。

“这是？”林雷疑惑环顾四周，按道理众神墓地每一层都得有守护人才对，可这一层竟然空无一人。

“这是众神墓地的最顶层，第十八层。”贝鲁特微笑道。

贝贝惊讶道：“爷爷，传说中最危险最可怕的第十八层，怎么一个人影都没有？”

“谁说第十八层危险的？”贝鲁特一笑道。

“不是越往上越危险么？”贝贝不解地嘀咕道，“咦，老大，你去哪？”贝贝发现，林雷竟然朝前方走去。

贝鲁特见状也笑了：“走吧，林雷他已经发现了。”

林雷地确发现了，当年第一次来到众神墓地，就感觉到众神墓地上方有什么吸引着自己。可当初没实力继续前进。而现在，林雷发现了，吸引自己、召唤自己的，就在这第十八层。

“贝鲁特大人，这，这青石地板下面……”林雷回头看向贝鲁特。

“等一下。”贝鲁特笑着走来，目光落向青石地板。

“嘎嘎无数的青石地板开始有序的移动起来，青石地板下方也有一巨大的物品开始凸起，原本仅仅铺垫的青石地板，眨眼功夫，竟然累积成了一座高大的祭坛，祭坛上正躺着一头足有万米长的庞大青龙尸体，那熟悉亲切的气息正吸引着林雷。

“老祖宗，青龙？”林雷震惊地瞪大眼睛，第一时间便有了判断。

贝鲁特走过来，唏嘘道：“对，这众神墓地一共三座，其他两座只是存放着一些普通神地尸体，而这一座才是最大地。在这一座众神墓地东边第十八层，存放着青龙的尸体。至于其他三个方向地第十八层，存放着朱雀、白虎、玄武的尸体。”

第二十一集 巅峰（结局卷） 第三章 - 万余年前的真相

“四神兽尸体？”贝贝忍不住惊呼起来。

林雷看着眼前庞大的青龙尸体，青龙身上龙鳞依旧有着光泽，看起来锋利之极，即使死去一万多年，可是青龙的气息还是那般的让人忌惮。林雷转头看向贝鲁特，疑惑道：“贝鲁特大人，你能成为主神，还有青火能成为主神……就是因为四位老祖宗的主神格？”

青龙、朱雀、玄武、白虎，分别是水、火、大地、风四大下位主神。

虽然仅仅是下位主神，可四神兽天赋太强，甚至于四大天赋神通能结合起来，形成一体，这可怕的绝招。乃至于能和主宰级别人物对抗。

“是的。”贝鲁特感叹着点头，“毕竟天地间，主神格一共就那么多，我一次性得到四枚主神格，已经是天大的运气了。”

“爷爷，主神格怎么被你得到的？你得到之前，还只是上位神吧。”贝贝连追问道。

“还有，这四神兽尸体，怎么弄到这了？”林雷也满心不解。

贝鲁特和青火相视一眼，随后，贝鲁特笑看向林雷、贝贝二人，感叹道：“这么多年了，这事情也不必再隐瞒你们了。提到四神兽尸体，就必须提到一万多年前，四神兽和光明主宰的一战！”

“四位老祖宗，果然是光明主宰杀的。”林雷眉头一皱。

“对，是光明主宰杀的。”贝鲁特点头道。

“当年，我在位面密室修炼。林雷……也就是你龙血城堡下方的那位面密室。”贝鲁特笑着道，林雷微微点头，当初就猜到肯定有一位强者在那修炼，果然是贝鲁特。

“我在修炼过程中，透过位面密室透明隔膜，看到远处地空间乱流中。出现了一场可怕的大战。正是四大神兽激战那光明主宰奥古斯塔。”贝鲁特正容道，林雷他们都仔细听着。

贝鲁特似乎也沉浸在回忆中：“我当时惊呆了，四神兽一方和光明主宰一方，太强了。在过程中，四神兽一方是处于弱势，光明主宰处于强势。四神兽一方全部变为本尊，成为神兽模样。并且。四大神兽齐心合力，施展了天赋神通！”

林雷、贝贝听得都屏息了。

“很可怕，也很怪异。四大神兽的天赋神通竟然能完美结合在一起，宛如天地转变。一道迷蒙的圆形光芒完全没入了光明主宰体内。我当时就确定，四神兽结合起来的天赋神通，应该是针对灵魂的。”贝鲁特说道。

林雷也暗自点头。

灵魂才是一个人最根本地，最强天赋神通，也该针对灵魂才对。“当时，四神兽之首青龙还愤怒地咆哮，说这光明主宰太过分，现在死了也怪不得人。听青龙语气，对这最强一招也很有信心。”贝鲁特说道。“原本，我也以为奥古斯塔中了那一招，会魂飞魄散而死。可是----”

林雷心中一紧。

“奥古斯塔仅仅身体一颤，可紧接着，竟然持着一柄巨大光剑。疯狂追杀四大神兽。估计因为最强绝招也失败，四大神兽自己也不相信吧，连最强绝招都失败，他们也没斗志了吧。而且，他们只是下位主神，论速度，是远不及光明主宰的。”贝鲁特感叹道，“眨眼功夫，玄武、朱雀、白虎接连被一剑杀死。青龙实力虽强。可也抵挡不住，可这时候……我心动了。”

林雷、贝贝一怔。

“因为。当时玄武、朱雀、白虎三大神兽尸体漂浮在空间乱流中，在空间乱流中流淌，离我距离不算太远。”贝鲁特目光发亮，“机会不容错过，大不了，拼一次。我用我的本体噬神鼠的尾巴渗透进入空间乱流，我的身体乃是神格精华淬炼而成，强度堪比主神器。尾巴变长极速延伸过去，一卷，就卷住了三大神兽尸体的腿脚，而这时，青龙也被奥古斯塔杀死，我尾巴也同时将青龙给拖住，猛地一拽，将那四大神兽尸体猛地拖入了玉兰位面。”

林雷、贝贝完全惊呆了。

富贵险中求，林雷完全能想象贝鲁特当时的决断！拼了命，以最快速度施展那一招。

“我当时也害怕，可那是主神！成功，我就能成主神！机会难得，拼了！”贝鲁特说起当年一幕，还是激动地很，“我也很幸运，当时奥古斯塔估计也没想到，有人敢虎口夺食吧。而且，他注意力在青龙身上，他在追杀青龙，施展灵魂攻击，将青龙击毙，青龙临死前，也是朝玉兰位面方向冲来。我刚好一锅端，将他们四神兽尸体尽数收进来！”

林雷完全屏息了。

他完全能想象那一幕地惊险！

不过贝鲁特成功也是有可能的，须知，一般魔兽尾巴移动速度是最快的。而作为神兽噬神鼠，贝鲁特本体的尾巴，特别在拼命一刻，尾巴卷住，瞬间一缩！那速度之快，绝对是一眨眼。

奥古斯塔，恐怕略微反应慢点，便抓不住贝鲁特了。

“青龙老祖宗，果然是被灵魂攻击杀死地。”林雷也明白，为何盘龙戒指是破损得了。若是被奥古斯塔近身物质攻击杀死，盘龙戒指应该完好无损才对。

“哈哈……”

贝鲁特大笑了起来，“那奥古斯塔当时惊呆了，甚至于都没反应过来。而后，他终于愤怒地发狂了！毕竟，他拼命杀死四神兽，可一切却被我夺去了。我一个上位神夺他光明主宰的东西，他不发疯才怪！”

林雷也完全能想象那场景。

四位老祖宗联手，光明主宰恐怕并没十足把握成功。只是侥幸成功挡住了四位老祖宗全力一击。这才将四位老祖宗接连杀死。

“四枚主神格啊，那可代表着四名主神！”贝鲁特冷笑道，“那奥古斯塔根本无法进入物质位面，所以，他只能施展位面投影分身进入玉兰位面，欲要杀死我。”

林雷暗自点头。

外来主神。是无法进入物质位面的。

而四位老祖宗，当初已经死了，尸体以及主神格只能算是物品，并非是生命。当然可以进入物质位面。

“位面投影分身？实力也算不错，能赶上七星恶魔，甚至于接近一般修罗吧。”贝鲁特嗤笑道，“可惜。即使没成主神。我地实力，也超过一般的府主。靠着神格兵器，我硬是将那位面投影分身砸散！”

林雷笑了。

以贝鲁特的力量，加上贝鲁特在法则玄奥上的成就。击败位面投影分身，的确是很轻松的。硬地不行，这光明主宰便再次凝聚成投影分身，威胁我。说我如果不交出主神格，就要怎么样。可是我，也懒得理会他。当场，就炼化了风系主神格！”贝鲁特微笑道，“那光明主宰，还想请大圆满来对付我。可惜啊。大圆满还没到，我已经是主神了！这炼化主神格，只是眨眼功夫的事情。”

“这么短？”林雷惊呼道。

“炼化神格，都要好久呢。”贝贝也惊讶了。

贝鲁特笑道：“炼化神格为什么耗时长？那是因为，你们需要领悟各种玄奥。这当然需要时间。可是这主神格。根本没任何玄奥，所以，也只是眨眼功夫的事情。”

“拼了这一次，我成了主神。并且还手握三颗主神格。”贝鲁特感叹道。

“爷爷……你够狠。”贝贝目光中有着钦佩。

林雷也感叹，如果是自己当时发现这一幕，敢在光明主宰面前虎口夺食吗？这需要胆识，但是，也需要足够实力！毕竟要从空间乱流中将神兽尸体弄进来，一般上位神根本做不到。

“当然。这件事情也导致了……光明主宰恨我入骨。他欲要逼迫我交出其他三颗主神格。我根本没理会他。”贝鲁特淡笑道，“我看得出来。光明主宰那个性，是睚眦必报的。既然得罪了，干脆得罪到底。”

林雷也微微点头。

“不久之后，我还故意传出消息，建造了众神墓地。说其中有四大神兽死后留下的主神器！想要来夺，就来玉兰位面吧。”贝鲁特笑道，“主神一死，那他遗留下地主神器，一般人夺走。也不会有其他主神收走的。”

林雷微微点头。

拥有主神器渠道，一个是位面战场积累军功，一个是成为主神使者得到主神赏赐，还有一个，就是得到死去主神遗留地主神器。如林雷的盘龙戒指便是这种由来。

只是，主神死掉概率太低。

而且能杀死主神的，一般也是其他主神。其他主神在杀死主神的时候，也会将其主神器等都收好。一般不会流传出去。

“主神器地魅力太大，消息传出后，不少人赶往我玉兰位面。如地狱的一些七星恶魔，连光明神位面的十二翼神天使也来了，还有各大位面厉害地人物。一场大战，在玉兰位面开始。”贝鲁特笑道，“当然，一切都在我地掌控中。”

林雷笑了。

贝鲁特当时都是主神了，那些上位神斗地再厉害，又岂能超脱贝鲁特的控制？

“靠那一战，我略微出手，名声传播出去。顿时有主神注意到了我。”贝鲁特笑道，“当初我夺走四神兽尸体，那奥古斯塔并没有大肆宣传，许多主神并不知道。随着我出名，一些主神通过投影分身和我交流，也知道了事情。当时……毁灭主宰向我提出了一个条件。”

“毁灭主宰，提条件？索要主神格么？”贝贝道。

“不，他向我索要四神兽血液提炼而成地精血。神兽的力量源泉就是血液，这毁灭主宰。恐怕也想靠四神兽地大量精血，研究什么吧。”贝鲁特感叹道，“毕竟，历史上，只有四神兽能将天赋神通结合在一起。”

“我将四神兽地精血的一半，给了毁灭主宰。而毁灭主宰也向我保证。我的神分身只要不去光明神界，他便保证，光明主宰不敢杀我神分身。”贝鲁特说道。

林雷他们恍然。

“原来是这样，难怪在地狱，光明主宰不敢对爷爷你动手呢。”贝贝说道。

“他再厉害，也不及毁灭主宰。”贝鲁特笑道，“毕竟四大规则主宰实力太强了。生命主宰为人很好，可其实力也深不可测。死亡主宰在幽冥山过的悠闲，实力也没完全展露过。毁灭主宰隐藏的很深，也不知道他从四神兽精血是否研究出些什么。而命运主宰。更是不问世事，一直呆在天界。”

林雷暗叹，那毁灭主宰地交易，却是毁灭主宰占便宜了。

毁灭主宰只需要威胁光明主宰一番，就得到了四神兽一半的精血。

要知道……林雷就靠青龙的一滴精血，身体便强到那程度，神兽精血的能量，可想而知。

“神兽精血，乃是其本源能量源泉。我对四神兽的精血也很好奇。所以，也做了试验。将一滴精血尝试融入普通人类体内，看看会有什么结果。一开始的试验，是人类承受不了，直接身体崩溃而死。不过后来。我有经验了。终于成功了！”

贝鲁特笑了起来：“所以，也就有了第一代的四大终极战士诞生。”

林雷愕然。

“四大终极战士？”林雷震惊看着贝鲁特，“是你试验地结果？”

“爷爷，你……”贝贝也惊呆了。

“怎么，很奇怪？”贝鲁特淡笑道，“其实像巴鲁克、阿曼达、海德、波雷他们四个人，如果我不插手，他们也就是战场上的炮灰，也不会有什么成就。经过我地试验。他们成了终极战士。在大陆上功成名就。”

林雷明白，在当时地贝鲁特眼中。主神挑选凡人试验，还是用四神兽精血试验，那是凡人地荣幸。

“怪不得，四大终极战士突兀在玉兰位面诞生。而且，还查不到任何原因。”林雷暗自感叹。

“真正说起来，巴鲁克他们四个人，应该算是和四神兽家族地盖斯雷森等人同一辈分。”贝鲁特笑道，“实话说，我对四神兽还是存有感激的。毕竟因为他们，我才能成为主神。”

“所以，我前往地狱的神分身，便呆在了幽蓝府！血峰主神知道我的身份，我请他帮忙，对外宣称是他麾下使者。好出面，去保护四神兽家族。”贝鲁特笑道，“如果我仅仅是主神使者，怎么可能因为我一席话，血峰主神就出面，让八大家族退去？”

林雷唏嘘不已。

当时贝鲁特召唤出血峰主神，血峰主神就出面喝退那八大家族。林雷当时还惊叹，这贝鲁特的面子太大了！原来……血峰主神不是看主神使者面子，而是因为贝鲁特本人就是主神。主神当然要给主神面子！

“我还拥有三颗主神格，当然要选出三个人来继承。不过我也不能随便选三个人，必须经过考验，经过重重审核……青火他便是我选择的第一人。”贝鲁特随即叹息道，“实际上我也想让哈里他们三个小子成主神。可毕竟，主神格只剩下大地、火、水三枚，所以，必须是修炼这三种法则的独立成神的上位神，才能炼化主神格。”

“炼化主神格，必须独力成神？”林雷惊咦道。

“对，如果不是靠自己，而是靠炼化神格成神地，基础本来就不牢。神格和灵魂也不是完全契合。要再炼化主神格，根本不可能。”贝鲁特摇头道，“我那三个孩子，只在黑暗、风两方面有天赋，其他三方面，我想尽办法，他们都无法成功。”

林雷微微点头。

“后来，因为贝贝的出现，特别是林雷你的突飞猛进，实力惊人的提高。我也将你当成了候选人之一……”贝鲁特随即看向林雷。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第四章 - 主神‘林雷’

“候选人之一……”

原来自己在地狱中闯荡，一切贝鲁特都看在眼里，都在不断审核思索。

“我虽然成为主神，可也和普通凡人一样，希望将主神格选给关系亲近的人。我的三个孩子还有贝贝，在大地、火、水三方面明显不可能有成就。因为贝贝，我当然也对你寄予希望。可是我明白，同等级的主神之间，法则玄奥领悟如果相差太大，还是不行。林雷，你当时的法则玄奥领悟太低了。”贝鲁特感慨道，“毕竟主神中，最低的也融合了五种玄奥！我就属于最低的那种，当然，融合五种玄奥的，占据绝大多数！”

“最低融合五种？”林雷有些吃惊。

“爷爷。”贝贝惊讶地连道，“你曾经说过，许多主神，都是无数位面诞生后天地间第一批上位神，而后机缘巧合夺得主神格。他们资质天赋不一定多高，怎么也会融合五种玄奥呢？”

须知，许多强者，融合三种乃至融合四种玄奥，已经是极限，无法再突破。

“哈哈……”贝鲁特笑了起来，随即神秘看向林雷，“至于主神，即使天赋低一些，也能融合五种玄奥。等会儿你成为主神，你就知道了。”

“等会儿成为主神？”林雷心底一颤。

“虽然成为主神后，你以后或许成就会高。可是……”贝鲁特摇头道，“毕竟成为主神前成就越高越好。而你当初，仅仅融合了三种玄奥。只是靠着魂石以及青龙血脉的强悍身体，才能击败一般七星恶魔。”

“我考察的候选人，一般最低也是融合五种玄奥的。”贝鲁特摇头道，“比如青火。便是其中最强的，甚至于到了最后瓶颈，离大圆满也只是一步之遥。”

林雷心中惭愧。

贝鲁特考察一群人，如果绝对公平，当时自己连成为候选人的资格都没有。

“当然因为贝贝，我还是希望你成为主神。”贝鲁特笑道。

这就是人之常情。谁不希望在尽可能地情况下，将好处给亲人朋友？

“不过你的进步速度，的确很快。冥界之旅……我更加重点对你进行考察。”贝鲁特微笑道。“甚至于，我让青火的本尊携带大地神分身，一路暗中跟踪你们，同时，也是保护你们。”

“暗中跟踪？”林雷、贝贝惊异看向青火。

青火跟踪自己，自己竟然毫无察觉。

“林雷。我很惊讶。因为你在位面战场上竟然达到融合四种玄奥！创出寸地尺天的绝招。”贝鲁特笑了。“你这一招，特别结合紫荆主神那特别的紫晶空间运用方法，在招数上，已经赶超融合五种玄奥地强者。”

“短短两千余年，就融合四玄奥，这速度。就是放眼无数位面，也绝对是天才了。”贝鲁特笑地开心，“我敢肯定，你这么修炼下去，有十足把握，能融合五种玄奥。”

“当时，我就定下，你就是新一任大地主神的人选。”贝鲁特说道。

林雷心底感叹一声。

“怪不得。”贝贝嘀咕道，“怪不得那时候。雷林先生出现了。”

“对。我的任务，那时候其实差不多完成了。”青火笑道。随即看向林雷，“当年那个在铜锣山接受我指导地下位神，短短两千余年，就达到那等高度。以后更是会成为我的伙伴大地主神，真让人惊叹，可谁想……没多久，竟然发生了真正的大事。我当时也是被吓住了，毕竟，我的主神分身不能离开玉兰位面，而我的本尊，即使想赶过去救你，也来不及，我当时是真的担心，你就那么被马格努斯杀死了。”

贝鲁特也感叹一声：“青火告诉我，你遭受到马格努斯攻击，陷入生死一线。我当时也担心，担心你死去。”

“可谁想，这竟然是你转变地机遇！”贝鲁特眼睛放光，“拥有四分身还灵魂变异成功，更是让你成为超越大圆满地超级强者！哈哈……林雷，灵魂变异后的你，可比我，也比青火条件还要好！”

“别说你跟贝贝的关系，就是没关系。但凡你是玉兰位面子民这一项，我都会让你成为主神。”贝鲁特显得很是兴奋。

本人实力越强，这成为主神后，当然也会越强！

“林雷，你看----”贝鲁特一翻手，手中出现了一个黑色石盒。

林雷一眼认出，这黑色石盒，就是被封印在玉兰位面的黑色石盒。

“这里面的物品，你应该猜得到。”贝鲁特微笑着打开这石盒，盒盖掀开，顿时，两色光华朝四面八方射去，那种让人心悸的气息从光华源处散发开，林雷和贝贝不由连凝神看去。

石盒内躺着两枚类似于神格地晶体。

这晶体颜色是仿佛琉璃般的半透明的灰色，乍一看，如同某种晶钻，这两枚晶体散发的光华，分别为厚重的土黄之色以及温润的青绿之色。而其蕴含的威能气息，却是连林雷、贝贝心颤。

“这是主神格！”林雷万分肯定。

贝鲁特感慨万千：“这两枚主神格，分别是取自于青龙尸体内的水系主神格和玄武尸体内的大地主神格！我已经保存这两枚主神格一万余年，我最担心，那次我有必要地事情要离开玉兰位面，一旦遭到光明主宰奥古斯塔击杀，这主神格给怎么办！我当时决定，即使死了，这主神格也不能让奥古斯塔得到。所以，才弄出那封印。”

林雷暗自点头。

主神才能破开地封印，却留在物质位面。那光明主宰的确没希望打开。

“唉，如果有黑暗系主神格多好。”贝贝砸吧两下嘴巴嘀咕道。

贝鲁特笑瞥了一眼贝贝：“你以为这主神格这么好弄到地？好了，林雷。我告诉你。欲要成为主神，没其他办法，只有一条路----炼化主神格！这主神格，乃是无数位面诞生后，自然降临的77颗主神格。唯有靠自己能力修炼到上位神境界，才能炼化主神格。”

林雷微微点头。

成为主神。的确不是单纯地努力修炼就成的。

“主神之所以厉害，就是因为主神格。大圆满上位神包括你这个灵魂变异的，意志威能都是融合灵魂的吧。”贝鲁特笑道。

“对。”林雷点头。

“可主神不同。几乎所有意志威能，都在主神格上。”贝鲁特道，“在炼化主神格的时候，主神格蕴含的无边意志威能，会改造灵魂，因为分身灵魂尽皆一体。分身灵魂也会得到部分提高。可那都是次要地。和主神格中的意志威能比，灵魂所分到的意志威能都不足其万分之

林雷微微点头。

“贝鲁特大人。”林雷疑惑询问道，“主神格，有下位、中位、上位之分。如果成为下位主神。以后再得到同系中位主神格，还能炼化吗？”

“不能。”贝鲁特毫不犹豫。

“成为下位主神，那一辈子。都是下位主神。”贝鲁特说道，“当然……如果一个人两个分身，分别炼化不同地主神格。这是可能的。传说中的雷系主宰，他还有一个主神分身，是大地主神。”

林雷愕然。

一个人，担任两个主神之位？

“哈哈，林雷，别说雷系主宰，就是你。也将拥有两个主神分身。”贝鲁特突然说道。

“什么！”林雷被吓得一大跳。

“爷爷。你说什么？”贝贝惊呼道，“你让老大他……”

贝鲁特双眼放光。哈哈笑道：“如果林雷就普通大圆满，我都不可能让他同时炼化两枚主神格。可是……他是灵魂变异，神力可以融合！我在想，林雷同时拥有大地主神分身、水系主神分身后，实力会怎么样！”

旁边的青火显得也很兴奋：“当初贝鲁特，只是准备让你当大地主神，可你灵魂变异成功，贝鲁特的计划他便改变了！他准备，让你拥有两个主神分身！”

“我一直没敢想，有一天能光明正大走出玉兰位面。因为，我没信心对付奥古斯塔。”贝鲁特目光凌厉，“可是，林雷你灵魂变异，给了我希望！天地诞生以来，主神就那么多，可灵魂变异诞生条件太过苛刻，主神中没有一个是灵魂变异的。”

“虽然也有人，拥有两个主神分身，可因为能力无法融合。实力当然不可能怎么提高！可你林雷不同！”

贝鲁特盯着林雷：“你是灵魂变异地，我很想知道，两不同主神，能力融合后，实力会达到什么程度！”

“我甚至于认为，你有希望带领我们走出玉兰位面，无惧那光明主宰奥古斯塔。”贝鲁特目光锐利。

正因为在林雷身上，看到了走出玉兰位面地希望！所以，当初的贝鲁特才会那般激动，那般失常。

融合主神？

这绝对是前所未有的。

“上天待我们不薄，本来我最担心的是，那奥古斯塔有至高神器。可现在，哈哈，你也有了至高神器。”贝鲁特激动万分，“一切都那么顺利，我都有感觉，林雷，你这个前所未有的融合主神，绝对不会让我失望！”

林雷忍不住有些热血沸腾。

的确……

即使其他主神有两个主神分身，可不是灵魂变异，主神之力不能融合。唯有林雷----才是真正地融合主神。

“林雷，炼化它吧。”贝鲁特将石盒递到林雷面前。

林雷看着面前石盒中的两枚琉璃般的主神格，而后看向贝鲁特、青火、贝贝三人一眼，三人眼中都有着期待。

“炼化主神格……”虽然有些热血沸腾，可林雷还是努力让自己冷静，“先炼化一颗，在炼化另外一颗。”循序渐进，林雷认为这样会安全许多。

“滴答！”

一滴鲜血沿着林雷的手指渗透而出，滴落在大地主神格表面，顿时大地主神格悬浮了起来，厚重的土黄色光芒开始四射开去。林雷本人心意一动，顿时身体变幻，大地神分身显露在外，其他三个分身以及本尊都在灵魂海洋中。

土黄色长发飘荡，林雷目视着眼前的大地主神格。

“轰隆隆

这众神墓地的第十八层，原本是青色大地，青色天空。可此刻----

天地一瞬间色变，浓郁到可怕的土黄色元素瞬间充斥整个空间，大量的土黄色水流诞生在林雷周围，环绕着林雷。这些土黄色水流正是液化地大地主神之力，而那大地主神格，也渐渐没入了林雷地眉心部位。

“新的主神，诞生了。”贝鲁特嘴角有着一丝笑意，诞生一位新主神，贝鲁特也感到一阵满足，同时，也有些忐忑，“前所未有地融合主神，会是什么样呢？”

第二十一集 巅峰（结局卷） 第六章 - 寄托

众神墓地第十八层，恢复寂静，林雷也睁开了眼眸。

见林雷炼化主神格结束，贝鲁特、青火、贝贝忍不住脸上满是笑容。

“林雷，感觉怎么样？”贝鲁特有些忐忑地连问道。

这么多年来，贝鲁特从未这么紧张过！然而此刻……他真的紧张了！炼化两枚主神格后的林雷，实力有没有他想象的强大？这将关系到他贝鲁特，是否能够光明正大走出玉兰位面，去至高位面、神位面闯荡！

“感觉……”林雷脸上浮现一丝笑容，“很不错！”

“很不错？”贝鲁特、青火、贝贝都盯着林雷，一脸疑惑。林雷所谓的很不错到底代表实力达到何等程度呢？

“老大，你现在有没主宰强呢？”贝贝突兀地询问道。

“这？”林雷略微迟疑。

“贝鲁特爷爷，你可知道，这下位主神、中位主神和上位主神的实力差距？”林雷询问道，不弄清楚三者的区别，林雷也无法对如今的自己准确定位。

贝鲁特连解释道：“林雷，这不同等级的主神差距很大！举个例子，大圆满的下位主神，比融合五种玄奥的中位主神，略弱一些。但也接近了！同样的例子，大圆满的中位主神，实力接近融合五种玄奥的主宰，当然，还略差一丝。不将武器、天赋神通计算在内。”

“我明白了！”林雷微微点头。

大圆满下位主神。和融合五种玄奥地中位主神比。

法则玄奥方面。这位下位主神。比中位主神强过十倍。可即使如此。依旧比不过中位主神。说明。意志威能方面相差超过十倍！

而意志威能方面。大圆满下位主神。不单单拥有主神威能。还蕴含成为大圆满时。天地赐予地那一份意志威能。可即使如此……意志威能。依旧比中位主神相差超过十倍！

那么……

正常地下位主神。和中位主神相比。主神格中地意志威能振幅作用相差是近乎百倍地。

“根据常识推测。”贝鲁特淡笑道，“林雷，你原先拥有四分身灵魂变异的意志威能，现在又炼化两枚主神格。灵魂地意志威能，再提高一筹。你现在，应该和中位主神意志威能差不多了。”

青火则是疑惑看向林雷：“林雷，你灵魂变异，融合后。两颗主神格间的意志威能，有没有叠加融合？”

“没有。”林雷摇头道，“主神的意志威能，几乎都是在主神格中。怎么可能融合？”

“贝鲁特爷爷猜测的没错。”林雷点头道，“炼化这枚水系主神格后，我的五大灵魂意志威能再次提高！按照推测，单纯的意志威能方面，我应该和中位主神相当。”

“你还有融合主神力。”贝鲁特笑着道。

“对，两系主神之力，的确能融合。”

林雷感受着体内那股雄浑的灰绿色的主神之力。点头道。“这融合主神之力，威力，应该是普通主神之力地十倍！现在，单纯意志威能、力量方面，我应该在中位主神中靠前！”

如果是其他人，即使有两个主神分身。最多让两个主神分身，各自灵魂多融入一份意志威能。

可林雷，不但多融合一份意志威能。最重要的是，主神之力还能融合！

“你还有一件至高神器！”青火微笑道，“拥有了至高神器，你应该能比拟普通的六位主宰！”

林雷明白青火说的六位主宰是哪六位，这11位主宰中，拥有至高神器的也就五位。

众神墓地第十八层。

“呼呼

微风吹拂，心情极好地贝鲁特一拂袖。顿时“嘎嘎大量的青石移动了起来。那供奉着青龙尸体的祭坛再一次沉下去，同时青石板空地上又冒出了桌子和四个石凳。

“大家都坐下。慢慢谈。”贝鲁特笑吟吟地带头坐下，同时从空间戒指中取出了食物、好酒，“一万多年了，我可从没今天这么开心过。哈哈，我怎么都想不到……令我摆脱困境的，竟然是当年那个芬莱王国的少年，这一转眼，那魔法学院的少年，就成了堪比主宰般的存在。”

“我厉害吧。”贝贝得意道，“当初一眼就认准了老大，跟他走。”

“一眼认准？”林雷揶揄笑道，“当初，是谁嘴馋，吃烤野兔肉，吃烤鸡啊……”

贝贝愕然。

“哈哈……”旁边饮酒的青火，见贝贝表情，也不由笑起来。

“来，林雷，我们干一杯。以后，我和青火能不能无所顾忌地离开玉兰位面，可就看你了。”贝鲁特笑道。

林雷也举杯：“放心，贝鲁特爷爷，不过，这一切都是我该做的，这两枚主神格可都是你给我的。令你摆脱困境地，还是你自己。我反而要感激你地。”林雷真诚说道。

贝鲁特笑着摇头：“哈哈，你太谦虚了，我本来就要挑主神候选者！”

“而四分身灵魂变异成功的强者，这样的候选者哪里找？这可和我没关系，是靠你自己。当初我和青火，都一直关注着你，在那吊着你一丝生机的魂石消耗殆尽后，原本以为你抗不住了，谁想，峰回路转，你从生死边境撑过来了。”贝鲁特赞叹道。

林雷也不再辩解，只是开心的和众人谈笑着。

“不过，我的法则玄奥，领悟太低。”林雷皱眉道。

单论法则玄奥方面，林雷也就融合四种玄奥。而其他主神们最低都融合五种。

“别急。”旁边地青火淡笑道，“林雷，以你数千年就融合四种玄奥的资质。配合上那无尽的信仰之力，我看，你会在短时间内，达到一个极高的地步。但是林雷，我得提醒你一声。你最好，朝物质攻击方面发展。”

“你地意思是？”林雷有些惊讶。

“你的身体，很强。”青火感叹道，“我也听贝鲁特说了，你如今身体堪比主神器！要知道。就是主神中，达到这层次的，都屈指可数。”

“哦？”林雷有些惊讶，“主神们，将身体变强。很难？据我所知，我青龙一族老祖宗青龙，身体就如主神器般强横。”

青火嗤笑道：“青龙？你以为，一般主神，能和四神兽那种怪胎比？”

林雷哭笑不得。

四神兽，怪胎？

不过这说法也没错，四神兽不但单个个体天赋太强，而且竟然还能四种天赋神通结合，这就太逆天了。“林雷，你看我。也成了主神。可是。我也只能用主神之力凝聚成身体。无法再强化了。”青火摇头道，“真正身体本身，就如主神器般强大的。那是天生就了不得的。如四神兽，如贝鲁特，如那毁灭主宰，如那死亡主宰。都是那般。”

旁边地贝贝惊呼道：“毁灭主宰和死亡主宰，也不是人类？”

“不是人类。”贝鲁特点头道，“死亡主宰，听说是冥界诞生之时第一个生命。冥界诞生初始，冥界大陆还没生命，在那浩浩荡荡无边无际地冥海深处诞生了第一个生命----一株植物！便是这这死亡主宰本尊。”

“植物，什么植物？”林雷有些好奇。

“不太清楚。”贝鲁特摇头道，“没人能逼迫得死亡主宰显现出本尊吧。据说，那在幽冥山生活的幽冥果树。当初就是死亡主宰地伴生果树。”

“哦？”林雷恍然。

忽然林雷想起了死亡主宰所穿长袍地图案。树枝藤蔓以及银蛇腾绕。“幽冥果树和死亡主宰，都是主神。本尊也都是植物！而那金银两条大蛇。应该分别是生活在那两植物上面的。”

“主神之力，在强化身体方面，作用有限。”青火淡笑道。“我这融合主神之力，也无法强化身体。”林雷眉头皱起。

当初四种上位神力融合后，形成的融合神力。能够大幅度的强化身体，并且还能强化神器、神格兵器！可现在，这融合主神之力，效果反而不如，那融合四系神力。

须知，融合四系神力，威力就超过普通主神之力十倍。

而林雷现在的融合主神之力，威力也就普通主神之力十倍。可之前融合四系神力比，并没增加！虽然攻击力上相差无几，可论效果奇特，还不如融合神力。

“看来，平衡最重要。我现在，四分身地能量不平衡。”林雷有些猜到原因所在。

“林雷，你身体强悍的，和贝鲁特、四神兽相当，那你就要利用起来。”青火郑重道，“你朝物质攻击方面发展，即使现在的你，也能和一般的主宰一比。”

“不过……我还不是光明主宰对手。”林雷摇头道。

光明主宰，也有至高神器！

“我们都不急，慢慢来。”贝鲁特淡笑道，“你是灵魂变异的，融合不同的四种法则玄奥成功，那威力，就超过融合相同法则六种玄奥的十倍威力。到时候，你将绝对超过光明主宰奥古斯塔。”

法则玄奥方面，林雷潜力，比一般主神，要高很多。上。

龙血城堡内。

林雷和迪莉娅依偎着躺在床上，这已经是林雷成为主神的第三天了，昨天林雷回到龙血城堡，将所有消息告诉迪莉娅后，迪莉娅也是惊呆了。她怎么都没想到……林雷竟然能达到如此程度。

单单现在，林雷靠至高神器，便能比拟主宰。

若玄奥方面提高上去，超越光明主宰都有把握。

“林雷，你都成主神了，我感觉做梦一样。”迪莉娅躺在林雷胸口，轻轻说道，目光透过窗户看着外面。

“主神……只可惜这次，没能让德林爷爷复活。”林雷暗叹道。

迪莉娅转头，仰头看着林雷，鼓励一笑：“德林爷爷如果活着，会为你高兴的。而且……生老病死，德林爷爷也活了很久，你不必太伤心。”

“算了，不提这些了。”林雷摇头道。

“现在好了。”迪莉娅微笑道，“没有血雨腥风，你甚至于都不会离开玉兰位面。我们就安静的过日子吧，看日升，看日落……千年、万年！”

林雷听了，不由将迪莉娅轻轻拥在怀里。

林雷知道，将来地生活，地确会很平静。

当然，在平静中林雷也需要修炼，在时间流逝中，让自己实力不断地提高，直至，能赶上光明主宰！

“光明主宰，必须得击败，乃至击杀他！”林雷心底默默道。

毕竟，自己母亲的自由，还被光明主宰控制着。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第七章 - 龙血大陆

在玉兰位面中，无论谁都不可能击杀林雷，没有压力，日子也就过的逍遥自在些。

宁静的时光无声无息中便已经过去了三百余年，三百余年，对凡人而言太过漫长了，这三百余年中，不知多少凡人死去，又有多少新生命诞生。

而龙血城堡中，几乎没什么变化。

神的世界，千年时光，也就一瞬罢了。

“林雷，今天心情似乎不错啊。”迪莉娅和林雷一同在后花园中散步。

“今天，我修炼上略有所突破。”林雷微笑道。

“哦？不同法则，三种玄奥融合了？”迪莉娅惊喜道。

“不，没那么快。”林雷摇头一笑道，“大地脉动圆柔次元攻击这三种玄奥，虽然已经修炼到最后一步，三种玄奥整体融合抵达瓶颈，可这最后一难关，是非常难突破的。”

融合玄奥越多的瓶颈，就越难突破。

如那融合六种玄奥的最后瓶颈，不知道多少强者，都困在那一步，无法成为大圆满。

“那你说的突破是什么？”迪莉娅疑惑道。

“是火系法则爆之玄奥，这爆之玄奥融合最难，今天，刚和大地脉动契合。”林雷淡笑道，“不过说起来，这三百多年的修炼速度，比我预料的，要慢上不少。”毕竟自己成主神后，拥有着海量的信仰之力支持着。

这推演、感悟速度，也要比过去快的多。

三百多年。恐怕相当于未成主神前地近万年效果了。

“不着急，时间，那是无限的。”迪莉娅淡笑道。

“你不急，可贝鲁特爷爷和青火呢？”林雷忽然一瞥后花园的园门口，只见一名短发青年笑着走进来。这青年模样和林雷有着六七分相似。正是林雷的儿子威迪。

“父亲、母亲。”威迪笑着道，“今天可是龙血大陆最盛大的节日。你们不去看看？”

“龙血大陆？”林雷一怔，自嘲笑道。“我都忘记了今天是龙血节了。”当初林雷刚成主神后不久，在一次和贝鲁特、青火等人谈话中，在提到玉兰大陆青火大陆地时候，一时兴起，林雷也建造了一座大陆----龙血大陆。

这样一来。三座大陆，刚好成三角形。

当初，林雷还施展主神地能力，将玉兰大陆、青火大陆周围几座小岛，连整个小岛直接移送到龙血大陆内。数座小岛上的人口加起来，也近千万之多。并且，林雷也移送了大量地魔兽等其他生物过去。

三百余年过来，因为土地广阔，加上魔兽被林雷放在了龙血大陆最西方。使得人类没什么天敌。

短短三百余年。人口就从千万，增加到过亿之多。当然在三百余年发展中。巴鲁克帝国也给予了大量帮助，比如两块大陆之间的海航贸易，说是贸易，实际上是帮助。

这些被移送到龙血大陆地人们，他们也将9月24日，定为了龙血节。

“林雷，这龙血大陆上居民们，可都是信仰你的。将你当成唯一的真神。难道这龙血节，不去看看？”迪莉娅揶揄笑道，“现在人口虽然才过亿，不算多，可龙血大陆的面积，比其他两块大陆都要大些，这么没有限制的扩张下去，再过数千年，人口就能超过青火大陆了。”

“父亲，家族内不少人都过去了呢。”威迪也笑道。

“好，去看看。”大陆，这三座大陆彼此距离对普通凡人而言，算是比较远。可对神而言，乃至对圣域而言，都算很近地了。三块大陆隔得海峡距离，也就近万里而已。林雷和迪莉娅，只是眨眼功夫，便从玉兰大陆来到龙血大陆。

龙血大陆第一城----巴鲁克城，和巴鲁克帝国的帝都同名，这座城池靠近龙血大陆东海岸线。也是最靠近玉兰大陆的城池。

因为靠海岸线，发展起来也快。

如今这第一城，也发展成容纳数百万居民的超级大城，今天是龙血节，这巴鲁克城热闹非常，同时大量住在乡下的人们也凑热闹赶到城内，不单单是神殿前的广场，就是城内的街道上，都是人山人海。

一袭青色长袍的林雷和一袭白色长袍的迪莉娅，行走在拥挤地街道上，街道上虽然拥挤，可却没人碰到林雷、迪莉娅。甚至于，别人都无法察觉这怪异地一幕。

“这里是越来越热闹了，我上次来，这条街上，店铺还没这么多。”林雷淡笑道。

“你上次来，可是两年多前了。”迪莉娅却是说道。

“两年？也就一瞬罢了。”林雷如今心境，也有些变化。

“对了，你准备什么时候创造神位面？”迪莉娅疑惑道，“上次贝鲁特爷爷还说过，这创造神位面，灵魂都将自己所创神位面契合，会感悟到法则。对实力提高是很有好处的。你现在，不是困在瓶颈么？不试试？”

每一个主神，都拥有创造神位面地能力。

一旦创造，也会领悟到那部分法则。

就如水系主神，创造的神位面，为水系神位面！在创造过程中，会领悟到牵扯到创造位面的水系法则。创造一次，和创造百次，都是领悟这部分法则。没区别。而且创造位面消耗精神力、主神之力、时间都太多。

一般主神，都仅仅创造一次罢了。

“这创造神位面，并不是一天两天一年两年。就能完成的。根据贝鲁特爷爷的经验，那是需要过千年时间地。”林雷感叹道。

一个位面，太大。

即使是主神创造，耗时也极长。

贝鲁特创造过，可青火却没创造。因为。青火已经达到大圆满境界。对火系法则完全领悟。即使创造神位面，对他也没什么好处。

“过千年时间。是很长。”迪莉娅点头，“你打算什么时候。去创造神位面？”

“准备一下，就在最近吧。”林雷一笑道，“和贝鲁特爷爷一样，也是建造在靠近玉兰位面旁边。”

在谈话间，林雷、迪莉娅二人已经走到了巴鲁克城最空旷的神殿广场。神殿之前的广场，足有近数里方圆。此刻上面密密麻麻站着无数的人，在广场最前方，正有在龙血大陆传教的教皇。

“以伟大地真神林雷之名----”道恢弘地声音在神殿上空回荡，顿时整个神殿广场一片寂静，无数的人炽热崇拜地看着那位教皇。

“宗教地魔力，真夸张。”林雷自己也有些哭笑不得。

当初他建造了龙血大陆，移送了数座小岛过来。之后的事情，也都是巴鲁克家族后辈子弟负责了。所谓地宗教等等。也是巴鲁克家族子弟搞出来的。不过……林雷的确有资格被如此信仰。

毕竟。林雷已经是堪比主宰般的存在了。

而且，这宗教传播极为容易。因为创造大陆这等手段，在凡人眼中，简直是不可思议，最伟大的神迹了。比当年光明教廷地天使降临等神迹，不知道厉害了多少倍。

“林雷，这龙血节，快到最疯狂的时候了。”迪莉娅笑道。

“和以往一样，每年龙血节，我们龙血大陆会在这，挑选出一百名精英送往玉兰大陆，这一百名精英，将随同先前的一些精英们，一起接受培养以及淘汰，最终的合格者，将有资格，成为圣地龙血城堡的神卫！”一位穿着铠甲的大胡子男子站在教皇身侧，朗声道，“好，现在选拔赛开始。”

见到这一幕，林雷不由苦笑。

“这一套，是泰勒搞出来的。”迪莉娅也笑道。

龙血城堡，乃是林雷的居所，那地方，上位神、中位神、下位神一堆，绝对是玉兰大陆神最多的地方。即使是龙血城堡地护卫，都被称为神卫，想要当神卫，那是需要激烈竞争角逐地。毕竟跟神们接触，很容易就得到很多好处，或者各种指点。

偶尔，一件神器，一枚神格，一颗灵魂金珠，就可能从龙血城堡中流传出来。

龙血城堡，绝对比任何学院更具有吸引力。

“这选神卫，比当年恩斯特魔法学院选学员，都要严格的多啊。”林雷感叹一声，“我们当初魔法学院，一届一百人。可这虽然也是一百人，却是需要集中到玉兰大陆，经过数十年教导、淘汰……”

须知，龙血城堡地神卫，那是一百年才一换的，可选候选者，各地却是每年都选，无数人为这一点机会而疯狂。

“其实，神卫根本不需要换。”迪莉娅感叹道，“神卫最低都是九级强者，寿命近五百岁。他们完全可以当值两三百年。”

“毕竟当神卫，是进入圣域的最快办法。”林雷淡笑道，“城堡内那一群人可都是神了，虽然炼化神格成神的不少，可他们对法则玄奥理解，指点那些人一番，或许，那些神卫，就达到圣域了。“恩？”林雷眉毛一掀。

“怎么了？”迪莉娅疑惑道。

“有人来玉兰位面了。”林雷一笑道，“我们的人。”

玉兰位面遥远的北方，北极冰原所在，那最高的冰山山巅传送阵处。

迷蒙的光芒亮起，四道人影渐渐出现。

“见过四位大人。”如今玉兰位面的位面监守者，已经换成了一名金发美女，依旧只是中位神境界。

“恩。”这四人为首者瞥了她一眼，“我们走。”

四道人影当即腾空，朝南方飞去。

“大哥，你说毁灭主宰说的是真的，还是假的？”四人中唯一的女性，一头火红色长发的女子说道，此人，正是四神兽家族的朱雀一族族长。

“毁灭主宰什么身份，怎么可能欺骗我们？”那白虎族长笑着说道。

“不是，我到现在，都有点不敢相信。”朱雀族长连道。

“别说你，就是我们，也无法相信。”盖斯雷森感叹一声，“不过毁灭主宰不可能撒谎，可是……林雷成主神？这太……”

“别说了，是否成主神，等会就知道了。”浑厚的声音响起，说话的玄武族长。

“你们神识发现林雷了吗？”朱雀族长疑惑道，“我搜遍了那三片大陆，都没发现林雷的影子，倒是发现了林雷的许多亲人朋友。”

“我也搜不到……难不成，这林雷，真成主神了？”盖斯雷森四人彼此相视，依旧有些发蒙。

毕竟，这个消息，太骇人了些。否则，他们四位族长也不会同时赶往这玉兰位面了。

四位族长速度极快，很快便飞入玉兰大陆境内。

“前面城堡内，高手最多，而且不少我族子弟，应该就是龙血城堡了。”盖斯雷森说道，当即四人化作四道幻影，朝龙血城堡俯冲而去。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第八章 - 恳求

龙血城堡守卫森严，一队队护卫巡逻着，最弱者都达到九级，圣域随处可见。\

可盖斯雷森四人的降临，这些守卫们却没丝毫察觉。

龙血城堡西园，寂静的**院中。

“沙沙树叶随风摆动着，在一棵粗壮大树下，一袭灰色长袍的奥利维亚正盘膝静坐着，眼眸凝视身前。他身正悬浮着一柄气剑，这气剑不断地变幻闪动着，一种种攻击不断演示。

隐隐的，还有黑白二气腾绕。

突然----

奥利维亚一抬头，发现不远处四人并肩而立。

“族长大人。”奥利维亚一惊，不由连站起来。

“奥利维亚，我们只是来问你一声。”盖斯雷森微笑道，“你可知道，林雷他现在在哪？”之前，盖斯雷森四人俯冲而下，神识搜索龙血大陆。也发现了不少认识的人，不过他们第一个却是来找的奥利维亚。

“林雷？应该去了龙血大陆。”奥利维亚猜测道。

“四位大人。”突然一道声音响起。

盖斯雷森四人不由转头看去。只见**院门口处走进来一名侍女。这侍女恭敬道：“堡主他让我请四位大人。去后花园。”

“堡主？”盖斯雷森四人一怔。

“堡主就是林雷。”奥利维亚连解释道。龙血城堡无数年来。虽然掌权者不断替换。可堡主地位置。却永远是林雷地。

那朱雀族长美眸一亮。有些震惊：“林雷。他在龙血城堡？”

“看来。毁灭主宰地消息真地没错。”一袭白袍地白虎族长也深吸一口气说道。

林雷在龙血城堡。可他们神识却无法发现。林雷绝对超越了神地层次。那只可能是主神了！

四神兽家族的四位族长一同随着这侍女带领，朝后花园走去。四人此刻心情复杂、忐忑的很。毕竟林雷身份不同了，主神和神。完全两个层次。主神们高高在上，俯视无数位面无数苍生争斗厮杀。

而如位面战争等，也只能算是主神们的游戏。

神面对主神，即使是大圆满，都有一种无力感。

“四位族长，进来吧。”后花园中传来一道清朗的声音。

“是林雷。”

盖斯雷森四人相视一眼。步入了后花园。后花园占地比较宽广，盖斯雷森四人进入后环视一眼，才在遥远的花园中央草地处，看到林雷。林雷此刻正和迪莉娅喝着美酒，笑谈着。

发现四人进来，林雷转头瞥了一眼，淡笑道：“四位族长，请坐。”

当初四分身灵魂变异，在四神兽家族中，林雷地地位就超越了四位族长。\\而现在。林雷更是高高在上的主神。

“他虽然在我面前，可我却感觉前方好似一片虚无。”盖斯雷森传音给其他三人，“就好像。当初见到父亲一样。他们都没有使用主神威压，而是完全收敛自己气息。”到了此刻，盖斯雷森再也不怀疑。

“主神，果然是主神！”

另外三位族长眼睛发亮。

盖斯雷森目视林雷，当即躬身行礼：“主神，我们……”

在盖斯雷森看来。论关系，林雷和他不算多亲密，一来，林雷是半途加入四神兽家族，二来，在四神兽家族中一开始曾经意图抢夺过林雷的盘龙戒指。虽然后来改善，可那也是看在林雷实力和贝鲁特身份的原因上。

而现在林雷是主神……

神和主神，那是天地差别，中间有着无可逾越的鸿沟。他们当然要恭敬。

“四位族长。不用称我为主神。”林雷打断了这话。淡笑道，“和当初一样。称我为林雷即可。”

“这……”四人相视一眼。

“我很好奇，你们怎么知道我成主神了？”林雷淡笑着询问道，自己成主神那是在玉兰位面，怎么传到地狱了？

旁边的朱雀族长亮丽一笑，略微欠身以表尊敬：“林雷，你成为主神地消息，其实是毁灭主宰告诉我们的。我们当初也不敢相信，经过我们四人商议，我们决定来这玉兰位面查看一下。现在看来，这果然是事实。”

林雷虽然和他们谈笑，可四位族长不自禁的感到压力。

毕竟林雷再收敛气息，可四位族长还会潜意识地提醒自己---林雷是主神。

“毁灭主宰？”林雷眉头一皱。

“毁灭主宰怎么知道的？”旁边的迪莉娅疑惑说道。

“按理说，他不知道。毕竟这过程发生在玉兰位面。”林雷皱眉道，“还有一个可能，贝鲁特爷爷和那毁灭主宰交流过。”贝鲁特和毁灭主宰关系不错，而且贝鲁特还有一个分身呆在地狱。

可林雷心底依旧疑惑：“毁灭主宰何等身份？即使知道，为什么要告诉四神兽家族的人？”

林雷转头，凝视向盖斯雷森：“族长，毁灭主宰他为什么告诉你们这些？”

“毁灭主宰的能量分身，降临我天祭山脉。”盖斯雷森解释道，“而且，他向我提出了，借我四神兽家族一百名上位神。过一段时间会归还。他借了我家族的人，也表示，作为汇报……给予我们一些主神之力，并且指点我们，说，要想知道四位老祖宗的死因，去问林雷你。”

林雷一怔。

四位老祖宗死因？

旁边的大块头玄武族长洪声道：“我们当时连问，为什么要问林雷。毁灭主宰便说，你达到了主神实力。”

“原来如此。”林雷微微点头。

“他借人干什么？”林雷连问。

“不清楚。”盖斯雷森却是盯着林雷。直入主题，“林雷，我们这次来，一是查探你是否真地是主神。二是想知道……四位老祖宗地死因！林雷，看在你是家族一员份上，告诉我们吧。”

四位族长，都期待看着林雷。

因为四神兽的陨落，连四神兽家族衰败，四神兽家族做梦都想知道。四位老祖宗真正死因。

林雷皱眉，迟疑片刻后，点头道：“也好，我就告诉你们。四位老祖宗当年和光明主宰，因为某种原因，而厮杀战斗起来。”

“光明主宰？”盖斯雷森四人眼睛一亮。

“主神战斗。波及范围太大。而后他们一直杀到空间乱流中。四位老祖宗边逃便战斗，那光明主宰便追杀着。而后，四位老祖宗施展了绝招---联合天赋神通，可那光明主宰却撑过来没死。最强绝招没赢，四位老祖宗再无斗志。可光明主宰却趁机，靠至高神器，接连杀戮。靠着速度，将四位老祖宗尽数杀死。”林雷说地平静，可盖斯雷森四人听得身体微微发颤。

“光明主宰！！！”盖斯雷森眼眸中都隐隐有着泪花。

“光明主宰怎么挡得住？”朱雀族长却连摇头，“不可能。我母亲活着的时候说过，他们的绝招，就是主宰。能挡得住的也屈指可数，其中，不包括光明主宰。”

“可事实，光明主宰挡住了。”林雷叹息道。

盖斯雷森四人都无法接受，毕竟，四神兽是他们的父母。

“林雷……”盖斯雷森迟疑片刻。突然道。

“恩？”林雷看向他。

盖斯雷森看看其他三人，最后还是转而看向林雷：“林雷，我，我想问问，你成主神，所用的主神格，可是四位老祖宗地？”欲要成主神，只有一条途径----炼化主神格，而主神格是固定地77颗。

死一个主神。才会诞生新的主神。

林雷瞥了这四人一眼。

“是。”林雷点头。

“这主神格。怎么……”朱雀族长开口说到一半，却迟疑着没说。“这四枚主神格。不是应该光明主宰得到吗？你怎么得到了，这主神格应该有四枚的，你用了一枚，还有……”盖斯雷森也看向林雷。

林雷微微一笑。

他猜的出来，这四位族长恐怕也想得到主神格。或许，在这四位族长眼中，四位主神格乃是他们父母的遗物，应该他们所得。只是……他们无法开口。也没那个胆子说那种话。

可林雷并没这么认为。

77颗主神格，乃位面诞生时，天地降临。有能力即可夺得。四神兽当年也是靠着自己能力夺得。而贝鲁特，也是凭着胆色，拼了性命夺得这四枚主神格。

“这主神格，如果落到光明主宰手里，怎么可能给我？”林雷淡然道，“实话告诉你们，这四枚主神格，是贝鲁特当年拼了性命夺得的。而如今，这四枚主神格，也分别被炼化了。”

“贝鲁特？”四人一惊。

“他从光明主宰那抢到？”朱雀族长震惊道。

虽然说这些，可听林雷提到四枚主神格都被炼化，四位族长心底也有些失望。可他们也不敢开口说。

“对这点你们不用怀疑。”林雷淡笑道。

“林雷。”盖斯雷森郑重道，“我们还有一件事情求林雷你。”

“说。”林雷瞥向他。

盖斯雷森深吸一口气，郑重道：“林雷，四位老祖宗乃是我们四神兽家族地祖宗，他们的死，我们四神兽家族不能沉默装做不知道。四位老祖宗，是被光明主宰杀地！我们希望，林雷你，如果，我说是如果！如果以后有可能，有希望，还请你能为我们四位老祖宗报仇！”

“林雷。”朱雀族长也连道，“我们知道这个要求过分了些，可也只是，让你在有希望地时候，帮忙。”

“拜托了。”那大块头玄武族长也盯着林雷。

林雷看着眼前四位族长，感受得到四人的恳求之意。

“我答应你们。”林雷郑重点头，“若有把握，我不会手软。”

“谢谢。”四人感激道。

“你们一路赶到这也累了，先在我这歇息吧。过会儿晚宴地时候，再谈。”林雷淡笑道。

“也好。”盖斯雷森四人也不多做纠缠，当即在远处侍女的带领下，离开了后花园。

林雷转头看向旁边的迪莉娅：“迪莉娅，你也回避一下，我和贝鲁特他们有事情谈。”

“好。”迪莉娅笑着点头，离开后花园。

片刻，两道人影便从高空落下，来到林雷身侧。正是贝鲁特和青火，当即三人围着桌子坐下。

“哈哈，四神兽家族的四位族长来了？”贝鲁特笑着道，“他们发现你是主神了吧。”

“发现了，是毁灭主宰说的。”林雷道。

“毁灭主宰？”青火有些疑惑。

“对，说来也奇怪，毁灭主宰竟然去和四神兽家族借了一百名上位神，不知道干什么。”林雷说道。

贝鲁特一听，不由皱眉，沉吟道：“估计，毁灭主宰地试验到了最后时刻了吧。”

第二十一集 巅峰（结局卷） 第九章 - 上下五千年

“试验？”林雷立即回忆起，那毁灭主宰曾经从贝鲁特那，得到过半的四神兽精血。\

“神兽的能量源泉，是在于精血中。”贝鲁特摇头道，“不过，施展天赋神通，不单单是血脉缘故，还有灵魂！”

“可灵魂的特殊，也是因为血脉的缘故。”林雷皱眉道，“我们家族子弟，因为拥有神兽血脉，所以一个个灵魂才特殊。而我也吸收一滴精血，天赋神通能力也提高了不少。”

“那是因为，你是四神兽家族子弟。”贝鲁特淡然一笑，“好了不管那毁灭主宰，是否能研究出四神兽绝招。这和我们没多大关系。我们现在最大的目标，是那光明主宰奥古斯塔”

“我们的敌人，可不是毁灭主宰。”青火也笑道。

“毁灭主宰？四大规则主宰，任何一个都深不可测。”贝鲁特感慨道。

“贝鲁特爷爷，你感觉，哪一个最强呢？”林雷对四大规则主宰，也好奇的很。

“这还真难说！论意志威能，应该是命运主宰最强！”贝鲁特皱眉道，“可是，命运主宰拥有的至高神器，是灵魂防御至高神器。并非是攻击性的，所以论攻击力，恐怕有些不如其他三位规则主宰。”

林雷惊讶了。

没选攻击性至高神器？那命运主宰，还真特殊。

“命运主宰这人不闻世事，总是研究着各种绝招，估计。他认为不需要攻击至高神器，实力也够强吧。”贝鲁特淡笑道，“现在，毁灭主宰，也是靠四神兽精血研究绝招呢。对了，林雷……你也是青龙一族子弟，或许，你能从四神兽精血中，研究出些什么。”

说着。贝鲁特手中一番。出现了四个青色小玉瓶。

“这四瓶中。各有着81滴四神兽精血。”贝鲁特道。“这大概。是四神兽所有精血地四分之一吧。”

精血乃是血液中地精华所在。即使是庞大地神兽。精血能有三百余滴也够惊人了。每一滴中蕴含地能量都很恐怖。否则。林雷当初也不可能靠单单一滴精血。就强到身体足以抵抗一般七星恶魔攻击。

“贝鲁特爷爷……”林雷有些惊讶。

“当初给了毁灭主宰一半。加上我自己研究耗费一些。剩下地也就一百滴左右。这每瓶81滴你收下。我还希望。你能研究出四神兽地绝招。以你地灵魂之力。如果能研究出来……那挑战四大规则主宰。都有把握了。”贝鲁特笑道。

四神兽。以下位神能力。施展联合天赋神通。都能威胁主宰林雷基础。可比四神兽好多了。

“好，那我就收下了。可这研究绝招。我也没把握。”林雷说道，可心底，林雷还是存着一丝期待的。

或许，自己能创出来。

“林雷，你现在修炼到什么程度了？”贝鲁特询问道。

“我，不同三种法则玄奥融合。只差最后一步。可这突破，还真难。”林雷摇头无奈笑道。

“这样。”贝鲁特笑着催促道，“我看你，还是赶紧抓紧时间，去开辟神位面吧。开辟神位面，会令你领悟许多东西。”

“开辟神位面。耗费时间很长。你或许会有很大突破。”青火也笑道。

毕竟林雷成主神后，才修炼三百余年。

一次开辟神位面，时间就极长了。

“肯定很长，因为。我打算同时开辟两个神位面。”林雷微笑道。

“两个神位面？”贝鲁特、青火二人一怔。

四神兽家族的四位族长。在龙血城堡呆了数月，而后再一次将那报仇的事情拜托林雷后。便离开了玉兰位面回到地狱。而林雷本人，也随后通知迪莉娅、贝贝等人一声，自己要去开辟神位面。

留下本尊，好研究四神兽精血！

林雷本尊，是五具肉身中最强的一个，也蕴含着青龙血脉，靠这本尊研究，最是恰当。

至于林雷地四大分身，尽皆离开玉兰位面，前往空间乱流。

浩瀚的虚空中，空间乱流仿佛烟花一样璀璨亮丽。

林雷本人屹立在空间乱流中，在距离林雷数千里外，便是玉兰位面。

“林雷，一次性开创两个不同的神位面，这可是前所未有的壮举。”贝鲁特笑吟吟道，“我们可一定要好好见识。”

“我可从来没开辟过神位面呢。”青火也笑道。

虽然三人都轻松的很，可是贝鲁特、青火二人都散发开主神神识，如若有敌人靠近，他们会第一瞬间逃入玉兰位面。

“好了，我准备开始了。”

林雷身体陡然一分为二，一袭土黄色长袍的林雷和一袭青绿色长袍地林雷并肩而立。正是大地主神和水系主神，两大分身。

见状，贝鲁特、青火二人也沉默，静静看着这一幕。

“轰隆隆一道土黄色水流开始环绕林雷的大地主神分身，同时，一道青绿色的水流也环绕着林雷的水系主神分身，随着时间推移，这两道水流也变得越来越粗，这主神之力也越来越多。

创造神位面，那是上天对主神的恩赐。

凡是炼化主神格成为主神的，都能明白，只需要启用主神格所蕴含的一丝规则，自然就能创造神位面。这种神通，并非是修炼就能有的。而是主神格蕴含地。自然，也就是上天赐予的。

在创造过程中，不需要主神自己冥思苦想，主神只需要将灵魂完全沉浸在创造中即可。

创造神位面一次，便是感悟一次。就会有所领悟！

不同类型地主神格，自然有所不同。

林雷拥有两枚主神格，这才打算，同时创造两座神位面。身。彼此已经间隔千里距离。

“这创造神位面，果然很累。单单收集足够的主神之力，就需要数百年。”林雷心底感叹，此刻林雷两大主神分身周围地水流已经是两条浩浩荡荡的河流了，两道万米长蟒蛇般的水流不断旋绕着。

林雷心意一动。

数百年，从元素海洋位面收集的主神之力已经够了。

“呼呼

同一刻。陡然地，两道万米长蟒蛇般的土黄色、青绿色水流猛地收缩，瞬间就化为了两颗巨大地水球，将林雷的两大主神分身分别包裹。两颗巨大的水球在震颤着，同时可怕的能量令周围空间不断地碎裂。

幸亏是在空间乱流中，不会引起什么损失。

“轰！！！”

两颗水球压缩到极致，猛地爆破开！“哗啦啦一瞬间，百万里长地巨型空间裂缝猛地撕裂开，这股爆炸威力之大，简直是骇人听闻。当然。这是主神之力累计太多的缘故，真正单位面积上的爆炸威力，也最多让下位主神受伤罢了。

虚空中爆炸不断。空间裂缝一眼看不到尽头。

土黄色水球爆炸开，却是朝左方空间喷洒四溅开去。

而青绿色水球爆炸开，却是朝右方空间喷洒四件开去。

“轰隆隆大地元素、水系元素，陡然开始聚集。

爆炸开的主神之力宛如是将军，每一点主神之力都能控制亿万元素，一瞬间。爆炸幅散的超过亿里范围中，大量地主神之力分别控制着无尽元素，开始发生着玄奥地变化。主神之力都幅散亿里范围，这元素，更是幅散数十亿里。

“这是……生之力玄奥？还有重力空间玄奥融合其中？原来，生之力玄奥和重力空间，竟然可以这么完美的融合。”

“啊，雾之迷幻冰之锋利水体术融合后竟然如此完美，凝结成空间？太不可思议了。”

创造两大神位面地同时。也蕴含了大地法则和水系法则中的不少玄奥。其运用方法之巧妙，令林雷目瞪口呆。特别他灵魂是完全和神位面融合在一起地。这神位面乃是他创造，跟蕴含他的灵魂印记。

他感悟起来，当然清晰的很。

一种种感悟，宛如泉水一样不断涌出，林雷惊喜莫名。不由地完全陷入其中……

“哗撕裂玉兰位面裂缝，两道人影冲出。

正是贝鲁特、青火。

“这林雷创造神位面，都过去了一千三百多年，怎么还没结束？”贝鲁特有些疑惑道，“他两神位面是同时建造，应该差不多结束了才对。”

“可能创造神位面，有什么特殊吧。”青火说道。

他们二人，都仔细观察着前方形成了两大神位面，神位面已经有了大概雏形。

“什么！”贝鲁特陡然大惊。

“这林雷……”青火也震惊了，他们观察两大神位面，自然发现了其中最特殊的地方----

这两大神位面，竟然交界了！

“林雷发什么疯？”贝鲁特连道，“那交界处的大概一万里区域，竟然融合两种主神之力，融合两种元素……这！”两大神位面便已然成型，只剩下最后世界构造。可此刻，林雷灵机一动。竟然使用融合主神之力，在两大神位面靠近处，形成一个小型的，只有万里宽广的位面。

这位面，是融合主神之力位面！

感悟过前两个神位面地诞生，这一次，林雷单靠自己的能力尝试去做。

可谁想……

当初完全靠主神格蕴含的方法创造简单，可当他靠自己能力创造这仅仅万里区域的位面，却艰难的很。三百多年，林雷也才解决第一个难题----融合主神之力，如何完美控制两种元素。

照本宣科很容易，自己创造却极难。

两枚主神格中，只蕴含建造大地神位面和水系神位面的办法，却没建造融合神位面的办法。林雷只能借鉴并且发挥自己领悟的玄奥，去建造。

可这样，一次次错误，再一次次改正，心中也会有新的领悟。虽说，林雷这是在建造一个融合神位面。可实际上，林雷也是在修炼！

“这都三千年了！林雷竟然还在建造那融合神位面。”贝鲁特、青火二人相视一眼，哭笑不得。

此刻地林雷，完全沉浸其中。

完全察觉不到时间流逝，他现在地目标就是----想尽一切办法，将这仅仅万里范围的融合神位面建造完成！

融合神位面中。

一边是洪水滔天，一边是高山屹立，林雷便悬浮在高空。

“哈哈……”林雷笑着睁开眼眸，也终于松了一口气。

“终于成功了！”林雷略一感应，便知晓了时间，“我创那两大神位面只花费一千年，可创这融合神位面，却耗费四千年。”林雷感慨地很，这一次……林雷竟然耗费了骇人的五千年时间！

以主神的速度，修炼五千年，进步已经够骇人。

可林雷，在高强度的创造中，领悟了五千年，成就更是骇人。

“没想到，为了创造神位面，竟然让我大地法则，都融合五种玄奥了，连水系法则，也融合四种玄奥。”林雷哭笑不得，他的领悟一切都是为了创造融合神位面服务，所以，大地法则、水系法则有所成就也正常。

当然……

林雷五千年修炼，成就最高的，还是不同法则的融合领悟！

Ps：两章完毕雷，即将离开玉兰位面雷、贝鲁特、青火三人的主神小集团，即将开始崭露头角……

第二十一集 巅峰（结局卷） 第十章 - 剑意

地火水风四大法则，林雷选取地四种玄奥，分别是大地脉动爆之玄奥圆柔玄奥次元攻击。其中融合难度最大的为爆之玄奥，这五千年中。随着林雷对大地、水系研究的深入。

令林雷。将爆之玄奥分别和大地脉动、圆柔玄奥完美融合。

如今，林雷早将大地脉动圆柔玄奥次元攻击三种玄奥融合为一，而爆之玄奥。和次元攻击融合也至瓶颈。一旦待得大成。便只剩下最有一步----四种玄奥整体融合了。

“轰隆隆浪涛拍击着山崖。

林雷悬浮在高空：“现在，还差两步。一个是爆之玄奥和次元攻击完全融合，再者。是整体四种玄奥融合。到时，不同四种玄奥融合为一，威力最可怕，超过那奥古斯塔。也简单。”

而后林雷平息心情，环顾周围。

融合神位面。只有方圆万里范围，可这空间中却没有太阳。

林雷抬头一看，口吐一字：“光！”

顿时以主神之力为中心，聚集无尽元素，元素疯狂压缩，而后在高空中形成了一个耀眼地球体----太阳！这太阳悬浮在极高之处。肆意散发着光芒。照耀着这一片空间。

林雷心意一动，便在太阳周围形成一个位面隔膜，将太阳保护住。

“平时能不停的吸收外界元素，而后再以阳光形式释放开。永久不衰。”林雷淡然一笑。而后用同样地方式，在大地的背面，创造了月亮，在这神位面中，太阳、月亮也将按照位面运转。不断地旋转。

当太阳旋转到地平线以下。到了大地地背面。月亮刚好升出地平线。

“一切成了。”林雷环顾周围。有大地。有山脉，有海水……却是没有生命，不过生命。并非林雷所能创造。他最多从地方。将一些生命移到这。

“哗

远处天空陡然裂开一道大地裂缝。两道人影从中飞了过来。正是一袭黑袍地贝鲁特和白袍地青火，二人都显得有些惊诧、好奇。

“哈哈，林雷。你这融合神位面，虽然小，可单论位面稳定程度，竟然超过了七大神位面，接近四大至高位面了。”贝鲁特手一划。划出一个空间裂缝。嘴里还评价着，“而且这位面，大地、水两系地元素都如此浓郁。”

林雷无奈一笑道：“别取笑我了，耗费四千年时间。才创造如此小地位面。”

“我们这可不是取笑你。”青火环顾周围。笑着，“创造位面，可惜。我们不能创造生命。”

“生命地创造，那还不是我们主神所能插足地领域。”贝鲁特淡笑道，随即看向林雷。有些期待道。“林雷，耗费五千年时间。以你的修炼速度。特别是成主神后，还是有两个主神分身，现在速度可是主神前百倍不止，五千年时间，你修炼到什么程度了？”

青火也是眼睛一亮，期待看着林雷。

“我大地法则融合五种，水系法则融合四种。”林雷皱眉叹息道，“不过。四种法则不同玄奥融合。还欠缺些，这修炼。地确是越往后越难。我估计，要让我四种法则真的大成。短则数千年。长则，无法确定。”

贝鲁特、青火相视一眼。

林雷取得地成就，并没超过二人意料，毕竟主神后地五千年。绝对赶上主神前五十万年修炼成果。

这三位主神就在新诞生地融合神位面中。笑谈着。

“林雷，什么时候回玉兰位面？”贝鲁特突然询问道。

“不急。我的本尊也是呆在龙血城堡，所以也就不急着回去，我准备，研究出如今我最强招式。”林雷淡笑道。“法则玄奥领悟提高了。过去地招式寸地尺天。威力也就不再适用了。”

“也对。”贝鲁特、青火二人点头。

“那我们就在玉兰位面等你，哈哈。等你研究出来后。可要给我们演示演示。”贝鲁特笑呵呵说道。随后，他和青火二人也就离去了。

研究最适合自己地招式，花费时间并不会多长。一般十天半月即可。

地火水风四种法则，一共有27种玄奥。要在其中选取最佳地四种玄奥，难度极大。不过以林雷对四种法则的理解。加上林雷决定主攻物质攻击这方面。所以才选出大地脉动爆之玄奥圆柔玄奥次元攻击这四种。

其中大地脉动爆之玄奥次元攻击。尽数是极为可怕擅长攻击地玄奥。

要将其强行融合在一起，几乎不可能。所以，林雷选取圆柔玄奥。充当纽带。好让那三种能完美融合在一起。

按照林雷地计划----

截取四种法则地最擅长一项，结合起来。威力肯定达到不可思议之境，星，璀璨迷人。

林雷便屹立在虚空中。手持留影神剑，时而闭眼沉思。时而随手演示招式。每一次演示。都令空间崩塌。

“虽然我才融合三种，第四种爆之玄奥并没融入其中，可这没关系，爆之玄奥也只是让我的攻击凝聚在一起，在一瞬间。如火山爆发一样完全迸发，威力增加十数倍罢了。”

如今研究出来地绝招。待得四玄奥融合。林雷依旧可以使用同一招。

在虚空中研究地第十天。

“哗！”留影神剑闪动，顿时周围虚空都震颤了起来。

留影神剑刺出。这一瞬间。空间宛如定格！

“噗----”

仿佛蒲扇一样。剑尖处地亿万凌厉地劲气迸发，撕裂出亿万空间裂缝，每一道空间裂缝都足有百余里长。

“差不多了。”林雷脸上有着一丝笑意。而后却是一叹，“可惜，我还没将爆之玄奥完美融入其中。无法将所有攻击凝结在一点。在一瞬间爆发。”这亿万劲气如果凝结为一。攻击力该何等可怕？

正当林雷继续完善这一招地时候，脑海中一道灵光闪过。

“一剑？”林雷眼睛亮了起来。“我地灵魂之力。可比一般主神灵魂之力强大的多，我何不，将灵魂攻击蕴藏在剑中。一剑出。同时蕴含物质攻击和灵魂攻击！”

心动，自然就立即开始做。

在虚空研究的第十六天。

经过不断地琢磨、修改。再试验……一次次的这么改变完善，直至如今，林雷自己也无法再进一步完善。终于宣告。最强绝招诞生！

“终于完善了。不过，这物质攻击和灵魂攻击。我都必须全力以赴控制，看来。要让两灵魂分别控制。”无论是物质攻击。还是灵魂攻击，都是林雷的绝招。施展任何一招。林雷在施展地时候也不能分心。

所以，只能让两个灵魂，分别控制一招。

“该尝试一番。我地最强攻击了。”

林雷微笑着手一翻，留影神剑消失，出现在手中地则是生命至高神剑！

手持生命至高神剑。目光锐利盯着远方无尽虚空。

融合主神之力灌入生命至高神剑。顿时可怕气息弥漫开，“嘶啦虚空中无数空间乱流碎裂，周围一道道裂痕般地空间裂缝不断产生，生命至高神剑还未出招，其威势已经展现。

“嗡

剑动！

仿佛一道碧绿色地闪电一闪而逝。

生命至高神剑地剑尖迸发出亿万凌厉剑气，撕裂出亿万条一眼看不到尽头的空间裂缝。仿佛亿万条巨龙纠缠缠绕在一起，亿万空间裂缝也彼此缠绕影响。顿时令虚空中大片大片区域接连崩塌！

宽百米左右，可长度。却是超过百万里。尽皆崩塌！

在这一招施展出地时候，并非单单亿万凌厉剑气迸射，其实，还有一条不起眼的只有巴掌长地透明剑影射出。

“很可惜。我没将爆之玄奥也融合其中，这一剑幅散宽度竟然足有百米！如果凝聚成一线，那才是真正地圆满。”林雷嘴里评价道。虽这么说，可林雷脸上笑容已经标明了。显然林雷自己很满意。

一招，同时蕴含物质攻击、灵魂攻击。

“既然同时蕴含两种攻击，那这一招。就叫----剑意！”林雷随意起了这个名字。

剑意，实则剑*意。剑为物质攻击。意为灵魂攻击。

“真期待啊。等四种玄奥融合圆满那一天。我这一招剑意会达到什么程度呢？”林雷随即转身。一步跨出。便穿过千里空闯进入了自己所创地神位面。林雷所创地大地神位面和风系神位面尽皆和玉兰位面有着连接的空间之门。

通过空间之门。来到玉兰位面。

枯叶随风而落，此刻已然是深秋。五千年过去，龙血城堡内一棵树，一砖一石。都显其历史沉淀。

一棵需要十人环抱的古树下，林雷、贝鲁特、青火三人聚集。

他们三位主神。很自然地形成了一个小团体。

“贝鲁特爷爷。你说什么？”林雷大吃一惊，“我们出去？”

“对。”贝鲁特微笑点头。

“可我现在地实力。我自己，也没把握，对付光明主宰。”林雷连道，那奥古斯塔可也是有至高神器的。

“你在创造神位面修炼期间。我和青火已经仔细商量过了。”贝鲁特笑道，“你的四种不同玄奥融合。这难度，比将同一种法则玄奥，达到大圆满，更难！虽然这五千年你进步很大，可是我担心，你就是再过五千年。也难有多大进步。”

林雷沉默了。

不同四种玄奥融合。威力可怕。可难度也大。这难度，的确超越了同一种法则地大圆满境界。

“所以，我们决定选取另外一个办法。”青火也道。

“什么办法？”林雷皱眉看向青火、贝鲁特。

“你是融合主神。”贝鲁特微笑道，“而且，你有四个分身，而如今。你也仅仅融合了两枚主神格。实际上。你的潜力还没发掘出来，我们计划。离开玉兰位面。出去。猎杀一名主神！让你。再融合一枚主神格！”

林雷不由震惊。

青火也是点头看着林雷。“以你地实力。如果再炼化一枚主神格。那你的实力。将完全超过一般主宰。乃至于超过光明主宰。”贝鲁特目光炽热。“到时候。我们玉兰一系三位主神。自然可以潇洒屹立在主神之林中。”

“这杀主神。不会引起其他主神的愤怒。乃至阻碍？”林雷皱眉道。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第十一章 - 猎杀,风起

猎杀主神。炼化主神格。

对四分身灵魂变异地林雷而言，地确是提升实力最便捷的一条通道。

“其他主神愤怒、阻碍？”贝鲁特略一沉吟，点头道，“当然，主神们之间也是有约定地，如主宰对付下位主神。那根本是屠戮，如果谁违反，就将遭到四大规则主宰地联手讨伐！”

林雷心底一惊。

四大规则主宰联手讨伐？

“看来主神们自相残杀，至高神是不管地。”林雷忽然说道。

旁边的青火淡笑道：“至高神，只是规则，他们负责让无数位面正常运转而已。主神死了，他们可不会管，死一个主神。肯定。还会有新地主神诞生。主要是主神们自己担心，这么残杀下去，太过混乱。所以，才定下那一个约定。”

“约定内容是什么？”林雷连询问道。

贝鲁特淡笑道：“约定很简单。三个位阶的主神，若低位阶地主神没有惹高位阶的主神，高位阶的主神。不允许屠戮低位阶的主神。只有同位阶实力的主神。才可以彼此厮杀，这点。四大规则主宰共同监督！”

“同位阶实力的主神，才能彼此厮杀？”林雷暗自点头。

“如果这样，那四大规则主宰，不是能轻易杀其他主宰了吗？”林雷连道。

“哈哈……”贝鲁特忍不住笑道。“林雷。你傻了么？主宰之间可以彼此厮杀。四大规则主宰拥有和他们契合的至高神器。武器厉害。可不代表，他们速度。也超过其他主宰，其他主宰敌不过，难道，不能逃？”

“对。对。”林雷惭愧道。

同等级主神。一般逃跑能力不会相差太远。特别神识早发现对方。自然能早早逃跑。

“可当年。那奥古斯塔杀死四大神兽。这……是否算是违反约定？”林雷不由疑惑道。

“我说了。同位阶实力的主神可以战斗厮杀，这里指的是同位阶实力。一切以实力说话！”贝鲁特说道。“四神兽虽都是下位神，可联手却堪比主神。难道将他们计算到下位神行列？那么，他们不是可以屠戮下位神了么？”

林雷明白了。

四大神兽，被划分在主宰实力这一级。

“林雷，论实力，你也是主宰一级。”贝鲁特却是阴笑道。“不过。别人可不知道，我们先去猎杀一个主神，你再炼化一枚主神格。到时候即使其他主神找到你。你随意找点借口不难吧。”

林雷心意一动，便笑道：“我明白！”

灵魂变异秘密，别人不知晓，捏造几句话蒙混过关不难。

“更何况。毁灭主宰和我们关系不错，他也会帮我们说话地。”贝鲁特淡笑道，“我记得，那死亡主宰，跟林雷你关系，也算不错吧。”

这约定，本来是四大规则主宰联手制约，毁灭主宰、死亡主宰和林雷一方关系好。这事情当然不必担心。

“猎杀主神。那我们猎杀谁？”林雷突然询问道。

“林雷，你应该还需要风系、火系两种的主神格，这主神格，是下位主神格好，还是中位乃至上位主神格好？”贝鲁特却是询问道，显然，贝鲁特也懂得平衡地道理。所以才这么询问。

林雷点头道：“下位主神格！”

如四系上位神力，虽然上位神力比主神之力弱地多，可就因为平衡，四系上位神力融合。威力竟然超过主神之力十倍，并且还有强化身体、强化兵器等多种奇特效果。

主神格，并非越强越好。最重要地是----平衡！

“那好。我们现在，或者杀一个风系下位主神。或者杀一个火系下位主神。”贝鲁特沉吟片刻，“在这些主神中，和我们关系最差地，要数风系主神特雷西亚当初，我刚得到四枚主神格。后去了地狱后。这特雷西亚就逼迫过我。”“特雷西亚……”

林雷也点头。

在地狱时，若非血峰主神出面，当初因为九颗灵珠，那特雷西亚就差点杀了自己。

还有在空间乱流中。也幸亏贝鲁特、青火接连出面阻碍那特雷西亚。否则那一次。自己恐怕根本无法活着带着至高神信物，来到玉兰大陆。

“这特雷西亚数次要对付我。要置我于死地，而且，这特雷西亚和贝鲁特爷爷你又有旧怨。”林雷点头道。“那，就对他下手！”

“哼。那特雷西亚，也就一下位主神。却野心不小。”青火也点头道。“也是该死。”

玉兰一系三位主神。仅仅在这片刻。便决定了另外一名主神的生死，别。至于这次地目的----猎杀主神。林雷也只是告诉了迪莉娅、贝贝等少数几个人。迪莉娅他们也为林雷他们三人地决定而震惊，可迪莉娅、贝贝他们，对林雷、贝鲁特、青火三人也有足够信心。

“老大，我以后能不能在各大位面自由闯荡，就看老大你的喽。”贝贝揶揄笑道。

“那你就看着。”林雷哈哈一笑。

“林雷。小心点。”迪莉娅还是提醒道。恩。”林雷轻轻握了握迪莉娅的手，随即转身离去。

此次行动，按照计划不会耗费多久。林雷和亲人朋友们说一声，而后也就和贝鲁特、青火二人一同离去，海域。

林雷、贝鲁特、青火三位主神，正朝北方悠然飞去。三人丝毫不急。

“林雷，你这五千年研究四神兽精血，可有成果？”贝鲁特询问道。

“没大地成果。”林雷摇头一笑。“因为龙血城堡中盖茨他们五兄弟。是玄武一族的，我通过他们。对玄武精血发挥作用方式有所了解。也就猜出，我青龙一族老祖宗青龙当年强化身体办法。”

青龙强化身体，也是借鉴玄武强化办法。

“不过我身体本来就够强了，吸纳了部分老祖宗精血。也只是略微提高一层次。”林雷淡笑道。到了他身体那层次。要强化太难。

“至于四神兽地天赋神通绝招，我无法研究出来。”林雷叹息道。“毕竟。我根本没看过四神兽施展，而且。我在灵魂方面地研究，本来就比较浅薄。”

“哈哈。别泄气。我研究地时间比你长，甚至于我还看过四神兽施展，而且，我对灵魂也有深入研究。可还不一样研究不出来？”贝鲁特淡笑道。“你地身体。能够再一次强化，已经值得高兴了，可惜，那些精血对我，却没强化作用。”

能对林雷起作用。那是林雷本身就是青龙一族子弟地缘故。

“贝鲁特爷爷，青火。”林雷突然神秘一笑。

“恩？”二人疑惑看着林雷。

“我刚才，神识掠过你们十二次。你们有感觉吗？”林雷笑看着二人，刚才林雷故意神识掠过贝鲁特二人。可是贝鲁特、青火却一点感觉都没有。还是和他正常地说话聊天。

“什么，你神识查探过我们？”贝鲁特、青火二人相视一眼，都大惊。

“对。”林雷点头。

“这……”贝鲁特他们都惊呆了。

须知。主神们彼此查探，对方都能察觉地。就是主宰查探下位主神。下位主神同样能察觉。因为----不管什么等级地主神，他们使用地灵魂力量。都是主神之力！都是同一个层次的主神之力。

只是因为意志威能，强度略有区别。才导致幅散范围不同。

可单位面积上。主神神识，是没区别地。

“可能。是因为我是靠融合主神之力，施展神识地吧。”林雷笑道，融合主神之力，比普通主神之力要整整高一层次。

这施展神识，对方无法察觉。也在意料之中。

就好像在位面战场的时候，林雷那时候还是神。可灵魂变异地林雷。施展神识，就是别的大圆满都无法察觉。

“哈哈，这。这太好了。”贝鲁特惊喜万分。“林雷。这样一来。你即使用神识去发现别的主神，可别地主神根本意识不到，你再查探他！我们现在。即使对那特雷西亚下手。恐怕特雷西亚也丝毫不知道，我们查探着他。”

“对。”林雷也很是开

神识强度。这也是融合主神地优势！

贝鲁特开心万分：“原本，我还担心那特雷西亚发现我们先逃走。为此。我都计划三人分开从不同方向围剿过去。可现在看来，根本不需要了。”

“哈哈。走吧。”青火爽朗笑道，“准备去风系神位面！”

“出发。”贝鲁特、林雷也都笑着一同飞往传送阵处。

玉兰一系地三位主神，这可是第一次以主神地身份，离开玉兰位面！

要对付特雷西亚。贝鲁特自然早早查探了特雷西亚行踪。通过血峰主神，贝鲁特得知，特雷西亚早在五千年前。就已经回到了风系神位面。风系神位面。乃是当年风系七位主神联手创造。浩瀚无边。

论神地数目，七大神位面。比之四大至高位面相差也不算大。也是一个令人心颤地数字，不计其数的神们遍布在风系神位面九块大陆上。每天都有大量地神死去。也有许多天才横溢的神得以突破。

为了生存。战斗！

为了荣耀。战斗！

不计其数地神们。在风系神位面九块大陆上挣扎着、战斗着。

而主神。却是高高在上。

仿佛看着无数蚂蚁在争斗厮杀一样。主神们笑看各种争斗。在他们看来，这就是游戏！偶尔从其中选一个使者。插手一下游戏。

风系神位面，青亚岛。

银发鹰钩鼻男子特雷西亚站在沙滩前。遥看无尽海洋。

特雷西亚。是一个极为好强的人。他为了变强，愿意不计一切手段。

当初在物质位面迪伦位面中一枝独秀。天才般轻易成神，而后来到至高神位面冥界后，在其中不断杀戮、争夺，直至成为强大地上位神！当初77枚主神格散在四大至高位面中，为了主神格，无数强者争夺地格外惨烈。

他夺得了一枚主神格，成了风系主神！

成主神后凭借强大信仰之力。得以突破最后一步。跨入大圆满！

从未失败过，他一直很自信！

即使成了主神，特雷西亚也一直没放弃过，再次增加实力。到了他这份上。增加实力只有三个办法，一是得到至高神器。二是再炼化一枚主神格，好拥有主神分身。三是，令风系神位面连续获得十次位面战争胜利。

“恩？今天怎么回事。总感觉心中不宁。”特雷西亚眉头皱着，一双狭长地双眸，刀子般的目光扫向四周。

不由地，特雷西亚神识幅散开来。瞬间。覆盖整个风系神位面。

然而----

就在距离他不足一亿里处，正有三道人影极速飙射过来。

一袭黑袍地贝鲁特。一袭白袍地赤眉青火。以及一袭天蓝色长袍地林雷！

三大主神并列飞行！

“贝鲁特，林雷，还有那个火系主神！”特雷西亚脸色大变。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第十二章 - 实力初展现!

虽然震惊，可随即特雷西亚便冷笑起来。神识传音道：“哈哈，贝鲁特。林雷，还有赤眉那一位，怎么。你们三个竟然有胆子离开玉兰位面？是有依仗。敢去和光明主宰一战了？”特雷西亚根本不惧怕。

他知道，贝鲁特一共有四枚主神格！

眼前三人。也就下位主神而已。

他特雷西亚是风系下位主神，风系主神本来在速度上擅长。加上，他又是大圆满！在下位主神中。速度超过他地可以说没有。

“这三人中，速度和我相当的，也就那个火系主神。”特雷西亚自信万分。“三人联手。实力地确超过我。可惜。我想逃。他们不可能追上我。”有此信心，特雷西亚自然不忙着逃了。

“光明主宰？我们当然怕。”贝鲁特揶揄传音笑道。“不过，你可不是光明主宰。”

“哼。”特雷西亚冷笑着。

同时特雷西亚神识向风系神位面第一强者风系主宰传音道：“主宰。贝鲁特带着两个下位主神。朝我这杀来，看样子。不怀好意。”

主神地飞行速度，那是千百倍于大圆满。

即使是浩瀚的地狱。主神半日即可横穿整个地狱，速度可想而知。一亿里距离？对林雷他们三位主神而言。五分钟都不需要！

“林雷，这特雷西亚还自信地很呢。”青火笑吟吟传音道，“竟然都不逃。”

“在下位主神中。速度超过他地还没有。”林雷传音道。“不过，那是过去！”

“你这个融合主神地出现，就是打破一切惯例地，这个特雷西亚。如果一开始就逃。还有希望，可现在，他来不及喽。”贝鲁特也乐呵呵地，显然。他们都对特雷西亚地结局有所预料。

就在这时候----

“贝鲁特，你们三人过来干什么！”一道冷漠地声音响彻贝鲁特三人脑海。

“帝亚大人。”贝鲁特当即传音道。

林雷心中一动。那传音地应该是风系主宰帝亚。传说中地风系主宰帝亚。本体乃是一头神兽----碧翅金光鹰！碧翅金光鹰，乃是风属性神兽，天生擅长速度，成为风系主宰后。速度更是强地变态。

当年。11枚上位主神格。能得到地都很强大，如毁灭主宰、死亡主宰等。天生就强大无比地存在。还有上位神时。就是大圆满般的存在。11位主宰。个个特殊。

“贝鲁特。你也是我风系主神。”那冷漠声音传音道。“我风系一系，我不希望发生杀戮争斗事情。”

“帝亚先生。”林雷却是传音道。“那特雷西亚三番两次针对我。当初若不是血峰主神和贝鲁特爷爷、青火。我恐怕早死了，这一次，我是来报仇地，而我。也只是下位主神，相信。也没违背当初的主神约定吧。”

风系主宰帝亚略作沉默，而后有些恼怒传音道：“林雷！你刚成主神，还是守规矩些！这是风系神位面，我做主！”

“抱歉……”

林雷微笑传音道。而后任凭那风系主宰帝亚传音怒斥也懒得理会。

贝鲁特传音给林雷：“现在距离特雷西亚，还有两百万里，马上就到了。”

“特雷西亚还真够大胆！”林雷目光遥看远处。双眸中目光一冷。低骂道：“这贝鲁特三人还真是疯子，虽然他们追不上我。可我也不能在这等他们来动手，哼。先让他们得意一番。等一会儿，他们出现在风系神位面地消息。肯定会被光明主宰得到。到时候。奥古斯塔不过来才怪！”

在双方相距一百万里的时候。特雷西亚终于逃了！

“嗖！”

一道光线。迅速朝东南方向逃去！速度远超过林雷三人追击速度，毕竟林雷和青火。是需要迁就贝鲁特地。贝鲁特属于三人中最慢的。

“哈哈，特雷西亚，原来你不傻啊。”贝鲁特揶揄传音笑道。

“哼。贝鲁特。你现在就先得意，等会儿。你哭都来不及。”特雷西亚不屑一顾。

后方追杀地林雷三人彼此相视，贝鲁特传音道：“差不多了，林雷。该动手了。”

“林雷，我们可在这看着。”青火也传音笑道。

“放心。”林雷自信十足。速度陡然激增。

就在这时候----

“怎么可能？”特雷西亚脸色一变。“这林雷速度怎么比我还快？我是大圆满。他……对。他也是大圆满，可是怎么会快到这程度？”特雷西亚略作思考。便猜想到一种可能----

“难道，贝鲁特那疯子。让林雷一个人。炼化两枚主神格？”特雷西亚真地慌了。

一般主神。炼化两枚主神格，虽然无法融合主神之力。可灵魂。也会多一份意志威能。

“他本来就是大圆满。加上多炼化一枚主神格，肯定比我强些。”特雷西亚慌忙，朝东南方向极速赶去。在东南方向的大陆上有一传送阵，通过传送阵。他可以迅速逃掉，可是，他距离传送阵，足有十余亿里。

可林雷，距离他一开始也就一百万里。

而且，这一百万里。迅速地不断缩小。

当特雷西亚飞行了一千万里的时候，林雷就已经出现在他后方眼睛可以看到的地方了。

“主宰！”特雷西亚传音急切道。

“林雷，在我风系神位面。你也要杀主神？”风系主宰帝亚怒道。

林雷传音说了两个字：“抱歉！”而后丝毫不减速，追过去。

实际上，林雷已经隐藏大部分实力了。若使用融合主神之力。速度还要快地多。

“贝鲁特是疯子，这林雷更是疯子！”

特雷西亚眼看来不及。不由一声低骂。而后猛地单手一划---“哗空间顿时出现一道空间裂缝。特雷西亚直接冲入空间裂缝中。

“哼。”林雷几乎紧接着，沿着同一道空间裂缝冲进去。

由此可见。双方距离之接近！到这一幕。彼此相视一笑。

“我们也去看看。”贝鲁特笑着划开空间裂缝。和青火一起，也进入了空间乱流中，他们在空间乱流中，可以通过神识轻易发现林雷、特雷西亚二人。

虚空，无尽各色乱流肆虐着。

此刻，两名主神一个逃，一个追！

“林雷，你别太过分了。”特雷西亚怒声传音咆哮道。

“怎么。你就忘记，当初你怎么过分了？”林雷嗤笑道。若不是血峰主神等人。自己恐怕早死了。此刻林雷就是戏耍这特雷西亚。实力只是展现一部分，即可轻易将特雷西亚戏弄于股掌之中。

可即使如此。林雷一下子便追上了特雷西亚！

感受到后面人影的迫近。特雷西亚急了！

“你就是炼化两枚主神格又算什么？我就不信，你比我强多少。”特雷西亚咆哮一声。手中陡然出现了一柄巨型镰刀，反手当头就朝林雷劈去，镰刀无声无息。却引起空间地撕裂。

达到大圆满境界地下位主神，的确可怕。

面对这开天辟地的一刀。林雷一翻手很随意地劈砍过去。

“大地，裂！”

大地法则方面，林雷可是融合五种玄奥。也领悟了不少招数，平常掩饰实力。自然使用这些招式。

“锵！”

“嗡特雷西亚手中的巨型镰刀猛地一震，竟然崩溃地寸寸断裂。特雷西亚整个人更是被那狂暴地冲击力被劈飞了。

一剑，劈碎主神器？

“噗！”特雷西亚震得鲜血喷出，“这。不可能！”特雷西亚难以置信盯着林雷。而后锁定林雷手中那一柄碧绿色长剑。那神圣让人心悸的气息一瞬间就让他判定了这件武器地真正身份。特雷西亚近乎尖叫起来：“至高神器！！！”

而后，惊恐看向林雷。

“对。是至高神器。”林雷微笑看着特雷西亚。

特雷西亚惊恐看着林雷，连道：“我明白了，是你！那三件至高神信物肯定都被你得到了。你完成了生命至高神地任务。才有这生命至高神器。”原本特雷西亚还有一搏之心，可看到至高神器，他绝望了。

实力即使相当。一方有至高神器，也将处于绝对优势。

更何况，他本身就比林雷弱。

“林雷，当初是我不对。你如今也得了至高神器。我对你也没威胁……”特雷西亚此刻也讨饶了起来。

“林雷，不必和他废话。赶紧解决。”贝鲁特地声音在林雷脑海中响起。

林雷也没有犹豫。脸色略微一沉，手中地生命至高神剑犹如一道幻影直接刺向特雷西亚。“轰！”生命至高神剑所指方向，突兀地出现了一道空间裂缝。空间裂缝只有拳头粗，却是无限长。

而特雷西亚地额头。却是出现了拳头大小地窟窿。

大地法则----大地崩！

特雷西亚眼眸中还有着难以置信、惊怒，而后便无力躺下，主神器掉落，没有意志威能和主神器守护，他的尸体在空间乱流中一瞬间就被绞成了碎末，一枚晶莹地半透明晶体悬浮着。四射着道道淡青色光华。

风系下位主神格！

“还是早点炼化。迟了，说不定就有变化了。”林雷幅散开地神识。已经发现风系主宰帝亚以及其他几位风系主神，都进入了空间乱流，不过。这些风系主神距离林雷都有很长一段距离。

这些主神显然也发现了林雷杀死了特雷西亚。

“林雷！”风系主宰帝亚愤怒了。

林雷却是根本不顾帝亚，当即一滴鲜血从指尖滴落。飘向那枚风系主神格。

“林雷。你----”那些风系主神们都有些恼怒了。杀死主神，再炼化主神格，这种行为。太过分了。

而此刻林雷周围地空间乱流开始剧变了。浓郁到极限的风系元素开始在周围聚集，大量淡青色水流也在林雷周围环绕，此刻林雷已然变化为风系神分身在外。风系主神格渐渐没入林雷地额头。

炼化主神格，极快迅速。

那些主神们根本无法阻止。

“哈哈……”飞过来地贝鲁特、青火二人都笑了。

“原本，林雷靠至高神器，就堪比一般主宰。而如今，再炼化一枚主神格，林雷的实力，应该超越光明主宰了。”贝鲁特、青火都开心万分。连光明主宰都不怕了。那他们今后还担心什么呢？

玉兰一系地三位主神。终于不需要再躲在玉兰位面了。

虚空中，仅仅片刻。炼化风系主神格地林雷便微笑着睁开了眼眸：“成了，意志威能再次变强，还有这融合主神之力……强了好多！”

到如今，林雷已然是三系融合主神！

第二十一集 巅峰（结局卷） 第十三章 - 惩罚

浩瀚的虚空。混乱的空间乱流。

两道虹光射向屹立在虚空中地蓝色长袍人影！

“贝鲁特爷爷，青火。”林雷笑着看着二人。

“炼化主神格后，感觉怎么样？”贝鲁特却是传音连问道。旁边青火也有些焦急地询问道：“实力增加多少？”

此次行动，目标就是为了让林雷，足以超越光明主宰！

“感觉……非常地好！”林雷脸上露出一丝笑容，“炼化第三枚主神格后，意志威能又再次变强。三种主神之力融合后。我地融合主神之力。是普通主神之力威力地百倍左右吧。单论意志威能和融合主神之力，就超越一般主宰十倍！”

的确，林雷四分身灵魂变异，便拥有一份意志威能。

比普通下位主神而言。林雷多炼化了两枚主神格。又多两份意志威能。前后相加，也就多了三份意志威能。

下位主神和中位主神、中位主神和上位主神，一般都是相差百倍。也就是两份意志威能左右。

再加上。融合主神之力，又强了百倍！

如今----

不计算法则玄奥。单论本身地意志威能和能量，林雷就是一般主宰地十倍！

“四大规则主宰。其中有大圆满，而且他们地至高神器和他们属性契合，我没十足把握敌得过，可面对他们，我保命却有把握！”林雷传音道，“至于对付光明主宰奥古斯塔，哼。他地至高神器。和他属性同样不契合。杀他。我有信心。”

至高神。也就四大规则而已。

至高神器，也只可能是四大规则属性，当然，林雷和奥古斯塔。和至高神器属性都不是完全契合。

“哈哈……”贝鲁特和青火相视一眼。忍不住笑了。

笑地开心、激动！

“近两万年了！”贝鲁特激动地难以自抑。“我成为主神，近两万年来一直龟缩在玉兰位面。哈哈……终于。我终于能够安然走出来了。”

“不必再惧怕那奥古斯塔了。”青火也是长嘘一口气。

“奥古斯塔！”林雷心底存有着一份杀机。

那光明主宰奥古斯塔，必须找机会杀掉！奥古斯塔一死。要救自己母亲便没有阻碍，相信其他光明主宰，还不敢阻拦他林雷。在一起，开心万分的时候。在远处极速飞来地风系主宰帝亚却是难看。帝亚有着仿佛火焰一般地金色长发，长发边缘流转着淡青色光晕。他那一双眼眸犹如鹰眼一般凌厉。

毕竟。他本体就是神兽碧翅金光鹰。

“太放肆了！”帝亚怒气上涌。“我连番喝止，这林雷竟然还是强行将特雷西亚给杀死！”

“而且。他刚才的武器---

帝亚金色瞳孔中却是一缕幽光掠过。

帝亚地神识幅散范围也极广。之前自然发现了林雷的那柄生命至高神剑：“是至高神器！而且是生命属性地，没有意外，天地诞生以来第七件至高神任务，被他完成了！至高神器。落到他手上。也是浪费。如若我得到，以我地实力……”

帝亚不由起了夺宝念头。

这也不怪他。到了主宰这层次，能吸引他的已经极少。这至高神器。便是其中吸引力最大的一项！

“主宰，这林雷竟然杀了特雷西亚，还炼化了那枚风系主神格！这行为。太过分了！”有其他风系主神向帝亚传音。

“主宰。我看。该将那林雷擒下，让四大规则主宰判罚。”

风系一共有七位主神，帝亚作为主宰，自然是这一系的领头人物。

一般主宰发话，其他主神都会很恭敬地听话。

就是特雷西亚那般桀骜不驯地人，对风系主宰帝亚都恭敬万分。无数年来。帝亚已然习惯高高在上。能够和他平起平坐地也就其他十位主宰。林雷之前无视他地命令。自然令帝亚有些难堪。

杀死特雷西亚，炼化主神格，更不啻于在他帝亚脸上打一个耳光。

加上至高神器地吸引力，帝亚心中瞬间有了决定。

“这般霸道、放肆！屠戮其他主神。行为太过分。你们几个，速速将这消息。传给其他主神。特别是四大规则主宰！必须传到……这林雷违背主神约定，也该有四大规则来处置。”风系主宰帝亚下令道。

“是。主宰。”其他主神一个个都划破长空。回到风系神位面，开始迅速地传播讯息。通知其他各系主神了。

“哼，这林雷……”风系主宰帝亚那金色瞳孔盯着远处，身形却是极速划过长空。

四周五颜六色地空间乱流极速流动。林雷三人却是谈笑风生。

“风系主宰帝亚来了。”林雷传音给贝鲁特、青火二人道。

就在这时候。一道青光从远处攸地射来，几乎一瞬间，就在距离林雷大概百米处停下，化为一道高大人影。这帝亚全身笼罩在碧绿色长袍中。长袍镶着金边。下巴微微抬起，眼眸冷冽的目光扫过来。带着一丝高傲！

“林雷。你可知罪？”帝亚冷漠道，“知罪？我有什么罪？即使有罪，和帝亚你又有什么关系？”林雷平视远处地帝亚。没有一丝谦恭。

帝亚顿时大怒。

“林雷。你炼化了风系主神格，也是风系下位主神！为我麾下主神。你现在，又是什么态度？”帝亚传音怒斥道。

帝亚说地没错。

七大法则系、四大规则系，每一万亿年也会有位面战争发生，每次位面战争，都是主宰们统筹安排，麾下主神也都会很听话，毕竟实力差距放在那。任何一系地主宰。都算是那一系七位主宰地首领人物。

麾下人马见首领，当然态度要恭敬。

“抱歉，我林雷可不单单炼化了风系主神格。我也炼化了大地主神格。也炼化了水系主神格！那我，不也同时是大地主宰、水系主宰麾下主神？哈哈，我林雷一个人。却要受三位主宰支配？”林雷笑着说道。

“三枚主神格？”帝亚也是一惊。

多炼化一枚主神格。意志威能便强一分，林雷地实力可想而知。

“炼化三枚主神格。他的意志威能应该赶上中位主神，那至高神器和他属性不契合，也不一定是我地对手。”帝亚瞬间有了决断。

“怎么，杀了主神，你还猖狂？”帝亚怒斥道，“还不束手就擒。随手去见诸位主宰。”

“束手就擒？恕我做不……”林雷刚开口。还未说完。

“哼。现在就炼化三枚主神格，以你这冷漠个性。我看，你还会继续屠戮其他主神吧，既然你不愿束手就擒。那----”风系主宰帝亚冷哼一声，身形攸地化为一道青色流光，飙射向林雷。

贝鲁特、青火二人连朝两旁散开，唯恐被波及。

“先拿你来检验一下吧。”林雷心底暗道。却是冷静看着对方袭来。

风系主宰帝亚双手中各自有着一长一短两柄标枪。在极速情况下，帝亚整个人猛地旋转。手中那柄短地金色长枪攸地激射而出。长枪旋转，使得空间都产生了道道旋转地空间波纹。

诡异的是。空间却没碎裂。

“能量凝聚，未爆发？”林雷心底暗惊，任何一个主宰都不能小瞧。

林雷手中出现了那柄生命至高神剑，毫不犹豫，仿佛蛟龙出洞。林雷地生命至高神剑剑尖虽然细小。却恍若一座山压迫过去。非常准确地。林雷地生命至高神剑剑尖和那激射来的标枪枪尖对撞！

“蓬！”

撞击在一瞬间。标枪中蕴含地能量一瞬间爆发，林雷的生命至高神剑威力也瞬间爆发大地法则----大地崩！

五千年修炼，林雷在大地法则方面，融合五种玄奥后。便创出了三种招式。威力也依次叠加，一般情况下林雷不会施展融合法则攻击。这三招便是平常使用。掩饰真实实力的，分别是大地裂、大地崩以及威力最强地大地碎

“呼！”金色标枪被震得反弹。林雷整个人也是震得反抛开去。

“竟然挡住我一击。”风系主宰帝亚冷冽一笑。身形激射过来。单手一抄。已经抓住那金色短标枪。

双手各持标枪，帝亚宛如闪电般靠近过来。

林雷凝神以对。

“呦----”

很突兀地，在距离林雷大概百米左右地时候，帝亚陡然口吐尖啸声。同时他身后浮现了一道足有万米长地可怕神鹰虚影。那有着金色皇冠地神鹰高傲之极，金色眼眸冷漠盯着林雷。

天赋神通----魔音！

“啊林雷感觉。好像一记重锤狠狠地砸在灵魂上。这攻击之强悍。甚至于令盘龙戒指地隔膜震颤出现裂痕。

“死吧！”

帝亚在发出天赋神通攻击后，整个人却是到了林雷身前。整个人仿佛旋风一般旋转。手中的一长一短两柄长枪直接刺向林雷。

“湮灭。”

帝亚发出了最强攻击。

两柄长枪，宛如两条毒龙吞噬向林雷。而此刻，原本眼神暗淡地林雷，眼神一瞬间变得犹如利刀般锐利！

“晃晃晃生命至高神剑震颤起来。

“怎么回事？”帝亚大吃一惊，他感觉到可怕的束缚力包裹着他。

三招中最强地大地碎，可以说是寸地尺天地进阶版。融合五种玄奥最强一击，和林雷地剑意攻击，威力相差无几。

“砰砰

撞击声不断。

周围十米圆圈范围内空间完全崩塌。帝亚整个人被震得反弹开去。而林雷整个人也反弹开去。

“你。你竟然----”帝亚真地惊呆了。

“哼。”林雷冷漠盯着帝亚。“你要杀我？”

这帝亚的天赋神通，属于很奇特地纯粹音攻，直接攻击灵魂！特别配合主宰级别的意志威能。威力之大。连盘龙戒指防御隔膜都出现裂痕。幸好，林雷地灵魂之力，乃是三系融合主神之力，威力比一般主神之力强大百倍。

如此。林雷才撑过来。

如果是一般主神。即使是主宰。面对帝亚这一招。也有生命危险。

天赋神通在前，最强物质攻击湮灭在后。风系主宰帝亚这连续两招。显然要致林雷于死地。

“哼，没想到你炼化三枚主神格后，靠着这至高神器。便能挡住我地攻击。”帝亚嗤笑一声心底却对至高神器愈加渴望。

“连续两招，果然是了不起的杀招。”林雷盯着帝亚。冷笑一声。“帝亚，你地绝招过来了。我地绝招。可还没施展呢。”

帝亚脸色不由微微一变，不由身形一闪，后退到千里之外。

“哼。”林雷平静看着帝亚退去。

其实要杀帝亚，林雷早就能杀了。刚才从头到尾，林雷和这帝亚战斗，使用的根本就是大地主神之力。并非是融合主神之力，刚才施展的实力。仅仅是林雷真实实力的百分之一而已。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第十四章 - 众主神聚集

“这帝亚，果然谨慎。”林雷心底暗道。

此刻贝鲁特、青火二人也从远处飞了过来。贝鲁特更是连传音道：“林雷。刚才你隐藏实力了？”根据贝鲁特、青火二人推断，以林雷的实力。杀死帝亚应该是非常轻松地事情。毕竟七大法则主宰。光明主宰可是最强地。

连帝亚都杀不死。怎去杀奥古斯塔？

“我刚才。没使用融合主神之力。”林雷传音道。

“果然。”青火、贝鲁特都松一口气。

“你暂时隐藏实力也好，我估计，你杀了特雷西亚，过一会儿四大规则主宰就会过来。现在隐藏实力，等会儿也好隐瞒过去。”贝鲁特传音道。

林雷正是这么打算的。

“我可不想，展露了实力。吓得那奥古斯塔逃掉。”林雷遥看远处。“现在帝亚他们已经回风系神位面了，我们也去吧。”

“也该面对诸位主宰。”贝鲁特、青火也同意。

杀主神，最起码得有理由、借口。至少不能违背那主神约定。

如果你有理由，却杀了后立即逃走。即使你有理，恐怕四大规则主宰也会恼怒。一旦被四大规则主宰追杀，那可就惨了，即使是如今的林雷。也没信心能赢四大规则主宰。

“哗

飞至风系神位面边缘，撕裂开来，林雷、贝鲁特、青火这三位主神便飞入其中。

风系神位面浩荡无边，林雷他们三人取出一金属生命变幻为一艘大船漂浮在海面上，林雷三人便在这船上悠闲地闲聊，静等诸位主宰地到来。

“这林雷。竟然还敢留在这。”帝亚神识清晰发现林雷，心底有着一丝怒气。“按照速度，现在四大规则主宰。应该得到了消息。以四大规则主宰地速度，估计半日之内，应该能抵达我风系神位面。”

帝亚此刻是一肚子怒火。

其实也能理解，一来他是风系主宰，林雷身为风系主神却如此桀骜。他主宰地尊严受到侵犯。他当然不满，二来。在他眼皮下。甚至于在他喝止下，林雷依旧杀了特雷西亚，他怎么能气平？三来。他想夺至高神器，却没夺到，四来，林雷地实力，让他感到了威胁。

这四点，也令他对林雷产生了敌意！

只是----

他对林雷产生敌意。可林雷。却没将他帝亚放在眼里。

四大至高位面之地狱。混乱海洋极深处。

“毁灭主宰，那新晋主神林雷和贝鲁特以及一名火系主神来到我风系神位面。那林雷更是追杀特雷西亚，在空间乱流中，他杀死了特雷西亚。并且还炼化了风系主神格，这林雷完全违反了当初的主神约定。”

一道声音跨过百亿里距离。传入混乱海洋深处。

“林雷杀死了特雷西亚？有意思，有意思！”一道笼罩在黑光中地身影，一瞬间就从海底窜射而出，“也这么长时间，没和那三位见面了。也该是好好交流一番的时候了。”

这模糊身影直接飞往距离此处最近的传送阵处。

光明神位面，神狱海上空。

“咻----”一道白色光线瞬间划破长空，速度之快，连上位神都无法看清。

奥古斯塔那耀眼地金色长发飘荡，眼眸中有着一丝喜意：“哈哈。真是没想到，这贝鲁特、青火、林雷三人竟然胆敢离开玉兰位面，还敢来追杀特雷西亚！真是上天赐予的好机会。”

奥古斯塔一得到消息。那是以最快速度赶往传送阵处！

“不过按照消息，那特雷西亚还真地被杀了，这林雷。怎么有实力杀死特雷西亚？”奥古斯塔有些疑惑。

之前风系主神来传消息，并没说林雷有至高神器的事情。

“嗖！”

奥古斯塔身形落向远处地传送阵处。

“林雷成主神了？”

“竟然杀死主神。炼化主神格？”

一个个接到消息地主神们都很是震惊，一个个连从各处迅速地通过传送阵赶往风系神位面。

这最先得到消息。速度最快的。自然是四大规则主宰，而后是其他几位主宰。再之后。才是众多主神。

主神们平常是很无聊的。悠久无限地生命使得他们有无限地时间可以挥霍，一个主神杀死另外一个主神，并且炼化主神格，这种事情。就好像一个凡人小镇突然出现了杀人事件。这吸引力可想而知。

凡是得到消息的主神。无一不赶往风系神位面。

风系神位面，三大传送阵所在地之一的流风山山巅。

“嗡迷蒙地光芒亮起。

一道模糊人影出现在传送阵内，很是自然散发开可怕气息。

“这是谁？”

周围地士兵们被这气息压迫地都屏息了，一个个惊恐地看着那传送阵中的模糊人影，就在传送阵光芒刚消散地时候，那模糊人影陡然冲天而起，一闪而逝，速度之快，旁边达到上位神境界地士兵。都没看清。

“这……是主神！一定是主神“连我们看都看不清地速度。只有主神！”

一个个士兵都惊呼起来。

此刻在遥远处半空中，全身笼罩在紫色长袍中地红发俏丽少女正遥看东北方向。她笑了。脸上甚至于出现了两个好看的小酒窝：“短短数千年。没想到这林雷竟然成了主神，还杀了另外一个主神，这小家伙……有趣，有趣！”

“从出生到如今。恐怕还不足一万年。这小家伙地成长速度，地确是个奇迹。”红发俏丽少女微笑着自言自语。

以死亡主宰地年龄。称呼林雷为小家伙，那地确是理所当然。

“恩？”红发俏丽少女回头一看。“这么巧？竟然和我抵达同一个传送阵。”

“速度快点。”红发俏丽少女侍音道。

“别急。另外两位可都没来呢。”一道温和声音响起，一道碧绿色光芒几乎瞬闯出现在红发俏丽少女旁边，这是一名笼罩在绿色长袍中的美妇人。她眉毛犹如弯月，眼眸似璀璨星辰，她的微笑都足以让人沉醉。

怪异的是。她根本不散发一丝灵魂气息。灵魂气息完全收敛到极致，可想而知。在灵魂方面成就之高。

她。便是四大规则主宰之生命主宰。

“大姐。”生命主宰微笑着开口，“我们好久不见了。”

“恩，是好久不见了，还是上一次位面战争时候见地，有一万亿年了。对了，薇薇亚，我可事先提醒你一下。这次地事情牵扯到林雷……这小家伙。我可是看着他成长的。不到必要，可别下杀手。”红发俏丽少女开口道。

“放心。”生命主宰笑容永远那般静雅，“不过，如果那林雷行为完全违背约定，那我也没办法。”

“恩，不会让你为难地。咦，他们两个也接连来了。不过和我们不是同一传送阵。”红发俏丽少女瞥向远处，“走。我们先出发。”

当即。四大规则主宰中地这两名女性以最快速度朝林雷三人所在处飞去。

发现四大规则主宰已经进入风系神位面。那风系主宰帝亚当然立即去迎接，论实力，四大规则主宰，是远超七大法则主宰地，在地位上。四大规则主宰。也是高高在上。另外七位主宰见到他们四位。也是要行礼的。

由此可见，其地位之高。

帝亚看到远处四道光芒飞来，当即迎上去行礼道：“见过四位大人！”

来的四人。两男两女，看似俏丽少女地死亡主宰年龄却是和冥界一样悠久。毕竟。她是冥界第一个生命。这也是生命主宰称呼她大姐地缘故，恐怕四大规则主宰中，只有毁灭主宰能和死亡主宰一比了。

“帝亚，随我们一起去吧。”那位白色胡须地白袍老者淡笑道。

四大规则主宰中。生命主宰和命运主宰灵魂气息都收敛到极致。如果闭上眼睛。根本无法察觉眼前有两人。

“是。”帝亚很谦逊地跟在四大规则主宰身后，船却稳定的很。

“四位规则主宰来了。”林雷起身遥看远处。贝鲁特、青火二人也抬头看去。

“四大规则主宰，能发现林雷你地神识吗？”贝鲁特传音道。

“应该发现不了，我刚才，先是用融合主神之力尝试一番，四大规则主宰一点反应都没有。而后，我使用大地主神之力，他们才注意到我。”林雷传音道，虽然神识上占有优势，可林雷对四大规则主宰还是很忌惮的。

论实力。四大规则主宰没一个比自己弱。

“来了！”林雷眼睛已经看到远处地五道人影。

红发俏丽少女。黑袍阴森男子，绿色长袍美妇人，白袍白发老者。

这四人。便是四大规则主宰！“生命主宰和命运主宰。灵魂气息没一丝逸散。看来。法则玄奥方面都达到大圆满境界。”林雷心底警惕。如今自己。恐怕不是这二人对手，“死亡主宰乃是冥界第一个生命，那天赋神通恐怕不会比贝鲁特弱，毁灭主宰……看其他三位主宰对待他地态度。恐怕。不是四大规则主宰中最弱地一个。”

林雷心底不由一阵惊颤。

这四大规则主宰，每一个都深不可测啊。

“拜见主宰。”贝鲁特当即行礼。

“主宰。”林雷、青火也跟着行礼。

面对四位规则主宰。连七位法则主宰都行礼。林雷此刻还没自大到，敢和这四大规则主宰一比。

“林雷。我们又见面了。”红发俏丽少女笑看着林雷。“第一次在幽冥山见面，你还只是刚入统领门槛，第二次见面。你已经是大圆满境界，这第三次，你竟然都是主神了。”

“这林雷，应该修炼到如今。不足一万年吧。”那四人中地白袍白发老者微笑道，目光落在林雷身上。那般温和，“果然很不错！”

没想到这一家见面。接连两位规则主宰对林雷有好感。这令旁边的风系主宰帝亚心底有些焦急、怒意。

“主宰，这林雷杀死那特雷西亚……”帝亚连道。

红发俏丽少女微微一笑：“到来地主神越来越多了，等都到了再说。”

就在这时候----

其他主神来了！

首先是风系主神们。而后是其他各系的主宰，如奥古斯塔等人，还有其他一些主神也都赶来。前后相差不超过一个小时，在这周围便聚集了超过六十名主神。须知主神一共77位。这里说地77位。是指所有主神分身。如林雷一人便算是三个主神。

除了部分在物质位面，或者在自己地神位面的主神外。得到消息地主神们都来了。

“主神还真多。过去。从没见过这么多主神聚集。”贝鲁特传音笑道。林雷也是环顾周围。

主神们三三两两聚集。或是悬浮在半空，或是落在船上。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第十五章 - 贪念

“哗哗浩瀚的海洋，海水微微荡漾着。\\ 林雷抬头目光扫过奥古斯塔和帝亚二人，这光明主宰奥古斯塔和风系主宰帝亚看向林雷的目光都不含善意，林雷心底嗤笑：“哼，这奥古斯塔恐怕还有杀我之心，经过刚才一战，那帝亚估计也对我有敌意。那帝亚可以无视，至于奥古斯塔……现在就让他先逍遥一会儿，待得其他主宰离去，再杀了这奥古斯塔！”

其他主宰在，可不会眼看着林雷杀奥古斯塔而无动于衷。

数千年都等了，还差这一时半会？

“林雷、贝鲁特。”这时候紫荆主神和血峰主神都飞了过来，笑着打招呼。

“林雷，你还真会惹麻烦的。”血峰主神笑着传音道，“这才多久，你就杀了特雷西亚。”

“杀了也就杀了，不过林雷，面临诸位主宰的审问，你应该准备好理由的吧？”紫荆主神看向林雷。

林雷笑着点头。

“马上，也要麻烦二位了。”贝鲁特笑着传音道。

“我们也帮不上大忙，一切，还是要看四位规则主宰的。你旁边这位，就是你上次和我提到的青火吧。”血峰主神也看向青火，“青火，我叫帕什。”

“帕什先生。”青火谦逊道。六十余名主神平常怎么可能有如此集会？此刻主神们之间，也谈的热闹的很。

“好了。也该谈谈林雷地事情了吧。”冷漠地声音从高空传来。说话地正是毁灭主宰。

毁灭主宰一发话。顿时周围议论声立即消失。安静了下来。

“各位。”贝鲁特连笑道。“大家还请下来一一坐下。再谈林雷和特雷西亚地事情不迟。”

说着。“嗤嗤金属生命化为地大船船体开始变化了。空旷地甲板上开始上凸出一个个椅子。一共65个椅子。这椅子形成一个巨型圆圈。因为形成圆形。也就没有上下高低之分。

“大家都坐下吧。”一袭紫袍地红发俏丽少女冷漠下令。

死亡主宰发话。顿时这六十余名主神一一从高空落下。或者从船体其他位置走到椅子旁。大家也都很随便地选了位置坐下。林雷、贝鲁特、青火三人也是相邻坐在了一起。

“四大规则主宰！”林雷目光掠过那四人。

四大规则主宰，则是相邻坐在一起。

“他们三个都在，真是巧。待得四大规则主宰都离开。就一举杀了他们三个。”奥古斯塔瞥了林雷三人一眼，心底暗道。

就在这时候，温和的声音响起：“各位，虽说四大至高神不禁止我们彼此杀戮，可是炼化一枚主神格，就会多一份意志威能。若不禁制杀戮，恐下位主神、中位主神永无安宁。｛所以，当年我和其他三位规则主宰，定下了约定。\\”

“若低位阶实力地主神没有惹高位阶实力的主神，高位阶主神不可肆意杀戮低位阶实力的主神。违反者。我四人联手追杀！”

“唯有同位阶实力的主神，才可彼此战斗。”

说话的是一袭碧绿色长袍的生命主宰，生命主宰声音温和。即使说这约定，也如泉水叮咚，让人心中宁静。

海风吹拂，这漂浮在海洋上的船体却平稳之极，坐在船上地其他主神们都静静聆听着。

“而今天，林雷杀死了风系下位主神特雷西亚。”生命主宰目光扫向林雷。话音陡然一转，“不过，林雷也只是下位主神……”

林雷听得不由一喜，这生命主宰似乎在帮自己。

“大人。”陡然一道声音响起。

“恩？”生命主宰温润的目光落向那说话的人，说话的是风系主宰帝亚。

帝亚金色瞳孔盯着生命主宰，而后恭敬道：“按照当年约定，这评价一个人位阶实力，并非单纯下位、中位、上位，而是看真正的实力。如当初的四神兽。他们其中任何一个。也只能算是下位主神，可他们这个团体便被称为主宰等级。因为他们实力强！”

强者战斗。联手作用并不大。

四个下位主神联手，也斗不过一个中位主神。

可四神兽显然不同。所以，当初的约定，才特别规定，四神兽这团体算是主宰等级。

“而这林雷，论实力……”风系主宰帝亚嘲一笑道，“也不怕诸位笑话，就在不久之前，我曾经要出手擒住这林雷。好让四位大人审问。可是，没想到这林雷炼化风系主神格后，我施展全力，也奈何不得他。”

“怎么可能！！！”

顿时一片惊呼声。

从其他位面赶来的主神，也都是知道林雷杀了特雷西亚，至于林雷和风系主宰帝亚战斗事情并不清楚。

主要是因为，帝亚安排风系主神们传讯的时候，他和林雷的战斗还没有开始！

“林雷即使多炼化一枚主神格，也就多一份意志威能，怎么敌得过你帝亚？”

“下位主神和上位主神，差距可是极大地。”

一群难以置信的议论声，这些主神无法相信这一点。

中位主神就比下位主神强近百倍，相差两份意志威能。至于上位主神和下位主神比，差距更是大。

“这林雷可不单单炼化了一枚风系主神格。在这之前，他已经炼化了两枚主神格！”帝亚说道。

“一人炼化三枚主神格？”就是白袍白发老者命运主宰也不由看向林雷。

“难道这林雷，之前还杀了其他主神？”顿时有人道。

“今天可还有不少主神没来，或许……”

林雷默默看着这一群主神们议论纷纷，而在林雷身侧的贝鲁特陡然朗声笑道：“各位，在下贝鲁特，相信近两万年前地事情，大家也听说过。当初我得到四枚主神格！我和旁边的青火各使用一枚，另外两枚主神格便是让林雷炼化了，所以。林雷也就杀了特雷西亚一位主神罢了。”

主神们不少人看看贝鲁特，也都安静下来。

贝鲁特两万年前做的事情。在主神中还是传的极快的。

“帝亚，这林雷即使炼化了三枚主神格。也就比普通下位主神多两份意志威能。堪比中位主神而已。怎么对付得了你？”一位青色长发的，额头有着鱼鳞地男子笑着说道。

“大家莫忘了，林雷他可是大圆满。”血峰主神微笑着提醒道。

“即使是大圆满，哼，大圆满的中位主神，难道就能击败帝亚？”其他主神们也反驳。

“各位！”风系主宰帝亚故意叹息一声。“我绝招尽出，却依旧伤不得他。甚至于，都没迫得这林雷施展他青龙一族地天赋神通。之所以，这林雷这么强，主要是因为，他有着一柄生命至高神器！”

顿时，一片哗然！

“至高神器！”

诸位主神，以及大多数一直在旁没开口看戏的主神，都震惊了。甚至于其他主宰们包括奥古斯塔，目光似电。看向林雷。

“是地。”林雷面对众人注视，点头承认。

一石激起千尺浪！

“竟然是至高神器！”

原本众多抱着看戏念头的主神，心态完全变了。

“这林雷靠着一柄至高神器。对付那帝亚，竟然也只是略占上风。”一名额头有着雷电印记的金发男子暗忖道，“这至高神器在他手上，根本就是浪费！如若我能得到那柄至高神器，以我的能力，比拟四大规则主宰。也有希望！”

此人，正是雷系主宰。

雷系主宰，有另外一个主神分身。这令雷系主宰，自然多拥有一份意志威能。实力超越一般主宰。不过光明主宰拥有至高神器。所以，七**则主宰中，光明主宰第一，这雷系主宰第二。彼此差距也不算太大。如果雷系主宰能得到至高神器，将会一举超过光明主宰，甚至于威胁到四大主宰！

“至高神器！”雷系主宰心头已然存有了夺宝念头。“小小林雷。靠至高神器也就这般实力，没有威胁！现在的麻烦。就是其他主宰。我想夺这至高神器，估计其他主宰，没有一个甘心吧。”

雷系主宰目光扫过其他主宰。

地确，其他主宰们也心动了。

至高神器啊！

得到了，他们就超越其他主宰！

“哼，一个个想夺？”光明主宰奥古斯塔心底冷笑，“有我在，他们也只是在做梦。不过……规则主宰们在，也麻烦。”奥古斯塔也忌惮，他忌惮四大规则主宰。

仅仅因为帝亚地一句话，揭露林雷拥有至高神器地事实，这就令拥有夺宝资格地主宰们，都心动了！

“林雷，我杀不了你，其他主宰，却能杀你。”帝亚对自己造成的这一幕，很是满意。

林雷自己却没有一丝担忧，他目光扫过在场的11位主宰：“估计这不少主宰心存贪念了，不过，等我杀了奥古斯塔。估计这些主宰，就吓得不敢动手了。”林雷根本没有丝毫担心。

他展露的实力，才百分之一罢了。

在场的主神们，也都明白，天地诞生以来第七件至高神任务，是被林雷完成了。前段日子，众多主神是被他戏弄了。不过大家也没纠缠这一点。若是一个上位神戏弄诸位主神，主神们会大怒报复。

可林雷的实力，却是主宰级别。谁报复？

而且现在情势很微妙。

11位主宰，对林雷的至高神器起了贪念的不在少数，那些主宰们自己也明白这一点！他们也唯恐自己先出手，反被其他人占便宜。所以一个个都警惕的很。

“林雷他炼化三枚风系主神格，加上本身大圆满实力，以及至高神器。地确有这份实力。不过----”生命主宰声音变得有些冷厉，“实力强，就杀风系下位主神？这完全违背当初的约定。”

林雷开口道：“主宰，在炼化那风系主神格前，我实力并没这么强。”

毁灭主宰淡漠道：“即使未炼化风系主神格，你也超越了一般中位主神。杀特雷西亚，就是违背约定。”

“各位。”一旁的贝鲁特连起身道，“有两件事情我必须得说，当初林雷还是上位神，在地狱地时候，特雷西亚就曾要动手杀林雷。幸好，是血峰主神帕什阻拦下。第二件事情，当初林雷从奥卡伦位面，通过空间乱流回玉兰位面，中途也遭到这特雷西亚劫杀。若非我和青火拼命，林雷早被杀死。特雷西亚三番两次对付林雷，林雷报复，应该不算违反约定吧。”

一袭黑袍的毁灭主宰扫了一眼贝鲁特：“空间乱流中，他劫杀林雷？谁能证明。”

“大人。”这时候一道声音响起，“虽然我和林雷有些仇怨，可我必须得承认，当初这特雷西亚的确劫杀过林雷他们。这是我神识观察到的，绝对不会有假。”

林雷不由转头看过去。

说话的，赫然是光明主宰奥古斯塔

第二十一集 巅峰（结局卷） 第十六章 - 无罪

“奥古斯塔帮我?”林雷再冷静也不由一惊。

但是紧接着林雷就想明白原因了心底不由冷笑：“帮我?恐怕他是担心我被判定有罪，被四大规则主宰杀了。到时候。我地至高神器可就由四大规则主宰安排处置。而轮不到他了!”

就在奥古斯塔话音刚落地时候。

“主宰。”又有一名头发如乱稻草地火系主神开口了。“当初在地狱，那特雷西亚地确曾经为难林雷，威逼林雷交出九颗灵珠和至高神鉴。最后还是‘血峰主神’帕什出面保下林雷，这点我可以证明。”

林雷疑惑看了一眼那火系主神：“他一个下位火系主神，我都和他没任何交情，而且他也没资格抢夺至高神器，为什么也帮我?”

连续两名主神开口。四大规则主宰彼此相视。神识秘密商议。

“我当时插手，当然能证明。”血峰主神‘帕什’本人笑着开口。

“既然这样，那……”生命主宰便要判定结果。

可就在这时候――

“大人，当年特雷西亚就算做过那些事。可当年。特雷西亚是主神，而林雷仅仅是上位神。”风系主宰‘帝亚’却是不满地冷声道。“主神即使对上位神使用些手段，又有什么大不了的?更何况。林雷不是没死?怎么。我们主神，对神难道要礼敬?有一些冒犯。神也有资格报复?”

“主神对神，即使再有不对，也是理所当然地。”帝亚说话掷地有声。

众多主神一时间沉默。

他们必须得承认，这道理也是对的，在主神眼中，神的确是蝼蚁般地。即使降下身份去杀神，只能说主神丢脸。却不能说主神有错。

“等林雷成主神后，特雷西亚没有再冒犯他吧。”风系主宰‘帝亚’冷哼道。“既然这样，林雷就没理由杀特雷西亚。”

帝亚明白，他得到至高神器概率极低。

所以。他想让林雷早点死!死在四大规则主宰手中更好!

“哈哈……”林雷站了起来，目视帝亚。嗤笑道，“帝亚。你这又是什么道理?主神杀神。没错?你这种判断，只是从主神角度思考，可在神眼里呢?高高在上的主神都要杀自己了，难道不怨恨。不仇恨?神不是不报复。而是没报复的能力!”

“哼。就是智慧极低地野兽，要被杀死，都会反咬一口，更何况神?”

林雷郑重道：“神没报复能力，自然不甘心地被杀死，可一旦有报复能力。绝对会报复!”

“而且四大规则主宰地约定。也是说。双方是否有仇怨。我问你，这特雷西亚和我有仇怨么?”林雷反问道。

帝亚不由沉默。

“好了。”一道苍老温和声音响起。说话地正是命运主宰，“帝亚地说法有问题。这仇怨便是仇怨，难道还分时间层次?年幼弱小时候受到的侮辱，难道实力强了。还不能报复?这事情到此为止吧，这事情经过已然很清楚了(奇*书*网^.^整*理*提*供)，我认为林雷他并没违反约定。无罪!”

命运主宰一发话，在场主神们也不再辩驳。

“我也认为他无罪，各位呢?”生命主宰微笑看向周围。

“无罪!”光明主宰‘奥古斯塔’笑着道。

“无罪!”一名黑发黑袍男子也开口道。

“无罪!”……

十一位主宰除了帝亚外，其他十位主宰都统一地认定林雷无罪!其实一般只要四大规则主宰认定林雷无罪即可。不过。面子还是要给地。四大规则主宰还是给其他主宰发言权地。

清脆的笑声响起，正是一袭紫袍的死亡主宰，她目光扫向周围。笑吟吟道：“大家都这么说。那林雷杀特雷西亚的事情也就这么认定了。林雷没有违反主神约定，无罪!事情结束，大家也都可以离开了。”

此刻，林雷也松了一口气。

“林雷，这过程比我想象的还快速。今天。四大规则主宰没为难你，除了帝亚。其他六位主宰也没为难你，几乎没有其他反驳声音。”贝鲁特传音道，“这一关这么容易过，你得感谢四位规则主宰。”

“我明白。”林雷点头。

这种事情判定有罪无罪，实际上就是看四大规则主宰，今天很明显。虽然四大规则主宰声音偶尔严厉，可实质上是偏袒林雷地。

事情结束，这六十余位主神们彼此告别。而后或是独自一人。或是三三两两。一个个也就接连离开。不过有一件事情很诡异――十一位主宰，一个个都没急着离开。

帝亚是风系主宰。留在风系神位面没错。

可其他主宰们，为何也不走?

“不知道这林雷去哪?要跟着他，看他通过传送阵去哪。也好跟上。”奥古斯塔虽然有这么个计划，可心底依旧没底，“不过，其他主宰，包括四大规则主宰，竟然都在这，一个个都不急着走。难道规则主宰们，也想夺那至高神器?”

四大规则主宰中。生命主宰、死亡主宰、毁灭主宰。拥有的尽皆是物质攻击至高神器，唯有命运主宰。拥有一件灵魂防御至高神器。

船体甲板上，紫荆主神飞过来。。悄然神识传音：“林雷。我和帕什就先走了，我二人留在这也帮不上什么大忙。不过看样子……留在这的主宰中。估计绝大多数都对你地至高神器抱有贪念。所以。你得小心点。”

“我知道，谢谢。”林雷传音道。

“谢什么?我也帮不了你。这些主宰中，以你的实力。一般主宰你也能应付，你最需要小心的。是光明主宰、雷系主宰以及命运主宰他们三个!规则主宰中其他三位都有攻击至高神器，不需要再夺至高神器。不过命运主宰这个人很少出手，很少惹人，或许不会出手，反而。你要着重注意另外二人。”

“明白。”林雷也懂得这道理。

“贝鲁特。青火，林雷，那我们就先走了。”紫荆主神、血峰主神二人和林雷他们告别。而后也就离去了。

林雷三人彼此相视。

“林雷。你怎么选择?”贝鲁特传音道。

“这时候，难道我还退缩?”林雷传音道，“贝鲁特爷爷，青火。我们现在出发，先去传送阵处，你们二人先回到玉兰位面。以防万一。待得我杀了奥古斯塔。我再通知你们。”

贝鲁特、青火二人相视一眼，也都点头同意。他们明白自己在这。只会影响林雷。

“也好，不过林雷。你真实实力。地确超越了七大法则主宰。但是你得小心，四大规则主宰真地太强了，他们也留在这，我担心有其他事情。所以，即使你动手杀奥古斯塔，也必须处于警惕中，一旦四大规则主宰对你有杀心，你早点逃跑。”贝鲁特传音道。

贝鲁特和青火。都不想看到，林雷被规则主宰杀死。

毕竟，林雷是他们玉兰一系三位主神地支柱。

“放心吧。”林雷笑着，“走。我们去传送阵处。”

当即，林雷他们一行三人也出发，朝传送阵所在处飞去。

“林雷出发了。”留在原地的一群主宰们。略作迟疑，而后就有两名主宰飞起，跟随林雷他们一行三人。

奥古斯塔也是故意迟一会儿，然后才朝传送阵处飞去：“以林雷三人飞行速度，连我十分之一都不到。”奥古斯塔虽然自信。可也不敢轻视其他法则主宰们，那些主宰们，一个个可都有自己地绝招。

“七位规则主宰中，论速度，我第一!抢夺至高神器。我也最占优势。”雷系主宰回头瞥了一眼那四位规则主宰，“他们四个三个有攻击至高神器。应该不会出手。至于命运主宰，以他的性格。应该还做不到夺宝事情。”

雷系主宰，同样也飞起，同样尾随林雷他们一群人。

主宰们一个个飞起。连风系主宰‘帝亚’也朝自己老巢飞去。

只剩下四位规则主宰!

他们四人竟然还没走，此刻四位规则主宰正在秘密的神识传音谈论着。

“鸟特雷德，你就这么自信?”死亡主宰娇笑看着毁灭主宰。

“奥夫，你答应是不答应。”毁灭主宰却是看向白袍白发地命运主宰。随即毁灭主宰冷漠一笑道，“如果你害怕。不答应，那也就罢了。”

“哈哈。既然你都这么说了，而且条件还那么好。我怎么会不答应?”命运主宰脸上依旧挂着笑容。

“很好。”毁灭主宰微微点头。

“姐姐，看来我们有好戏看了。”生命主宰脸上笑容绽放。

在四大规则主宰商谈地时候，林雷他们三人已经飞到极远处，离那传送阵所在地‘流风山’也很近了。

“前面就是流风山，贝鲁特爷爷。青火，那我们，就在这分别吧。”林雷悬浮在高空。

“你自己小心点。”贝鲁特、青火二人都为林雷感到紧张。

而后，贝鲁特、青火二人还是飞往流风山，通过传送通道先回玉兰位面了。即将开始的一战，他们二人没有插手地资格，因为插手地……都将是主宰层次的人物。

“哼。那六位。一个个都跟来了。”林雷神识轻易发现，有六位主宰在后面跟着自己。“幸好，那四位规则主宰没跟来。”林雷还是松了一口气，他最忌惮地。就是那四位规则主宰。

片刻――

首先抵达的，反而是雷系主宰。

“林雷。”那雷系主宰微笑着飞来。热情打招呼。

“哦，不愧为雷系主宰。速度果然够快。我还有事，就不打扰你了。”林雷微笑着竟然折返。从雷系主宰身侧飞过。雷系主宰不由脸色微微一变。

林雷却是折返。直接朝那第二个飞到地光明主宰靠近过去。

“林雷。”奥古斯塔眉头一皱。林雷主动迎上来，让他感到疑虑。但是紧接着他便想通了，“哼。管他要干什么，这林雷实力也就那样，即使比我预料的再强些。也威胁不到我。”

“奥古斯塔。”林雷笑着迎上去。

“不知道林雷你有什么事情?”奥古斯塔还是很热情。

“刚才，谢谢奥古斯塔你帮忙了。”林雷微笑道。

“应该地。”奥古斯塔笑着。

“奥古斯塔。我有重要事，情去一趟光明神位面。到时候，估计也需要你帮忙，不知道。奥古斯塔你是否愿意帮这个忙?”林雷笑着道。

奥古斯塔心中一突。

“跟我去光明神位面?”奥古斯塔完全疑惑了。“难不成，这林雷认为自己那点实力，足以威胁到我?哼。也对，他和帝亚战斗，都没施展天赋神通，既然这林雷自己找死。也隆不得我了。”

奥古斯塔连笑道：“哈哈，当然可以。”

“那我们一起走吧。”林雷淡笑道。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第十七章 - 十连胜的赐予

林雷的手段很直接，可是效果却很不错。

其实林雷一点都不担心，奥古斯塔拒绝的概率恐怕都不足一成。即使奥古斯塔谨慎到极点，不让林雷和他一起走。林雷本人也完全可以单独一人前往光明神位面，去寻找奥古斯塔并且杀死。

“林雷，你去光明神位面，到底有什么事情？”奥古斯塔笑着询问道。

“到了那，你就知道了。”林雷却没回答。

二人飞行速度极快，转眼就到了流风山上空。

奥古斯塔也发现了不远处的雷系主宰，不由心底冷笑：“真是可惜，以你的能力，如果林雷不跟我一起走。你还有希望。只是现在……你一点希望都没有。”奥古斯塔瞥了旁边的林雷一眼。

对林雷主动跟过来，他有些疑虑。

可出于对实力的绝对自信，奥古斯塔还是大方的让林雷和他一起走。

“这奥古斯塔运气还真好，这林雷竟然和他一起走。”其他几位主宰见状，也准备放弃了。

就在林雷、奥古斯塔二人朝那传送阵飞去的时候，一道声音在林雷的脑海响起。

“各位，现在有一件非常重要的事情。你们赶紧都过来。”

林雷听到。不由转头朝四大规则主宰方向看去。这声音是死亡主宰地声音。林雷心底疑惑：“这四大规则主宰。也不追我。而是四人在那不知道在商量着什么。而现在又通知我们又过去？”

“什么事情？”光明主宰奥古斯塔眉头一皱嘀咕一声。

“那我。也只有等下一次再去光明神位面了。”林雷淡笑道。

“哈哈。我随时欢迎。走。四位大人地事情最是重要。”奥古斯塔也连笑道。

就这么地。林雷他们一大群人又回头飞过去。

“轰隆隆浪涛拍击着海岸。此刻四大规则主宰正在一座小岛上空。

“真是怪事。”林雷遥看远处悬浮在高空的四位规则主宰，自己神识清晰发现，七位主宰以及自己朝这飞来。除了自己八人外，再无其他人。“还在风系神位面的主神，可有不少。可是，死亡主宰，怎么只召唤我们八个？”

林雷瞬间明白了。

七大主宰，而自己，也是主宰级别实力。

“各位都来了。”红发俏丽少女笑看着八人。

“大人。”包括林雷在内的八人都行礼。

七大法则主宰，一般称呼规则主宰为大人。以表示尊敬。

“还记得天地诞生万亿年左右，那时，众多主神诞生。11位主宰也诞生，不过那时候的11位主宰，活到如今的，也就八位了。”红发俏丽少女淡笑道。

“恩？”林雷暗惊。

原来无数年来，连主宰级别强者，都曾经陨落过数位。

“天生诞生万亿年左右，那一次，毁灭主宰乌特雷德和命运主宰奥夫曾经一战。相信在场不少人知道结果。那一次，是乌特雷德略逊一筹。”红发俏丽少女笑道。

“那时候乌特雷德大人，和奥夫大人。都已经达到大圆满境界。那一战，的确很精彩。”那雷系主宰微笑道。

红发俏丽少女微微点头：“虽然早达到大圆满，可无数年过去，他们两位实力都比当初提高很多。相信他们实力的提高，你们也清楚！而相隔无数年后地今天，他们即将再一次进行比试战斗！”

在场主宰们都一愣。

“战斗？”林雷也是大吃一惊。

到了规则主宰这层次。他们要战斗，可不仅仅是切磋了，一不小心，就可能被杀死的。

“这，两位大人，你们？”七位法则主宰中，唯一地女性，水系主宰惊诧道。

“告诉你们不要紧。”笼罩在黑袍中的毁灭主宰淡漠道，“我和奥夫。除了早先那一次比试外。后来，我得到至高神器。而他得到意志威能奖励的时候。我们又比试过一次。这一次。将是我们第三次比试。”

“意志威能奖励？”林雷心底疑惑。

命运主宰奥夫微笑道：“仅仅是比试而已。走吧，我们去空间乱流中。”说着，奥夫单手一划

前方空间顿时出现了一道宽阔的空间裂缝。

四大规则主宰当先飞入其中，林雷他们八人也紧跟着飞入其中，而后那空间裂缝便消散，被修复了。

身为规则主宰，不会轻易比试。

毕竟大家都站在最巅峰，一旦战斗，很可能会令一方陨落。他们相互忌惮，是不愿彼此出手的。由此可以想象，两位规则主宰的比试，是多么的难得。其他主宰们，包括奥古斯塔也显得很是期待。

虚空中，五光十色地乱流流窜着。

十二道人影屹立在虚空中。

“哈哈，乌特雷德，这次可是你主动挑战的。你这么自信，这一次可别又输了。”红发俏丽少女大笑道。

“哼。”

笼罩在黑袍中的毁灭主宰当即朝虚空中飞去。而白袍白发老者命运主宰也笑吟吟地朝虚空中飞去。至于其他十人，则是遥遥看着。

“大人，经过那次意志威能奖励，四位规则主宰中，奥夫应该最强吧。不过，毁灭主宰乌特雷德拥有攻击至高神器。不知道他们第二次比试，谁赢谁输？”那位碧色长发的水系主宰，向死亡主宰询问道。

“刚才我话的意思，你听不出来，当然是乌特雷德输了。”死亡主宰笑眯眯道。

其他主宰们也都有些不相信。

若不靠至高神器，是命运主宰最强。可靠至高神器，命运主宰拥有的只是灵魂防御至高神器而已，无法增加攻击力。可为什么这样，毁灭主宰第二次还是输了？

“至于为什么输？哼，奥夫这老家伙。他实力的可怕，你们又能看到几分？”死亡主宰淡然一笑道。

一群主宰们也就安静下来。

“意志威能奖励？”林雷忍不住开口道。“大人，意志威能奖励，到底是什么？”

“你这都不知道？”死亡主宰疑惑看向林雷，其他主宰也看向林雷。

“我真的不知道。”林雷无奈一笑。

死亡主宰那俏丽的小脸上露出笑容：“哈哈，你修炼到如今才不足万年，不知道也正常。我说的意志威能奖励，指地是位面战争连续十场胜利后。至高神给予的奖励！”

“连续十场胜？”林雷眉头一皱。

“对，每一万亿年举行一次位面战争，每一次位面战争会有五场。十一个位面中，除了生命至高位面，其他十个位面尽皆参战。平均一万亿年，这十个位面只能战斗一次。战斗地结果，有三个，胜利、输了以及平手！”

林雷微微点头。

他参加过一场位面战争，知道那战争是取决于两条星河通道上战斗成果。

“按照规定，凡是自己所在位面一方。连续十次位面战争，都获得胜利。那这一位面地七位主神，都将受到至高神奖励。都会被赐予一份意志威能。相当于多炼化了一枚主神格。”死亡主宰详细说道。

林雷不由震惊了。

“一份意志威能？”这奖励，未免太丰厚了。

“林雷。”旁边地生命主宰微笑道，“你以为连续十场胜利很简单？”

“不简单。”林雷立即反应过来。

他经历过位面战争，一场战争，要在两个星河通道上同时取得胜利，那一场才是胜利。若只是取得一个星河通道的胜利。仅仅平手罢了。上一次若非林雷和马格努斯战斗，黑暗位面恐怕也无法获得胜利。

“位面战争，平手概率超过一半！”死亡主宰也嗤笑道，“偶尔赢得一场，可一万亿年后，下一场却是平手。那一切都没用了，毕竟，必须连续十场胜利，才能获得奖励。别说连续赢十场。连续赢五场，都不可思议了。即使赢得五场，下一场平手或输了，都是失败。又要从头积累！”

林雷微微点头。

各大位面实力相差无几，而且以位面战争判断输赢的方式，要连续赢十场。概率的确可以算是接近零！

“一万亿年一次，从开天辟地到如今……百万次都不止了。”死亡主宰感慨道。

“百万次都不止……”林雷心底一突。

一万亿年一次，那这天地诞生到底多久了？林雷感到骇然。恐怕无限生命的主宰们，都懒得计算时间了。因为，太长了。他们也只是说无数年。

“可林雷你知道，无数年来，连续十场胜利，发生过几次？”死亡主宰揶揄笑道。

“这，不知道。”林雷无法确定。

“一次！仅仅只有一次！”死亡主宰感慨道，“无数年来，连续九场胜利地，发生过六次。可这六次的第十场，其他位面一般都会合力，不会让对方获得第十场胜利。”

林雷也明白。

主神们，不会希望其他主神得到意志威能奖励。

所以即使连续获得九场胜利，第十场，其他位面也会联手。

“这仅仅一次成功，就是命运至高位面。”死亡主宰感慨道，“正因为那一次，命运一系地七位主神，都受到赐予。每人增加一份意志威能。因为这，令那命运主宰奥夫，本身实力超过了我们！”

林雷暗叹不已。

那命运主宰，本身就是大圆满。又多一份意志威能。不强才怪！

“而且这奥夫不管世事，一心潜修。他研究天赋神通的原理，他也研究身体强横的原因……”死亡主宰感慨道，“比如，这奥夫的身体强横程度，在主神中也绝对排名前三。”

林雷暗惊。

这命运主宰奥夫，这一个不闻世事的老头，却是最可怕的一个人物。

“看，他们两个要动手了。”死亡主宰突然说道。

林雷连看去，其他主宰们也都集中注意力观看。

浩瀚虚空中，白袍白发的命运主宰平静屹立在虚空中，目视远处地对手――毁灭主宰。

而毁灭主宰体表却发出让人心悸地黑光，这黑光是纯粹的黑，吞噬周围一切，连那些空间乱流都被起体表黑光吞噬，渐渐地，这黑光覆盖范围越来越广，片刻，便幅散足有千里范围。

“奥夫很强。可是，乌特雷德这次也创出了绝招。”死亡主宰向林雷传音道。

“什么绝招？”林雷好奇。

死亡主宰别有意味的看了一眼林雷，传音道：“当年你四神兽家族的老祖宗，他们四个联合天赋神通威力极大，甚至于威胁到主宰！而如今，乌特雷德，便是创出了类似那种联合天赋神通地绝招。”

第二十一集 巅峰（结局卷） 第十八章 - 神兽‘乌鲲’

“什么。四位老祖宗的联合天赋神通?”林雷眼眸睁得滚圆。

随即林雷遥看虚空中地毁灭主宰，忖道：“近两万年前，这毁灭主宰就已经和贝鲁特爷爷索要了一半地四神兽精血。对了，盖斯雷森他们四人也说。五千年前，这毁灭主宰曾经借用了我四神兽家族100名上位神。估计，也是研究我四神兽天赋神通。而现在。他竟然成功了!不可思议。这毁灭主宰，地确是一个可怕人物。”

天赋神通，是无法百分百完全学会的，可模仿出类似地‘神通’，却有希望。

可如毁灭主宰这等人物。如果深入研究。再凭借四神兽精血。也不是一点研究成功希望都没有。

毕竟如林雷。那紫晶神兽地‘紫晶空间’，就属于其特有地绝招。在紫荆主神有意引导下。林雷最终也理解了其中的‘道理’。威力虽然不及紫晶神兽本人施展。可威力，也很大了。

十名主宰级强者都安静下来，遥看远处两大规则主宰地对战。

“嗤嗤”黑光幅散千里区域。而黑光最中央。那模糊地阴森人影依旧静静悬浮着。

“奥夫!我借鉴我地狱中一个奇特种族‘塔塔尔族’的天赋能力，耗费无数年，终于将我地绝招再次完善。我这一招可比上次威力大的多，这一次，你再试试看我这最强一招。”毁灭主宰声音响彻在虚空中。

“哦，听起来很不错，动手吧。”白袍白发地奥夫，依旧一脸微笑。

黑袍猎猎，毁灭主宰阴冷目光盯着对手。手中一翻――通体黝黑地一柄长枪出现在其手中，那柄黑色长枪足有近两米长，即使没有使用，可其本身散发的凌厉劲气。却已经令周围混乱空间乱流碎裂。

远处观战的林雷等人都暗惊。

大家都明白。那柄黑色长枪，正是毁灭至高神器!

“轰隆隆”周围无尽黑光瞬间收敛。完全融入毁灭主宰体内。

这令周围千里范围内一瞬闯出现真空，连一丝能量流都没有。

“沙”

诡异低沉的声音从毁灭主宰口中响起。同时。在毁灭主宰身后出现了一个庞大地虚影，虚影地长度竟然达到骇然地万里长。这是一个蜿蜒盘旋地类似于蛇类的庞大怪物。在这柔软蜿蜒身体上有着黑色鳞甲，并且。有着过万地利爪。

长万里。有过万的利爪。同时也有着过万的锋利翅膀。

乍一看，无论鳞片、利爪、翅膀，都仿佛黑色钢铁般。

这一个怪物地脑袋却是光秃秃的，在脑门上有着两只眼睛，一只眼睛瞳孔泛白。一只眼睛瞳孔泛红。

远处观战的林雷。完全惊呆了，毁灭主宰的‘本尊’未免太可怕了。

“这是什么?”林雷低呼道。

林雷的神识是时刻幅散开地，因为融合主神之力地缘故。别人根本察觉不到林雷地神识，而林雷本人却是清晰发现，在毁灭主宰施展这一招后，无数的灵魂之力丝条沿着奇异轨迹缠绕向命运主宰!

命运主宰。宛如陷入陷阱的猎物。

“你不知道?”死亡主宰瞥了一眼林雷，传音道。“这鸟特雷德，是地狱诞生后地第一个生命。生存于混乱之海深处，他自己称呼自己为神兽‘鸟鲲’，这天赋神通，名叫‘灵魂牢狱’。”

死亡主宰为冥界第一个生命，而这毁灭主宰，为地狱第一个生命，四大规则主宰中，他们二人年龄最大。

“神兽‘鸟鲲’，天赋神通‘灵魂牢狱’?”林雷心底震颤。

果然，四大规则主宰，没有一个不厉害地。

“不过。这点手段对命运主宰没多大影口向。你看――”死亡主宰轻笑道。

林雷已经看到了!

在施展天赋神通‘灵魂牢狱’地同时。毁灭主宰便携带着毁灭至高神器。近乎于瞬移地速度。冲向命运主宰。

“晃晃”

黑色枪影，瞬间化为亿万枪影。笼罩千里区域，仿佛亿万条毒蛇在吞吐着蛇信，可是每一道枪影却都渗透出一道黑光，亿万道黑光，竟然再一次缠绕向命运主宰。紧接着，无数枪影就好像洪水一样覆没了命运主宰。

“晃!”

无数枪影全部消散。

一柄黑色长枪。刺向白袍老者‘命运主宰’的头颅!

最强绝招――灭世!

自始自终。一袭白袍地老者‘命运主宰’都是微笑面对。甚至于都没出手。他体表被无数黑光包裹，受到极大束缚。

“呵呵。”命运主宰微微一笑，右手一翻。

很诡异。虽然全身被黑光纠缠覆盖，可这右手一翻，却给人一种很普通很平常的感觉。一翻手掌。整个手掌表面有着诡异的金色，手掌从侧面就这么地拍击在黑色长枪枪头上。只听得一道低沉地拍击声。

“呼!”至高神器就被拍击地反弹开去。

“可怕。”林雷为毁灭主宰的攻击而惊颤。更为命运主宰的举重若轻而惊颤。

“大人。这命运主宰。怎么能靠手拍击至高神器?”林雷不敢相信，不由传音给死亡主宰。

死亡主宰轻笑传音道：“这奥夫，本身比我们多拥有一份意志成能，自然基础非常好!但是这不是最可怕地。最可怕地是，这奥夫是一个疯子。”

“疯子?”林雷不解。

“对。我和他相识无数年。对他很了解。（）”死亡主宰感叹道，“他这个人，没有争抢好斗之心，他也不贪婪，他也不会欺负弱小……总之，他这个人，可以说是一个脾气很好地人。”

“脾气很好。还疯子?”林雷不解。

死亡主宰传音笑道：“林雷，你说，他站在最巅峰，却不享受任何巅峰带来地乐趣。他唯一的爱好，就是一个――增强实力!”

“增强实力?”林雷不明白，“怎么增强?”

“研究!”死亡主宰叹息道，“这个老家伙。天地诞生后不久，就成了命运主宰。又是大圆满。从那时候起，他就开始研究各个奇特种族。研究各种天赋神通。研究各种天赋能力，研究这些能力的来源，然而……将许多能自己用地。自己使用起来，靠这种办法，提高实力!”

林雷听得完全傻眼了。

“天赋神通。能研究?”林雷感到屏息。

“别奇怪，不管什么种族，什么生物。主要是灵魂和身体构成，这天赋能力，一般是血脉、灵魂地缘故。这老家伙，无数年来。就是研究各种灵魂，深入地研究。”死亡主宰感叹道。“他是一个疯子。你可知道。他地身体强度本来很普通，可是靠研究，他地身体强度却丝毫不比我差。”

林雷心底惊颤。

“一个无数年，都沉浸于研究，没有一丝松懈、放松。他也不享受任何娱乐。不和人争斗，你说。他不是疯子是什么?”死亡主宰反问道。

林雷听完。不由看向远处地白袍白发地老者。

“他没妻子。儿女?”林雷连道。

“没有!”死亡主宰摇头道。“我说了。他唯一地目标，就是提高实力!”

“真是疯子。”林雷忍不住暗道。

即使是自己。最多让其他分身刻苦修炼，好歹让本尊陪陪妻子。亲人兄弟们。自己虽然也梦想达到巅峰。可是在自己心中，亲人兄弟占据着更加重要地地位，可是这命运主宰呢?

“他。恐怕已经以提高实力为乐了。”林雷暗道。

这种偏执地疯子。偏执于提高实力无数年。他地实力会何等可怕?

“受这奥夫影响，不少主神都开始研究一些天赋奇特地种族，只是这研究。岂是那么容易的?需要本身能力，也需要足够地耐心。耗费亿万年，有时候都是功亏一篑。”死亡主宰传音道。“这毁灭主宰‘鸟特雷德’。耐心就很不错。无数年在混乱之海深处，这一次，他研究出真正绝招，想要真正击败一次奥夫了。”

“真正绝招。”

林雷明白，应该就是那类似于四神兽天赋神通绝招。

“不错。”白袍白发地命运主宰。一副评判地语气。“鸟特雷德，你这‘灭世’一招，借鉴了塔塔尔族的能力，恩，你这一招，比上一次施展。攻击力大概强了近三倍。很不错了!好了……施展你新研究的绝招吧!”

白袍老者，仿佛一个偏执狂，看到他地最爱一样，炽热地目光盯着毁灭主宰。

黑袍阴森男子‘毁灭主宰’咧嘴一笑：“果然，还是要使用这一招才能威胁你。”一翻手，毁灭主宰手中地黑色长枪消失了，而后，出现了一柄同样是黑色地长枪，只是这柄长枪长度要更长一些。

“主神器?”林雷疑惑道，毁灭主宰为何收起至高神器，换一柄主神器呢?

虽然不理解，可是毁灭主宰和命运主宰再一次动手了。

在场十位主宰级别强者都凝神观看。大家都知道，即将开始的。将是最可怕地一幕。

“奥夫。”毁灭主宰略显得意地朗声道，“这一招，是我研究四神兽精血近两万年。而且是在一次侥幸中才得以领悟地。若不是那一次侥幸，恐怕亿万年，我都研究不出来。不过这一招地威力……”

毁灭主宰笑看着远处地命运主宰，“你可得小心了。”

“尽管来。”命运主宰双目放光。

当即笼罩在黑袍中的‘毁灭主宰’猛地仰头高吼起来――在他身体周围。竟然浮现了四道虚影，一条青龙。一类似于龙龟的玄武虚影，还有那类似于凤凰地朱雀虚影。以及白虎虚影!

四道虚影体积都大概只有两三米长，只是在他身体周围环绕着。

头顶朱雀虚影，脚踏玄武虚影。左边为青龙虚影。右侧为白虎虚影。

“轰”

周围千万里空间。猛地一震!

这一刻――

千万里空间内。流动地空间乱流完全静止。原本不断碎裂的裂缝也瞬间静止。

“这!”林雷心底大惊。

“不可能!”死亡主宰等人也是脸色大变。

十位主宰级别强者都察觉到。周围空间一瞬间被定住了，十位主宰仅仅是受到波及而已，都察觉十人都受到了束缚，移动速度锐减。可以想象。那位受到超过九成九攻击的命运主宰，将是处于何等境况?

透明的一道流光。以可怕地速度。瞬间射入命运主宰体内。

下位神的四神兽，靠联合天赋神通都能对付主宰。

毁灭主宰。使用这一招，威力会多大?虽然，不是完全地四神兽联合神通，可这一招威力，也差不了多少。

不过。毁灭主宰却没一丝放松。施展这一招后。紧跟着一

“嗖!”

毁灭主宰本人却是手持黑色长枪。紧跟着就冲到了命运主宰面前。一枪直接刺向白袍地命运主宰。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第二十章 - 动手，杀！

“光明神位面？对。”林雷传音笑着应道，“刚才观看了两位规则主宰一战，略微耽搁了一点时间。”

“那我们现在出发吧。”奥古斯塔笑容那般的亲切，好像对待多么好的朋友。

可林雷和奥古斯塔，明显有着几重仇怨。

一是老祖宗就是奥古斯塔杀的，二，贝鲁特和奥古斯塔也有大仇。三，林雷还是上位神的时候，奥古斯塔就曾威逼林雷交出九颗灵珠，还曾想要动手杀林雷。还是毁灭主宰出面的。

可此刻，二人似乎都忘记了这一切。

“哈哈，一起走。”

林雷笑吟吟的，就和奥古斯塔一同朝远处流风山飞去。

“奥古斯塔。”一道声音响起，一道身影宛如闪电瞬间飞过来。

林雷转头看去，来人一头金黄色长发，眉心更是有着雷电印记，这人正是雷系主宰。这雷系主宰笑吟吟道：“奥古斯塔，你回去？真是巧，我刚好有一件重要事情，要去你光明神位面。”

“恩？”奥古斯塔心底念头一转，便微笑道，“林雷他也过去，我们就一起去吧。”

林雷心中不由惊诧，看了一眼这奥古斯塔，忖道：“这奥古斯塔也就凭借至高神器实力才强，可是这雷系主宰，却是有主神分身的。单论意志威能，比他奥古斯塔还要高一筹。又是雷系的，速度肯定极快。他掺杂进来，难道这奥古斯塔，有信心应付？”

这雷系主宰。满面笑容。也就跟着林雷、奥古斯塔二人。一同朝流风山飞去。

飞行在半途中。林雷脑海中陡然响起一道声音：“林雷。现在你身后。可是跟着其他五位主宰。你现在还陪着两位。看来。这七位法则主宰。都对你地至高神器有些眼馋啊。要不。来我冥界吧。”

传音地。真是死亡主宰。

林雷不由一笑。他地神识可是超越所有主宰地。他早就发现了后面地其他五位主宰。最令林雷惊讶地是。那风系主宰帝亚竟然还敢跟上。

“主宰。谢谢。这事情。我自己一人完全能够应付。”林雷传音道。

“哦？看来。你对自己挺自信地。既然你这么说了。那你以后后悔都来不及地。”那死亡主宰传音后。也就不再管林雷了。而是迅速地乘流风山传送阵。离开了风系神位面。回到冥界。

林雷笑了笑。

论实力，他怕谁？

十一位主宰中，如果说让林雷惊惧地，也就一人而已――毁灭主宰！

“我一旦使用融合神力。实力变强百倍。法则主宰都不必在乎，即使四大规则主宰，死亡和生命两位主宰。飞行速度都不一定赶得上我。而命运主宰，他能抵抗时空错乱，是因为灵魂防御至高神器。并不是他多强。单论实力，他比其他主宰，强也强不了太多。毕竟他没攻击至高神器！遇到他，我也有保命把握。唯有毁灭主宰！”

毁灭主宰的绝招时空错乱。太可怕了。

这一招一施展，其灵魂攻击威力变强超过千倍！其他主宰，面对必死无疑。唯有命运主宰能抗衡。

“不过，也不必担心。”林雷信心十足，“一来，毁灭主宰，眼里估计也就一个对手命运主宰，二来，一旦我将不同四种法则玄奥。完全融合。到时候。我实力……就是毁灭主宰，也奈何不得我”

林雷很自信。

他本身就是灵魂之力强。如果不同四种玄奥再融合，还怕时空错乱攻击？

其实林雷潜力不单单这一点，因为林雷没想再去杀其他主神！即使林雷玄奥上没突破，可如果他再炼化一枚火系下位主神格……那可就等于实力提高100倍！林雷将一跃，威胁到四大规则主宰。

只是，别人没惹他，林雷也不会无缘无故去杀别地主神。

因为，单靠自己修炼，他已经有超越所在主宰的潜力。宰，这三位主宰级别强者这时候都站在传送阵中。

“光明神位面。”光明主宰随便取出一块主神令牌。

主神们即使乘传送阵，一般也不会暴露真正身份。

在一阵迷蒙的光芒下，传送阵启动了，在启动这一刻，林雷脸上浮现了笑容，而奥古斯塔二人也同样浮现了笑容。

林雷他们三个几乎才离开数秒钟，五道身影便从天而降，正是另外五位主宰。

“哼，那奥古斯塔和胡尔雷，他们实力都超过我们五个。相比我们的心思，大家也都明白。这一次……如果我们五个分散开，恐怕一个都没机会得到那至高神器。”风系主宰帝亚瞥向其他四人，“所以，最好我们一开始联手，等有机会，各凭实力去夺至高神器。”

其他四位主宰也都点头同意。

彼此这点想法，谁不明白？

如果林雷拥有至高神器后，实力堪比光明主宰，估计这些主宰，也不敢存有这念头了。

可林雷拥有至高神器，竟然也就和风系主宰相当，当然大家都不怕了。风系主宰中，在七位法则主宰中算是垫底的。

“光明神位面。”

五位主宰也进入传送阵，那风系主宰帝亚淡漠说道，同时也取出一枚主神令牌。

“是，大人。”那士兵们连再一次传送。

眨眼，五位主宰便被传送走了。

流风山山巅上的这些士兵们也疑惑了。

“真是怪了，前后两批人了，都手持着主神令牌。看来，他们大多数都是主神使者。这么多大人物，去光明神位面到底干什么呢？”

“这么都主神使者过去，恐怕有什么宝物吧。”

那些无聊的士兵们。随意谈论起这个话题。

他们怎么知道……刚才地八个人，都是主宰级别强者！

林雷三人从一座岛屿上飞离出来。

“林雷。不知道你要去什么地方？”奥古斯塔笑着很是热情地说道。

“我？哈哈……实话说，我还是第一次来这光明神位面。不过，我的神识已经发现了我要找的人。就在南方。”林雷笑着指向南方，“不过呢，我这位朋友，他是一名天使！”

“天使？”奥古斯塔一怔。

“对，所以我要请奥古斯塔你帮忙。希望你能让我这位朋友恢复自由。”林雷笑着道。

“天使都是从天使转生池中诞生，这要恢复自由，难，难，难！”奥古斯塔皱眉，一连说出三个难字。

“很难？”林雷笑着反问道。

“难什么难，我就知道一个最简单的办法。”旁边的雷系主宰爽朗笑道。

“什么办法？”林雷转头看去。

雷系主宰哈哈笑道：“天使转生池都是和主神灵魂相连的，只需要杀死主神，天使转生池控制的天使们，当然也就都恢复自由了。”

“胡尔雷。”奥古斯塔眉头一皱。看向他，冷声皱眉道，“你来我这光明神位面。到底有什么事情？”其实奥古斯塔怎么会不知道雷系主宰胡尔雷地想法？就是在笨，也知道是来枪至高神器的。

“我……”雷系主宰眉毛一掀，笑道，“我也是来找朋友地，虽然他不是天使。可是，刚好。他也在南方。”说着一指方向。

奥古斯塔心底冷笑。

找朋友？

不管是林雷，还是胡尔雷，估计都不是单纯地找朋友。

“胡尔雷。”林雷转头看过去，故作惊讶地说道，“你刚才说，让天使恢复自由，杀死主神就行了？”

“对。”胡尔雷也故意笑道，“可是光明神界可是有足足七位主神呢，以林雷你的实力。杀死其他六位不难。可是……最难的。可就是眼前这位哦。奥古斯塔，他可厉害着呢。比你对付地帝亚厉害的多了。”

奥古斯塔也觉得气氛不太对了。

“今天怎么回事。不单单你们两位来找朋友。而且，其他五位主宰也来了，难道他们也找朋友？”奥古斯塔揶揄笑着。

林雷回头瞥了一眼。

那五位主宰，林雷没放在眼里。

“奥古斯塔。”林雷看向奥古斯塔，无奈一笑道，“为了我的朋友，那――”

“只能你死了！”

林雷地声音还在响起，他手中就突兀地出现了一柄碧绿色的长剑，正是生命至高神剑。手握生命至高神剑，林雷毫不犹豫对着眼前的光明主宰奥古斯塔就是攸地一剑刺出，对着其头颅！

墨绿色融合主神之力，瞬间涌动！

“轰隆隆

融合主神之力灌入至高神剑一瞬间，天崩地裂。

“哼哼。”原本面对这突然一剑，还自信十足地奥古斯塔脸色陡然大变，他手中也连出现了一柄光剑，划过一道玄奥的轨迹，抵挡这一剑。“轰！”

犹如无数座山一重重压下。

“噗！”原本就有些措手不及的奥古斯塔，这光剑竟然被震得反弹砸在自己身上，身体震得鲜血渗透，口中也是喷出大口鲜血。

“哗

周围千里范围内空间完全崩塌，出现一个可怕的大窟窿，奥古斯塔本人直接被砸入了空间乱流中。

“嗡因为这可怕一剑，千里周围空间崩塌，而在十万里范围内，因为波及开的空间震荡波，一切生物全部死绝，就连不远处的一座小岛也是瞬间化为齑粉，一点残渣都不留。

就在林雷出剑攻击奥古斯塔的一瞬间。

“就是这时候！”在林雷身侧不远处地雷系主宰胡尔雷同时攻击向林雷。

一柄标枪。

一柄环绕着大量雷电的标枪，直接从雷系主宰手中飙射而出，这甩出标枪地动作，堪称绝美。标枪瞬间划过长空，直刺林雷地眉心部位。“嗤嗤――”空间中只是隐隐有着一丝波动。

显然，这攻击力已经凝聚到极点。

林雷一剑重伤奥古斯塔后，转头便看向胡尔雷。

见到这柄标枪直射自己眉心，甚至已经到来了，林雷不由脸色一沉，低喝一声：“找死！”林雷的声音仿佛雷声一般，在天地间回荡。

同一刻，林雷反手很是随意地就是一剑劈过去

“啪！”

蕴含融合主神之力的生命至高神剑劈在那柄标枪上，“蓬”标枪瞬间化为无数碎片，四溅开去。

“不好！”雷系主宰胡尔雷顿时脸色大变，“不对，林雷的实力不对啊！他使用至高神器，如果和帝亚相当。怎么能碎掉我的主神器？怎么能轻易重伤奥古斯塔？他，他隐藏实力！”

胡尔雷也知道不对了。

可是，晚了！

至高神剑速度何等快？

“啊不甘心地雷系主宰疯狂怒吼一声，陡然身体一分为二，朝两旁疯狂逃。

“蓬！”

林雷的生命至高神剑劈出，一道清晰可见的墨绿色剑气划过其中一个身体，那个身体瞬间就化为碎末，只剩下一枚散发着土黄色光芒的晶体悬浮着。

“哼，算你走运。”林雷瞥了已经逃地极远的雷系主宰胡尔雷，单手一伸，便将那枚大地下位主神格收入手中。

显然，刚才杀的是胡尔雷的大地主神分身。

雷系主宰胡尔雷这时候逃的飞快，损失大地主神分身，他连回头看一眼都不敢！

第二十一集 巅峰（结局卷） 第二十一章 - 意料之外

“奥古斯塔，还想逃掉？”林雷收了那枚主神格后，冷冽目光朝五位主宰方向扫了一眼，而后直接冲入了那崩塌的空间窟窿中，追杀那奥古斯塔去了。

那狰狞的空间窟窿吞噬着海水，同时也在不断缩小。

遥远处，风系主宰帝亚等五人，一个个眼眸中都有着惊恐。

“这，这是林雷？”一名笼罩在黑袍中的男子惊颤道。

“一剑碎主神器？太可怕了，那胡尔雷可是雷系主宰，他还有大地主神分身啊，可刚才……如果他跑的慢一点，都没命了。”那水系主宰姣好的面孔也有着一丝苍白，这些主宰们都是一阵后怕，如果他们按照计划真的去抢夺林雷的至高神器，恐怕----

他们五人中，几个能活下来都不一定。

“帝亚，你欺骗我们？”其他四位主宰不由看向风系主宰帝亚。

帝亚眼眸中也满是震惊，连道：“各位，你们都被吓得糊涂了？这林雷在和我战斗的时候，暴露的实力和我相差无几。如果当时他就这么强。你说，我还有命在？显然，这林雷之前隐藏了实力！”

那四系主宰一听，一个个心中苦笑。

刚才林雷的一剑，的确吓得他们都糊涂了。连雷系主宰都挡不了林雷一剑，风系主宰帝亚怎么挡得住？这不怪帝亚。要怪，也只能怪林雷隐藏了实力。

“呼呼

海风呼啸。

周围万里区域内没有丝毫生机。只剩下刚才三位主宰级别强者短暂战斗后地一片荒芜！

那雷系主宰胡尔雷早早逃离了光明神位面。而帝亚等五位法则主宰。看着战后地一片荒芜。心中都仿佛被一块石头压着。林雷突然暴露了可怕实力。已经强大到让他们惊恐了。

此刻。他们心中都不由浮现一个念头----

“林雷他地实力。怎么会这么强？”

混乱虚空中。五颜六色地空间乱流肆意飞窜着。

林雷的实力，怎么会这么强？

有这个念头的。不单单是那五位主宰，还有此刻的光明主宰奥古斯塔

“刚才就算我措手不及，没来得及发挥所有实力。可……他也不能强到这地步啊。”奥古斯塔完全被林雷的一剑吓蒙了，那宛如一座座重山接连砸下，让他在接招一瞬间就重伤了。

奥古斯塔不由瞥向后面的林雷。

棕色长发飘飘，林雷目光锐利如刀，冷漠盯着遥远处地奥古斯塔。手持着生命至高神剑，正以惊人的速度迅速地冲向奥古斯塔。

此刻地林雷宛若在天地诞生时候便诞生了一尊巨人，此刻的他，无可阻挡！

“这一战成功后，我这一生也算没太大遗憾了。”林雷战意前所未有的高昂。

从当年乌山镇的一个孩童，一步步成长，直至如今站在主神的巅峰。这一路行来，最大的遗憾是德林爷爷没有复活。显然，复活德林爷爷，那是一个不可能实现的梦！林雷只有一个目标----

杀死奥古斯塔。让母亲恢复自由。也算是为了贝鲁特爷爷和四神兽家族。

“奥古斯塔，必须死！”

林雷战意冲天，墨绿色主神之力在体内奔腾。

“轰！”宛如一道流光。瞬间超越其他地空间乱流，直奔奥古斯塔！

奥古斯塔逃跑速度竟然也极快，他回头看了一眼，看见林雷那充满杀意的眼眸，不由心中暗惊，连传音道：“林雷。你的实力，已经超过了我。有什么问题，我们完全可以商量，何必拼个你死我活？”

林雷却是沉默，只是以最快速度冲过来。

“林雷----”奥古斯塔刚要说话，可以林雷的速度，已然到了他身前。

“哼。”

林雷手中的生命至高神剑，仿佛燃烧着火焰的陨石冲向奥古斯塔，那一往无前毁天灭地的气势。已经让奥古斯塔心底惊惧。奥古斯塔顾不得说话。一声低吼，他手中的光剑也巧妙的划过一个曲线。搭上了林雷的生命至高神剑。

“铮！”

一道低沉声音。

周围空间乱流瞬间爆裂，无数空间裂缝诞生，那奥古斯塔更是仿佛破烂地沙袋极速抛飞开去，鲜血吐出。

大地法则----大地碎！

“恩，还没死？”林雷眉头一皱。

大地碎，是林雷在大地法则方面的最强绝招，论威力，和林雷如今的融合绝招剑意也相差无几。

“按理说，我使用了融合主神之力，实力强了百倍，他应该挡不住才对。”林雷对奥古斯塔地实力有些吃惊，随即淡漠一笑，“哼，能力压其他六位法则主宰，这奥古斯塔，的确也足够实力依仗。”

心中想着的同时，林雷也朝奥古斯塔追杀过去。

苍茫虚空中，只有他们二人。

“哼。”奥古斯塔擦拭了一下嘴角，回头看了一眼杀来的林雷，一咬牙，连传音道，“林雷，你说，到底要什么条件，你才放弃和我战斗下去？需要我答应什么，你尽管说！”

“哦。”

林雷看了一眼奥古斯塔，淡漠道，“让我提要求，这要求也简单……你只需要，让我杀了你光明主宰分身。至于你的神分身，我到是可以饶你一命。”林雷审视着奥古斯塔，看奥古斯塔的反应。

不出所料。

奥古斯塔脸色一沉：“林雷，我是有诚心和你谈条件，可你这么说，那可就----”

话音还在响着，奥古斯塔整个人攸地化为一道光线，手中地这柄命运至高神器光剑以惊人的速度，刺向林雷的头颅。“嗤嗤光剑过处，空间全部出现了非常细微的小裂缝。

“速度好快。”林雷大吃一惊。

林雷反手就是一剑刺出---大地，崩！

林雷只觉得一股强大到极限的力量沿着自己手中的生命至高神剑传递过来。那股冲击力之强，林雷只感到手掌略微一麻。那股冲击力便传递到体内，引起身体的猛地一震，胸腔内不由一口鲜血涌上喉头。

“噗！”

林雷整个人飞抛开去，鲜血喷出。

“怎么可能？他的攻击怎么一下子提高了这么多？”林雷完全被惊呆了。

“嗖！”冷漠地奥古斯塔，却接连一剑继续刺向林雷。

林雷顾不得震惊，体内墨绿色主神之力猛地鼓动，身体攸地朝左方飘开。瞬间便到千里之外，而后林雷才站好。

林雷凝视远处地奥古斯塔，低沉道：“奥古斯塔，看来，我要重新认识你了！”

此刻地奥古斯塔手持光剑，眼眸中满是杀意，低笑一声：“重新认识我？一样，我也是得重新认识你。和帝亚战斗成平手的你，实力，却比帝亚强了近百倍。一个下位神。却这么强……”

“奥古斯塔，别地主宰，也只认为你比他们多一件至高神器。而且和还你属性不契合。实力也就增强十倍。可看样子。你却比他们强太多了。”林雷审视着这奥古斯塔。

直到此刻，林雷才知道，这奥古斯塔，是七**则主宰中绝对的第一人。

过去，林雷还认为，奥古斯塔和雷系主宰实力相差不大。可现在看，差太多了。

“能嚣张跋扈这么多年，果然有所依仗。”林雷心底暗道。

奥古斯塔此人，别说在主神中，就是在许多统领级别高手眼里，都是一个霸道、嚣张、跋扈的主神。这奥古斯塔爱面子，而且也有大量的女人，看看他子女的数量也就能明白了。再看看光明性质宗教，在物质位面地霸道。

毕竟那教义。也是奥古斯塔本人制订的。

如此一个人。却能坐在光明主宰的位置，这么多年不动摇。甚至于。还能完成一件至高神任务，获得一件至高神器。这奥古斯塔，当然得有其依仗。

“无数年来，除了在面对那四神兽的时候，我略微暴露一次真实实力外。其余时候，还没人能迫得我暴露真实实力。”光明主宰奥古斯塔手持光剑，笑看着林雷，“你实力是不错，潜力也大。可和我比，还是有那么一点差距的。”

林雷此刻有些惊醒：“对，当初就怀疑，这奥古斯塔怎么当初四位老祖宗联合绝招，的确，这奥古斯塔真实实力，比我预料高的多。”

“今天，不是你死，就是我亡。”林雷冷声道。

“哈哈，看来，我们之中，终究要陨落一个。”奥古斯塔手握光剑，杀意冲天。

林雷手持生命至高神剑，冷然以对。周围五颜六色乱流流窜。

“咔非常低微密集的骨头震动声从林雷体内穿出，而林雷整个人也同时发生了迅速的变化，墨绿色的龙鳞瞬间覆盖林雷全身，在龙鳞表层还有着肉眼几乎无法看清地筋膜。

狰狞的墨绿色尖刺，也从林雷额头、肘部、膝盖、背部冒出，一条龙尾也迅速伸展开，甚至于反弹抽了数下。

奥古斯塔见状，不由眉头微微一皱。

“我有感觉！”林雷冰冷的暗金色双眸盯着对手，“奥古斯塔，今天，是你死！”

话音刚落，手持着生命至高神剑地林雷就如同瞬移一般，瞬间跨过数十里距离，碧绿色的生命至高神剑仿佛一条绿色神龙吞噬向那奥古斯塔，无数的墨绿色剑气犹如无数条毒蛇并行噬咬奥古斯塔。

一条透明的剑影也掺杂其中，射向奥古斯塔。

林雷最强绝招，融合法则---剑意！

空间仿佛玻璃一样，被墨绿色剑气绞成碎片乃至成虚无。

“应该死了吧。”林雷盯着前方。

陡然，墨绿色剑气中央，一道白色光芒冲天而起。

“竟然没死？”林雷暗惊。

自己这一招，可是蕴含灵魂攻击和物质攻击双方面的，不过也对，这奥古斯塔能抵抗住四神兽天赋绝招，这灵魂防御显然很强。

“既然不死，再给你一下。”

墨绿色光芒消散，奥古斯塔的身影显露出来，此刻地奥古斯塔身上满是鲜血，能量所化的衣服已然成了破烂，显然刚才那种情况下，他连保持衣服完成都做不到了。但是紧接着，他体表白色光芒流过，鲜血伤口全部消失，衣服也恢复完好。

“好可怕的攻击，竟然还蕴含灵魂攻击。”奥古斯塔刚缓一口气。

可他幅散开的神识陡然发现那道狰狞恍若恶魔的墨绿色身影，已经到了他身前。一柄碧绿色长剑直指其头颅。

剑气纵横。

“不好。”奥古斯塔一翻手掌，光剑的剑尖直指那柄生命至高神剑剑尖。

可就再此时----

“咻！”仿佛锥子一样，林雷那条闪发着金属光泽的龙尾的尖锐尾端，却是从后方绕过一个弧线，刺向奥古斯塔的头颅。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第二十二章 - 底牌

林雷得到那四神兽精血。虽然没研究出四位老祖宗地联合天赋绝招，可是他使用了部分青龙的精血，让身体再度强化，林雷发现……他地身体显然太强。即使使用了青龙精血，使用了部分后，即使再使用，身体强度也在没有提高。

身体不弱于主神器地强度。龙尾尖锐尾端，更是有所超越。

这一下蕴含着大地法则地‘一刺’，主神器绝对挡不住。

“糟糕。”奥古斯塔脸色一变。他地至高神器欲要抵挡林雷地至高神器。这一瞬间，他唯一的反应就是――

甩臂!

奥古斯塔地手臂此刻柔软地如同长鞭，这一甩臂。动作简单。

犹如抽鞭子一样。

“嗖!”抽起来。速度极快。奥古斯塔的手掌竟然在最后时刻，狠狠拍击在林雷地龙尾尖端的侧面。可在林雷控制下。龙尾尖端却是转弯。刺入奥古斯塔掌心!

“噗!”

手掌掌心浮现出白色铠甲薄膜。显然是防御物资主神器。可在林雷龙尾全力一刺之下，只见鲜血渗透。锋利的龙尾尖端刺穿了其手掌。

“呼!”身形幻动。奥古斯塔整个人飘忽间便躲避到数十里外去了。

“他这一掌?”林雷大吃一惊。“这奥古斯塔地肉体力量。竟然也强到这程度?”

在龙尾刺破那防御物质主神器后，林雷原本计划直接刺穿其手掌，紧接着刺穿奥古斯塔头颅的，可谁想……那奥古斯塔的手掌本身防御也极强。林雷在接连破开防御物质主神器以及那手掌后，龙尾尖端冲击力已经耗尽。

“奥古斯塔。我知道你在灵魂方面厉害，可在身体方面，竟然也这么厉害，佩服啊。”林雷的声音在奥古斯塔脑海中回响着，而林雷本人却是毫不迟疑，紧接着追杀过去。

“林雷，你我二人还是这么罢手吧。”奥古斯塔在前面飞速逃窜着。

实力完全展现地奥古斯塔。速度明显比一开始要快的多。

林雷一时间竟然都追不上。

“我龙化情况下。竟然都追不上他。”林雷心中一惊。

奥古斯塔的真实实力，比林雷一开始预想地要强十倍左右。

这导致。奥古斯塔和林雷相差无几。

即使林雷龙化情况下，可这臭古斯塔修炼光明法则，也是擅长速度，拼命逃窜下，林雷一时间根本追不上。

“不对。”林雷强大地神识，清晰辨别自己和奥古斯塔的速度，此刻。自己和奥古斯塔地距离正以微弱地幅度在缩小。“我的速度和他虽然接近，可并不是完全一样，而是……比他略微快上一丝。”

这一丝速度，很小，如果不仔细观察根本发现不了。

可林雷和奥古斯塔距离有限。彼此距离不断缩小，终有一刻能完全追上。

“林雷，你为什么非要和我分个生死?”奥古斯塔传音连道，“我是杀死了四神兽。可那四神兽和你不知道相差多少辈分，估计你从来没见过那四位吧。也没感情。你何苦呢?而我和贝鲁特的仇怨。那是贝鲁特夺了我地四枚主神格。是他惹我!现在我也答应了。我和贝鲁特地仇怨就这么算了。怎么样?这些都算了，你还有什么要求。我们大家都有点诚意，好好谈。”

林雷却是冷笑。

“刚才还想杀我。可我龙化后。你发现杀不死我。又要和我谈判?”林雷根本不予理会。

“林雷，难道你真要拼下去?”奥古斯塔有些恼怒了。“大不了。我冲到地狱，毁掉你那四神兽家族!我想。现在我冲到地狱。毁掉那四神兽家族，时间还是够地。”

二人距离虽然只有数十里，对主神而言很近。

可二人的速度相差太小，即使是数十里。也要数分钟才能够。

“四神兽家族?奥古斯塔。在地狱。有毁灭主宰存在。相信你也知道，毁灭主宰和我、贝鲁特有特殊关系。当年他便和我们借用了四神兽精血，而且，他还借用了我四神兽家族人员。只要我神识传音给他，相信，他肯定会阻拦你。”林雷传音道。

奥古斯塔被林雷追的要发疯。

眼看着林雷和他距离不断缩小。可他一点办法都没有。

“林雷。你地实力，比我强不了多少，唯一地优势。就是你龙化身体都堪比主神器，都能当主神器施展而已，若是我拼命。你我谁生谁死，还不一定。”奥古斯塔传音道。“你愿意这么拼?”

经过刚才短暂交手，林雷也知道。

自己比对方强不了多少。生死战情况下。谁生谁死。地确难说，可论生存机会，自己应该是占有八成，奥古斯塔只有两成而已。

“我愿意拼!”林雷冷漠道。

“好。你这疯子!”奥古斯塔面孔也狰狞了。“那就别怪我了。”

说着，奥古斯塔转移方向继续极速逃。

“恩?”林雷面色一变。

这奥古斯塔逃跑地方向，是朝天界过去地，虽然二人距离已经只剩下十里足有，可这点距离耗费的时间。足以让奥古斯塔抵达天界。

这奥古斯塔特意朝天界方向跑。林雷忍不住猜疑。

“传说中。那黑暗神位面。是地狱一方。而这光明神位面，也是天界一方，难道。这奥古斯塔是去求命运主宰帮忙?”林雷忍不住如此猜测。主宰和主宰们有交情，那是很正常的。

“怎么。去找命运主宰?”林雷传音道。

奥古斯塔一边飞逃，还威胁着：“对，是找奥夫大人!奥夫大人欠我一个人情，虽然他与世无争，可是我用这个人情，让他击杀你。还是没问题的，这张底牌……我一直舍不得用。可你也别逼我。”

林雷迟疑了。

“这奥古斯塔说地，是真是假?”林雷暗道。

可如果是真地。以命运主宰的实力。杀自己，绝对没有任何变数，自己将没反抗能力。

“欠人情?奥夫大人他怎么会欠你人情?”林雷嗤笑道。

“林雷。你还别不相信。奥夫大人欠我人情的消息，你完全可以去询问毁灭主宰等人，他们都是知道地!你问问看。就知道我是不是撒谎。”奥古斯塔何尝愿意，将底牌就这么消耗掉。

命运主宰轻易不求人。

他求人办事，这一个人情。可就是一保命符。

这人情用掉可就没了。不到生死时刻，他怎么舍得用?

林雷心底迅速地思考片刻，随即冷笑道：“哦。奥夫大人欠你人情?好，看在奥夫大人面上，此事就算了。但是我警告你。以后别惹我四神兽家族的人，否则……我拼死，也会杀了你。”

林雷说完。就朝地狱方向飞去。

“呼。”奥古斯塔这才长松一口气。

遥看那朝地狱飞去地身影。奥古斯塔不由低骂一声：“这林雷怎么一下子变得这么强?幸好，他的速度和我相差无几。要对付这林雷。除非，我能修炼到大圆满境界。或者，用第二个办法了。”

第二个办法。自然是奥夫解决林雷。

“不过这林雷，也不必怕他。”奥古斯塔遥看远方，淡然一笑，“这林雷是大圆满!潜力己尽。而我，才融合五种玄奥，离大圆满还差一步。待得我哪天，达到大圆满境界，就能轻易解决他。”

“这次回去。得沉下心，好好修炼了。”

而后。奥古斯塔便回头，朝光明神位面方向飞去。

四大至高位面是相邻地，七大神位面也是相邻地。

这十一个位面是在一起，在十一个位面中央。就是那‘位面战场’。

“没想到这奥古斯塔。实力竟然这么强。”飞行在虚空中。林雷眉头皱着，如果臭古斯塔实力再弱些。林雷早就瞬闯将其杀死，可奥古斯塔实力和他相差无几，一旦奥古斯塔跑到命运主宰那，那可就完了。

林雷死不得。一旦林雷死了。贝鲁特、青火等人也将受难。

玉兰一系，恐怕永远受这臭古斯塔压制。永无翻身之日。

所以。林雷选择暂时退却。

“命运主宰欠他一个人情?哼，暂且让这奥古斯塔再活一段时间。”林雷暗道。“我回去，再潜心修炼融合法则，如果能达到圆满地步。别说奥古斯塔。就是遇到那‘奥夫’，也不是我对手。”林雷此刻已然飞到地狱位面边缘。

单手一伸。撕裂开位面。

林雷便是这么进入了地狱!

融合法则。林雷如今才融合三种玄奥。须知，不同法则玄奥。每多融合一种。那威力增加便是百倍!而且，不同法则，融合到极致。根据林雷估计，恐怕天地也会同样赐予意志威能。

到时候。林雷还惧怕谁?

地狱。血峰大陆上空。

林雷身形瞬间划过长空，和林雷相比，那些看似极快地金属生命，好比蚂蚁在爬，速度完全不是一个层次。

“呼!”神识覆盖整个血峰大陆。

林雷一下子发现了呆在天祭山脉地贝鲁特，那是贝鲁特地分身。

“贝鲁特爷爷。”林雷传音道。

贝鲁特的神分身，是一直呆在血峰大陆幽蓝府的。

幽蓝府，天祭山脉内，当初为林雷建造地那座府邸内。贝鲁特便是暂时居住在这。

“恩?”贝鲁特一仰头，便看到一道人影从天而降。宛如瞬移般到了他身前，正是林雷。

“林雷。”贝鲁特大喜。“怎么样?杀了奥古斯塔了吗?”贝鲁特眼眸中满是期待，见到贝鲁特如此表情，林雷不由苦笑。

“失败了。”林雷摇头叹息一声。

“怎么会这样?”贝鲁特一惊，“以你真正地实力，杀他应该很容易才对。”

林雷摇头道：“贝鲁特爷爷。所有人，都被那奥古斯塔给欺骗了。他地真实实力……根本不是我们想地那样，他的实力，比我们想地，还要强十倍!根本不比我弱，我即使和他拼死。谁生谁死也不一定……最重要地是。那命运主宰，似乎欠他人情，这事情你知道吗?”

“命运主宰。欠奥古斯塔人情?”贝鲁特摇头道，“我不太清楚，毕竟我成主神，也才两万年左右。”

“我感觉。那奥古斯塔应该没撒谎。”林雷无奈笑道。“好了，都忍了这么多年了。就再忍一段时间吧，我如今炼化了风系主神格，再去开辟一次风系神位面。提高风系方面领悟，或许。对我融合法则方面有所提高。”

贝鲁特点了点头。

现在看来。只能这样了。

不过贝鲁特也不担心，以林雷的潜力，超越四大规则主宰都有希望，更别说奥古斯塔了。只是……需要时间!

~~~~~~~~

第二十一集 巅峰（结局卷） 第二十三章 - 十二翼神天使

“恩，贝鲁特爷爷，四位族长怎么在这？”林雷疑惑看向贝鲁特。

林雷神识轻易发现，盖斯雷森等四人竟然都在自己这座府邸中，只是，是在这座府邸的东园内。

“哦，说起来……”贝鲁特尴尬，“林雷，你去杀那奥古斯塔，我认为这事情有十成把握。我也知道……盖斯雷森他们四个人，一直想要为四位老祖宗报仇。所以，我就提前告诉他们这件事情。好让他们高

林雷怔住了，也不由有着哭笑不得。

“他们现在，不是在等我的好消息？”林雷不知道该笑还是该怎么样。

贝鲁特抚着那胡须，咳嗽两声：“我告诉他们后，他们也是激动万分。甚至于等不及，就决定呆在你这府邸内。等你一回来就立即能找到你。我估计……这府邸内的侍卫、侍女们，看到你回来后，已经将你的消息，传送过去了。他们快来了。”

寂静的大厅内。

盖斯雷森、朱雀族长二人都坐着，那白虎族长皱着眉头，在厅内走来走去。至于玄武族长更是站在厅门口，眼眸中也有着焦急。

“大哥，你说林雷他什么时候来？”玄武族长不由转头，浑厚声音响起。

“主神们速度极快，按照时间推移，也快了。你还是别站在门口，坐下来。静下心，慢慢等。”盖斯雷森催促道。

“你让我怎么坐得下来？”玄武族长脸上有着一丝不耐烦，显然，他有些焦躁不安。

旁边坐着地朱雀族长。无奈一笑道：“大哥。你就别说三弟了。就是我。虽然坐在这。可心里没一刻能静下来。主神速度极快。结果。今天肯定能出来。也不知道。林雷他能不能成功。”

“贝鲁特大人都说了。”盖斯雷森却是道。“以贝鲁特大人性格。没把握。他会说？”

“对。”其他人也连应和。

可即使如此。四位族长心底依旧是惴惴不安。

“族长。族长。”就在这时候。一道人影迅速从远处飞奔过来。

“呼！”

原本坐着的盖斯雷森和朱雀族长也是猛地站起。这四位族长都看向外面飞奔来的一位侍女，这侍女老远便连喊道：“林雷大人他回来了！就在贝鲁特府主大人那！”

“嗖！”

一阵光影闪过，四道人影就消失在大厅中。鲁特相对坐下。

“他们来了。”林雷饮了一杯酒，无奈一笑道。

“这是我惹的麻烦啊。”贝鲁特无奈摇头苦笑，“实话说，我就不明白，那光明主宰身为主宰，又不是大圆满。他的实力。怎么会比我们预估的还要高十倍？光明神位面，在位面战阵中可没有连胜十场。”

“除非，这奥古斯塔。有一个主神分身。”贝鲁特如此判断。

林雷想来想去，也只有这一个推测。

似乎找不到奇特可能了。

“可能性不大。”林雷摇头道，“我们见过的主神，也六十几位了。没有一个和光明主宰气息一样的。而且，如果光明主宰有主神分身，能隐瞒得了其他主宰？死亡主宰和毁灭主宰他们。可都是天地诞生时候就存在的生命。欺瞒得了别人，也欺瞒不了他们啊。”

贝鲁特也点头。

到底什么原因，导致光明主宰，实力比预估地强十倍呢？

“林雷！”一道急切的声音响起。

林雷转头看去，只见四道幻影一闪，而后凝结成四道人影，正是盖斯雷森等四位族长，无论沉稳地盖斯雷森，还是冷酷的白虎族长。亦或是睿智的朱雀族长。寡言的玄武族长，一个个都用期盼、炽热的目光看着林雷。

“光明主宰被杀死了吗？”朱雀族长忍不住开口道。林雷和贝鲁特相视一眼。最后还是林雷苦笑着开口道：“盖斯雷森，让你们失望了。我没能杀死奥古斯塔！”

林雷没多做解释。

盖斯雷森四兄妹一怔，旋即都落寞苦笑。

“林雷。”盖斯雷森欠身道，“我知道，贝鲁特大人会和我们这么说，肯定有一定把握。这次失败了……我们很想知道，以后，林雷大人你会杀死那光明主宰吗？”其他三位族长也连看向林雷。

林雷神识幅散整个天祭山脉，以林雷的神识程度，如果有其他主神监察，根本不可能逃过林雷的注意。

“什么时候杀他，我无法确定。但是，一旦我拥有足够实力，会杀他地。”林雷郑重道。

盖斯雷森他们四人彼此相视，最后都是向林雷感激一笑。

“谢谢。”四人都是略微欠身。

“不用说，毕竟，我也是四神兽家族成员。”林雷低叹一声，其实盖斯雷森那感激的目光，只是让林雷愈加惭愧。毕竟自己根本没杀死奥古斯塔。

“好了。”贝鲁特笑道，“你们四个也回去休息吧，你们四神兽家族的大仇，两万年都等了，也不必着急这一点时间。”贝鲁特也感觉到，这四位族长在这，他和林雷都有些尴尬，还是让他们离开的好。

盖斯雷森四人，也当即退离开去。

“这一次真是。”贝鲁特自嘲一笑，“刚才的尴尬，纯粹是我自己自找的。”

“也不怪你，毕竟，我到现在都不明白，这光明主宰，怎么会比预计的强十倍。到底什么缘故？”林雷突然皱眉道，“贝鲁特爷爷，我还发现两点特殊。一个是，这奥古斯塔肉体力量也很强。虽然不及我，可也算厉害了。第二，奥古斯塔的灵魂防御。很强。”

中了自己剑意一招，这奥古斯塔灵魂似乎没什么不良反应。

贝鲁特听了也有些疑惑。

“身体力量强。灵魂防御强？这奥古斯塔，到底有什么秘密？”贝鲁特低声沉吟。

“想不通就不想了。”林雷转移话题道，“贝鲁特爷爷，现在我最担心的是我母亲！可是，我根本没母亲的记忆，也不知道我母亲地灵魂气息。即使神识覆盖光明神位面，也不知道哪一个是我母亲。”

母亲站在自己面前。恐怕都无法确定。

“这点很麻烦。”贝鲁特无奈一笑道，“你母亲在世的时候，我神识绝对扫过。只是，我过去怎么会在意一个普通凡人，我的记忆中，也没关于你母亲地灵魂气息。”

“贝鲁特爷爷。”林雷担忧道，“我知道，天使一族，分为两翼、四翼直至十二翼。你说，我母亲应该是哪一种天使？”

林雷现在最担心。自己母亲已经死了。

须知，这低级天使，大量被降临到了物质位面。那些低级天使，估计时刻都有死去的。

“你母亲是那一级天使，我问你，你母亲灵魂被献给主神地时候，那光明教廷可曾得到奖励赐予？”贝鲁特突然询问道。

“是有赐予的。”林雷眼睛一亮，连道。“据我所知，光明教廷本身就得到天大好处，甚至于，将我母亲献给光明教廷地那个芬莱国王，都受到了赐予，实力强行提升一级，从八级达到九级。”

“哦。”贝鲁特眼睛一亮，顿时笑了，“林雷。这天使分为六个等级。下三个等级为圣域，上三个等级。为神级。一般赐予的灵魂纯净程度，足以承受足够地能量成为神级天使，下界的教廷，才会得到奖励。”

林雷不由点头。

对，天使不计其数，献上来的灵魂如果只能成为圣域天使，没奖励那是理所当然。

“可奖励程度，也要看灵魂纯净程度的。一般八翼神天使，相当于下位神。下位神，在神位面中是最低层次的，当然奖励极低，最多算是鼓励性质地。而能成为堪比中位神的十翼神天使的，奖励一般略微好些。毕竟，中位神，也算不得什么。”

林雷点头明白，下位神、中位神，在地狱中，那是不计其数。

“其实天使中，最强的是十二翼神天使，这十二翼神天使，每一个都很强大。一般都有七星恶魔层次！”贝鲁特郑重道。

“什么？”林雷不由惊呼起来。

上位神不算什么，可七星恶魔，和普通上位神，完全两个概念。

“十二翼神天使怎么会这么厉害？”林雷不解。

贝鲁特笑道：“我也是和血峰主神帕什聊天地时候才知道地，你可知道，天使诞生，是诞生于天使转生池。”

“我听说过。”林雷连道，就在之前，他和奥古斯塔谈话的时候，林雷就听到了天使转生池地说法。

“天使转生池，一共有128座。分别由光明系的七位主神控制。其中，光明主宰一人就控制64座。两名中位主神，各控制16座。而四名下位主神，各控制8座。”贝鲁特详细讲解到，“天使，其实是一个人形兵器。那些灵魂经过天使转生池改造诞生后，将没有过去的记忆，而且，绝对地忠诚于光明主神！没有一丝私心。”

林雷微微点头。

“经过改造后，他们也将无法再领悟法则，再有所提高。”贝鲁特感叹道，“如果诞生后，是圣域天使，那，一辈子都是圣域天使。”

“他们无法领悟，当然，他们的攻击玄奥招数，并非是自己领悟的。”贝鲁特说道，“每一座天使转生池都和主神灵魂相连，主神，会在天使转生池内，融入他们自己会地一些攻击招式。只是，天使转生池等级也有高低，低等级的天使转生池，只能蕴含低级招式，诞生的天使，也都是弱小的天使。”

“而最高等的天使转生池，蕴含的攻击，一般都是融合四种或者五种玄奥地。因为主神也就会那种攻击招数！”贝鲁特说道，“所以，在这最高等的天使转生池诞生的天使，就是十二翼神天使，一般最强攻击，是融合四种玄奥，或者是融合五种玄奥的攻击！”

林雷恍然。

难怪，每一个十二翼神天使，都会那么强！因为他们不需要领悟，完全天生就懂得那种攻击。

“十二翼神天使很强，当年，我公开众神墓地，吸引不少人过来的时候。就曾经有地狱的七星恶魔，和十二翼神天使过来。估计那十二翼神天使，也是想夺得一件主神器。毕竟，主神赐予主神器是有限制的。”

贝鲁特感慨道，“那一战，十二翼神天使完全展露了不弱于七星恶的实力！”

“天使转生池，这可怕，竟然直接创造不弱于七星恶魔的十二翼神天使。”林雷感慨道。

“没那么简单。要承受足以成为十二翼神天使地能量，对灵魂要求极高！每一个十二翼神天使诞生都比较难，所以，一般物质位面献地灵魂，足以成为十二翼神天使，那，献上灵魂的教廷将会得到很大地赐予奖励。”

贝鲁特感慨道，“光明教廷高兴到，让芬莱国王实力都提升！我想……你的母亲，灵魂应该真的极为纯净，诞生的天使，也应该是最强的十二翼神天使！”

第二十一集 巅峰（结局卷） 第二十四章 - 九场了

“十二翼神天使？”林雷略微松一口气。

越是低级的天使，死的越快。

“十二翼神天使很难得诞生一个，如今，那天使一族中的十二翼神天使纯粹是靠无限的时间累计起来的。光明主神们，也不会轻易派遣十二翼神天使办事，有时候百万年，都没有一个十二翼神天使出动。你母亲成为十二翼神天使，都不足一万年。死亡概率几乎可以忽略。”贝鲁特笑着说道。

林雷这才完全放心。

“哈哈，贝鲁特爷爷，你这推断，可让我轻松的多啊。”林雷对救回母亲，已经有足够信心了。

“对了，贝鲁特爷爷。”林雷一翻手，手中出现了散发着土黄色光华的大地主神格，“这是我这次的额外收获。”

“主神格？”贝鲁特一惊。

林雷点头笑道：“我和那奥古斯塔去光明神位面，谁想，那雷系主宰胡尔雷也跟着我一起走。甚至于另外五位法则主宰也远远跟在后面。在我对奥古斯塔出手的时候，那胡尔雷竟然偷袭我，想杀了我，夺这至高神器。我反手就是一剑！”

贝鲁特顿时笑了：“所以，就有了这枚主神格？”

“对，那胡尔雷的雷系主宰分身，逃的够快。我也就略微给他点教训。灭了这个大地主神分身。”林雷皱眉道，“我现在在想，这枚大地主神格，给谁呢？贝鲁特爷爷，你说呢？”

“大地主神格……”

贝鲁特皱眉道。“青火他能使用。可给他。也就让他实力略微提升。中位主神层次罢了。对局势没多大影响。最好。还是找一个上位神。不过修炼大地法则地上位神……你巴鲁克家族中地。一时间还真难找。”

林雷无奈一笑。

巴鲁克家族中。上位神地有不少。可那是炼化神格地。真正靠自己一步步修炼到上位神地。还是大地属性地。还真地一个找不到。

炼化主神格。有一个先决条件――必须是独力修炼到上位神。

“着什么急？”贝鲁特笑着道。“你就暂时收藏着。等到什么时候。有好地人选。再给他使用即可。”

“哈哈。好。我就将这枚主神格。当我巴鲁克家族传承宝贝了。”林雷笑吟吟道。“贝鲁特爷爷。你也顺便通知一下。让龙血城堡中。愿意来地狱地人。都过来吧。”林雷已经完全能保证亲人们在地狱地安全。

实力超过林雷的规则主宰，和林雷无仇怨。

即使有仇怨，也不会像光明主宰那么不要脸。以灭对方家族做威胁。

“也好。”贝鲁特笑着点头，“这五千年，他们在玉兰位面可都无聊地很。毕竟，论高手，还是地狱中多。在地狱，他们游逛闯荡地方也极多。”

林雷并没有急着去开辟风系神位面，而是停留在地狱中，接待了亲人朋友们。在这段日子里，林雷也潜心修炼融合法则，偶尔陪陪亲人兄弟们。

而林雷和奥古斯塔大战后的第一年，也是林雷声明传播最夸张的一年。

林雷重伤光明主宰，并且一剑击杀雷系主宰胡尔雷的大地主神分身，吓得胡尔雷落荒而逃。

这个战绩，也被那五名法则主宰自然传播开。

这消息实在太过骇人，很快，几乎所有主神都知晓了。

林雷的地位。一跃。成为了超越七大法则主宰，低于四大规则主宰的超级强者。

顿时。在这短短一年中，便有十余位主神来拜见过林雷。主神见面，也就是吃些水果，喝些美酒，随意谈论罢了。

和奥古斯塔战后，一年左右。

地狱，血峰大陆幽蓝府，天祭山脉，林雷主神府邸所在。

幽静庭院内，柔软草地上，林雷穿着宽松长袍，盘膝而坐，风儿时而吹过，带起林雷的发丝。

宛如瞬移，一道身影渐渐凝聚，出现在林雷前方。

林雷睁开眼睛，看着来人，来人一袭血红色长袍，正是血峰主神帕什，笑道：“帕什，怎么想到来我这了？”不久前帕什来见林雷，林雷曾称呼帕什先生，这血峰主神却怎么都不肯答应。

他还要称呼林雷为大人呢。毕竟林雷地实力摆在那，在主宰中，都算是强大的存在。

最后二人各退一步，彼此朋友相对，都称呼对方名字。

“没事，就不能来了？”血峰主神微笑着也是席地而坐，“今天我来，还真的有一件很重要的事情。”

“说。”林雷仔细聆听。

血峰主神笑道：“你现在，还没有主神使者吧。”

“呃……你怎么想到这个了？”林雷哭笑不得，“我收不收主神使者，帕什你也管？”

“不是。”血峰主神摇头道，“实话告诉你吧，一万亿年一次的位面战争，一次位面战争一共有五场！到如今，已经过去了三场，大概还有六百多年，就要进行第四场位面战争了。”

“对战的是哪两个位面？”林雷饶有兴趣地问道。

“我们地狱和天界。”血峰主神郑重道，“林雷，即将开始的第四场位面战争，非常的重要。因为……在前面九次中，天界已经连续赢得了九场胜利。”

“什么？”林雷一惊。

林雷也懂得，成为主神后，获得意志威能的办法只有三个，一个是炼化主神格，第二个是达到大圆满，第三个是在位面战争中，自己所在的神位面连续获得十场胜利。

当然如林雷这般灵魂变异也可以，只是这种特殊地情况，不适用于所有主神。

“如果我记得不错，天界在很久很久以前。就曾经有一次，连续十场获得胜利。”林雷皱眉道。

“对。”血峰主神连道。“那命运一系七位主神，已经得到过一次奖励。所以，其他各系的主神们，是不想看到，命运一系再得到奖励！特别是不想看到那命运主宰再提高，因为，他够强了。”

林雷微微点头。

“天地诞生以来。凡是遇到连续九场胜利的，其他位面一般都会合力，不让那方第十场继续胜利。”血峰主神道，“一般各位面合力，成功概率极高。无数年来，却还是失败过一次，那次，天界赢了。命运一系七位主神获得赐予。”

血峰主神郑重道：“这一次，无论如何，都不能让他们再赢。这是毁灭主宰亲自下地命令。”

林雷不由一笑。

恐怕在毁灭主宰眼里。对手只有一个，就是命运主宰。

“不想他赢，你提主神使者干什么？”林雷笑道。

“不想他赢。就需要我们这一方，有足够多的强者。”血峰主神摇头道，“可许多强者，是知道这一场位面战争将会非常疯狂。疯狂到极点！所以，许多统领级别人物，是不愿意再掺合到其中的。”

林雷笑着点头。

各位面都拼命了。那天界肯定也拼命。完全能想象疯狂程度，只要没百分百信心，又不是嫌命长，估计都不会进入其中。

“那些统领们，怎么知道，这一战的重要性？”林雷疑惑道。

连续十场胜利有奖励，应该是主神们地秘密。

“按照过去惯例。”血峰主神苦笑道，“这最疯狂的一战，两方都会倾尽全力。在不违背主神约定地情况下。想方设法让自己一方更强。所以！双方。都会赐予参加战争的每一个人主神之力！每人两滴！”

林雷傻眼了。

疯了，真疯了！

所有进入位面战争厮杀的人。都赐予两滴主神之力。即使是统领级别的强者，遭到十个上位神联手攻击，估计就玩完了。

“那些统领们，虽然不知道，连续十场胜利的秘密。可他们，却知道参战的上位神们都得到主神之力赐予。有多少统领敢进去？”血峰主神苦笑道，“本来，我们也不想赐予那么多主神之力。可是，如果我们不赐予，对方赐予。我们不是输定了？没办法！”

林雷也明白双方苦衷。

明知让参战每人都使用主神之力太疯狂，可没办法。

“在星河通道上战斗，一批统领级别强者，特别是拥有主神器的一批统领，将会起很大作用。”血峰主神郑重道，“所以，毁灭主宰地意思是，希望你召六名主神使者。按照主神规矩。下位主神可以召两名主神使者，中位主神可以召四名，主宰可以召八名。你拥有三个下位主神分身，可以召六名。”

林雷点头表示明白。

“可是，我可没炼制什么主神器。”林雷无奈道。

“主神器对我们而言，万年左右就能炼制一件，不算什么。”血峰主神笑道，“一般主神，哪一个不是活了多少亿年？只是主神们有约定，为了神之间的平衡，赐予主神使者，只能赐予一件。”

“林雷，你如果没主神器，我送你十几件也成。”血峰主神很不在乎地说道在地狱中，有许多神，就是以炼制神器为生。

一个道理，对主神而言，主神器炼制，只需要足够时间孕育即可，很简单。

“行，既然你都这么说了，没问题。”林雷笑着点头，随即林雷疑惑道，“帕什，我很不懂。既然那么多主神联手，为什么，还担心天界能赢呢？天界凭什么赢？”

血峰主神点头道：“天界，本身是四个至高位面中，实力最强地一个。而且命运规则，攻击又诡异。所以在位面战争中，天界获得胜利极多。一般时候我们不在乎，可当连续获得九场，就不能大意了。”

“这第十场，据我们所知。他已经用了最可怕地一招。”血峰主神苦笑道，“可这一招。成功概率极高。”

“什么招数？”林雷疑惑道。

“命运主宰，会请光明主宰奥古斯塔帮忙，借用大批的十二翼神天使。”血峰主神郑重道，“林雷你应该知道，在星河上战斗，输了，主要是因为胆怯。因为溃败。只要有自我意识，都会知道害怕，会溃败。”

林雷点头，他知道兵败如山倒地场面。

双方在星河上战斗，星河就那么宽，同时可以战斗的人就那么多。一旦溃败，即使后面的人还没战斗，却也会因此受到波及。

“可十二翼神天使不同，他们绝对忠诚于光明主宰，光明主宰下令。让他们送死，他们也不会有丝毫犹豫。”血峰主神无奈道，“而且这十二翼神天使。每一个实力都最起码是七星恶魔等级，有一些，甚至于接近统领级别！”

“你说，这样一群不怕死，而且实力又强。并且，他们还会形成各种战阵。非常巧妙的配合。没有任何私心！这样的军团，在位面战争中发挥地作用，会何等惊人？”血峰主神感叹道，“幸好，十二翼神天使，每一个诞生都极难。要凑到足够地十二翼神天使，也需要极为悠久的时间。那命运主宰，过去，也就向光明主宰借用过两次。并不是他不想多借用几次。而是因为。十二翼神天使，诞生太难。”

林雷也不由点头承认。

不怕死。没死心，配合好。实力强。

在星河通道上，因为不怕死，根本没溃败可能。要想赢，必须杀死所有地十二翼神天使。

这样的军团，的确可怕！

“因为这个，命运主宰，过去欠光明主宰两个人情。”血峰主神淡笑道，“光明神位面，本身位面高手不算多，赢得次数少。那些十二翼神天使，数量太少，也只能当王牌，够使用一次两次而已。所以，他自己用不到。就换取命运主宰的人情。”

血峰主神感慨道：“我就知道，他曾经用人情，请命运主宰帮忙。因为他自己的运气，加上命运主宰帮一次忙，他才能得到那柄至高神器的。”

林雷恍然。

“原来命运主宰欠他两次人情，用掉一次，还剩下一次。”林雷完全明白了。

看来，光明主宰根本没骗自己。当初自己如果真地追杀到天界，估计愤怒地光明主宰，或许真的请命运主宰杀自己。

“不过，这一次，命运主宰又欠他人情了。”血峰主神淡笑道，“这无数年，又积累起来的一批十二翼神天使，估计要去参战了。这奥古斯塔真是运气好，将那两个能诞生十二翼神天使的转生池霸占着。又从物质位面搜索纯净灵魂，靠着时间，这十二翼神天使就逐渐累计。唉，有这样一批不怕死的神天使，真麻烦。”

“哦，的确麻烦。”林雷笑着，可突然

林雷表情凝固了，脸色瞬间变得苍白！

“林雷，怎么了？”帕什也发现林雷脸色不对。

“你，你说，积累一批十二翼神天使，然后，送到位面战场上去？”林雷盯着帕什，“所有？”

“对，差不多所有吧。”血峰主神疑惑道，“怎么了，你脸色不对？”

“没，没事，帕什，我需要冷静一会儿，你先回去吧。”林雷心底此刻乱到极点。

“哦。”血峰主神心底疑惑，可没多问，也就先离开了。

空荡荡的院落内，只剩下林雷一人。

“这一批十二翼神天使几乎都送到位面战场上去……在那样疯狂的战斗中，恐怕几乎死绝，活下来一成就不错了。”林雷心头慌乱到极点，“我母亲她……她也应该在其中。如果被送入位面战场――”

林雷惊恐了。

“怎么办？”林雷脑子完全乱了。

第二十一集 巅峰（结局卷） 休息一天！

没办法，只能请假.

上个月最后几天压榨着自己写，逼自己一口气写下去.完成目标，完全是死撑！

熬夜到深夜四点，写得番茄我今天脑袋都是空空的.

第二十一集 巅峰（结局卷） 第二十五章 - 再临光明神位面

接连深呼吸两次，林雷的胸膛仿佛风箱一般凹陷鼓起，随后，恢复平静。

“那奥古斯塔既然答应了命运主宰奥夫，那肯定是全力以赴。难怪，他将十二翼神天使一直保护的好好的，很少让十二翼神天使出动办事。”林雷目光清冷，“我母亲应该就是十二翼神天使，六百余年后，我不插手，肯定会被送入位面战场！”

林雷眉头微微皱着，喃喃道：“六百余年……”

对那奥古斯塔，无论贝鲁特的嘱托，还是四神兽家族的嘱托，都令林雷想杀死他。原本林雷也计划，实力提高后，去杀了奥古斯塔。不但完成贝鲁特、四神兽家族的期望，也能救母亲。

一举数得！

“可现在，必须有取舍！”

“一种选择，放弃母亲，潜心修炼，功成后，杀奥古斯塔。”

“第二种选择，随便找一个不认识的火系下位主神杀了，炼化火系下位主神格。实力提高后，去杀奥古斯塔。”

“第三选择，暂时屈服、隐忍，放低姿态！去和奥古斯塔谈判！”

林雷几乎一瞬间，就做出了抉择。

放弃母亲，不可能。

无缘无故杀一个火系主神。林雷也做不到。更何况。他那样做。也是违背四大规则主宰约定地忍！”

“林雷！”

就在这时候。从园外走来二人。正是贝鲁特、青火二人。当初林雷虽然没能杀死奥古斯塔。可展露地实力。还是比奥古斯塔略微高一丝地。二人生死相拼。奥古斯塔死亡概率更高。

所以。奥古斯塔不敢再来惹林雷。

自然。贝鲁特、青火二人也就能以主神分身。快意地留在地狱！这么多年一直潜匿在玉兰位面。现在能自由在外界。他们当然高兴。

“林雷。刚才血峰主神来了。有什么重要事情啊？”贝鲁特抚须笑眯眯说道。

同为主神，血峰主神到来，他们二人当然发现。只是血峰主神帕什明显是单独找林雷。他们二人刚才才没现身。而是等血峰主神走后，才出来。

“是关于位面战争，以及我收主神使者的事情。六百余年后，开始的一场位面战争，战斗双方是地狱和天界。这一场位面战场特别的重要。”林雷说着，也就将详细讯息全部说了一个遍。

贝鲁特、青火二人也就在那仔细听着。

听完后也唏嘘、惊叹不已。

“原来那奥古斯塔这么好运，难怪命运主宰欠他人情。”贝鲁特感慨道。

“十二翼神天使的军团，在位面战争上的确能起决定性地作用。”青火也惊叹道，“一口气用上去，几乎能夺得一场位面战争胜利。而且连续十场胜利。奖励也真惊人，难怪连命运主宰，都要请奥古斯塔帮忙了。”

林雷上次经历的那一场。对阵双方是光明神位面和黑暗神位面。

因为那场输赢不太重要，当然，主神们在背后操控也就少了。

“林雷，你刚才说什么？十二翼神天使军团，要去位面战场，那不是说？”贝鲁特陡然惊醒。“你母亲她……”

“对。”林雷无奈看了一眼贝鲁特，“你说，我还有其他选择吗？”

贝鲁特略微沉思。

六百余年……

林雷耗费五千年，才有那番成就。要六百余年有大突破，连贝鲁特自己，也对林雷没信

“那你……”贝鲁特看向林雷。

“我决定，明天，前往光明神位面！”林雷平静道，目光看向遥远的空中。他地目光似乎透过空间阻碍。看到光明神位面那边。

贝鲁特沉吟片刻，点点头：“要有大成就。有时候，就得能屈能伸。我看，在那奥古斯塔眼里，你一个大圆满没什么潜力。估计，他心里对你也没太大忌惮。你和他商谈，成功可能性很高。待得以后……再解决他不迟。”

贝鲁特是一个杀伐果断，且能隐忍的人。

当年发现四神兽尸体，他虽然知道去抢夺尸体很危险，可他却明白，一旦成功，他将从神变成主神。而且贝鲁特那么做，也是根据当时形式，一来主宰根本不会在意一个上位神，二来，他在物质位面，有物质位面天然保护，三是他噬神鼠，不惧空间乱流的能力。

有依仗，有信心，敢于冒险，又能隐忍。

才能造就如今的贝鲁特。

否则，玉兰一系怎么会出三个主神？

“希望如贝鲁特爷爷你所说。”林雷点头道。

浩瀚的光明神位面，一道流光从传送阵处冲天而起，瞬间便划过千万里距离。

劲风如刀，下方是无尽海水，一袭天蓝色长袍的林雷就在高空，以惊人速度前进着，那看着前方的幽静目光却如冷锋。

“恩？”林雷眉头微微一皱，“没想到命运主宰奥夫竟然在这！”

林雷来到光明神位面后，融合神识瞬间便包容整个光明神位面，光明神位面任何一处地动静都在林雷的掌控中，林雷自然也发现了光明主宰奥古斯塔，可谁想，奥古斯塔正和奥夫在一起。

“他在，反而更好。”林雷暗道。

此次，林雷并非来杀人，而是来商谈，奥夫在场……那奥古斯塔也不敢胡编乱说。

随即----

林雷神识改变，融合神识，改变大地主神之力神识，就如普通大地主神般。

这一改变，当然大地主神之力神识被那两位主宰发现了。

“哈哈。林雷，你怎么来我这了？”奥古斯塔笑着传音道，似乎忘记当初和林雷的厮杀了。

“当然是有重要事情。”林雷微微一笑。“没想到，奥夫大人也在这，真是巧。”

“哈哈，我在和奥古斯塔商谈一些事情。”命运主宰那温和的声音也响彻在林雷的脑海中，“前些日子，我曾邀请林雷你去我那奥古花园，可惜的很。这么长时间，我可一直没等到林雷你。”

一个人能隐藏百年千年，可隐藏本性无数年，却不可能。

命运主宰奥古斯塔，不闻世事，凡是被他当成朋友的，他待人也极好。林雷对命运主宰奥夫还是很佩服的。

当然，如命运主宰那般，无数年不娶妻生子，不享乐放松。却沉浸在各种修炼、研究中，林雷是做不到的。“奥夫大人，以后岁月无限。你我，有地是时间可以相聚地。这不，今天我们就见面了？”林雷坦然笑道。

“哈哈，对，岁月无限啊。”奥夫笑道。

在神识对话中，林雷已然掠过无数岛屿上空。

如一道利箭。从高空俯冲而下。

林雷俯瞰下方的那座岛屿，这就是光明主宰地住处！

这是一座建造地非常豪奢的岛屿，岛屿方圆数千里左右，岛屿上的主要建筑颜色为白色，当然还有各种奇特魔兽、花草植被等做点缀，魔兽生存区域，各种花草栽植的区域，都有独特的安排。

这岛屿上，有着大量的神天使。

这岛屿上除了天使一族外。其他神。尽数是女性，男性只有奥古斯塔和命运主宰！

“这奥古斯塔。倒是会享受。除了忠诚地天使一族，就完全是女性了。”林雷不由摇头一笑，随即目光看向远处，岛屿深处正有两道人影并肩飞过来，在这两道身影之后，还跟着大量侍女仆人们的身形。

声势显得很浩大。

“哈哈，林雷！”奥古斯塔老远便朗声喊道，犹如见到多年未见的好友。

“奥古斯塔。”林雷也笑着迎上去。

那白袍白发老者命运主宰淡笑着道：“我们还是里面坐吧。奥古斯塔，不是我说你，这就仅仅是在岛内。你出来迎接人，还弄这么大的排场？”命运主宰瞥了一眼身后，那分成两排，一边尽皆为紫衣侍女，一边尽皆为粉衣侍女，容貌都属于极品。

“哈哈，大人吩咐，我当然听。”奥古斯塔笑着转身，随意一挥手，淡漠道，“都退下吧。”

那些侍女们整齐划一，恭敬地躬身：“是。”全数都有序的飞离开去。

“我们去水园，再谈。”奥古斯塔笑着，在一旁引路。

“布置岛屿的人，在景色建筑布置上，绝对是宗师级别。”林雷一路走，一路观看，也不由感叹一声。

奥古斯塔得意一笑：“哈哈，林雷，不是我吹嘘，这数千里方圆的岛屿内，单单植物花草，就有三万零一百六十二种，颜色、大小、高度等等，也是由天使们尽心照料。从每一处观看，都那么自然，让人心里舒坦。还有各种魔兽等……这岛屿建设，我可是从各个位面，邀请了足足上千位精通布置这一道的宗师人物，来协力统筹布置。”

林雷听了暗自摇头。

传言果然不虚，这奥古斯塔在享受方面，任何一方面都追求极致。水园，是岛屿内一座建造在方圆千米左右的内湖上地园子，这内湖湖水在海风吹拂下荡漾着，如同湛蓝地宝石。整个园子完全是木质的，并且令整个院子都悬浮在湖面上，园内，还引用沟渠溪流等。

“这水园，可没使用一点魔法阵，而是单纯地靠这极为轻地香羟木，产生足够的浮力，使得园子漂浮在上面。”奥古斯塔一指前方，“你看，那条木质拱桥……”

奥古斯塔得意地介绍着一处处别有匠心的设置。

林雷也以观赏的念头，在一旁听着。

“好了，我们在那边坐下吧。”命运主宰奥夫眉头微微一皱，开口道。

“好，好。”奥古斯塔也意识到，炫耀太过了，惹得奥夫有些不满了。

三人在一座露天亭台下围坐着，这亭台一侧，就是湛蓝的湖水了。

命运主宰笑瞥了一眼林雷：“林雷，你今天来，应该是有重要事情的吧。直接说吧。”

“地确是这样！”林雷笑着向命运主宰一点头，而后看向奥古斯塔，“奥古斯塔，今天我来，是有一件事情请你帮忙。”

“什么事情，尽管说。”奥古斯塔笑道。

林雷正容道：“我希望你能释放一名十二翼神天使，让她回归自由。”

“十二翼神天使？”奥古斯塔不由瞥了旁边的奥夫一眼，命运主宰奥夫眉头一皱，随即淡笑道：“仅仅一名？”

“对，仅仅一名。”林雷点头道。

“一名，没什么影响。”奥夫淡笑道。

林雷不由看先奥古斯塔，奥古斯塔却是眉头皱着道：“林雷，这，可有点麻烦啊。”

第二十一集 巅峰（结局卷） 第二十六章 - 代价高昂！

麻烦？

林雷听了不由眉头一皱，却没说话，只是看着奥古斯塔，听奥古斯塔说。

“林雷，我实话对你说，就是别的主宰过来，让我放一个十二翼神天使。都难。”奥古斯塔郑重道，“你也应该听说了，我借奥夫大人十二翼神天使军团。可那也只是借，十二翼神天使还是属于我的。”

林雷微微点头。

他也听死亡主宰说过，连死亡主宰的面子，恐怕都无法让奥古斯塔释放一个十二翼神天使自由，可以想象，十二翼神天使恢复自由，肯定非常麻烦。

“不是我不帮你，只是……”奥古斯塔笑着一摇头，“抱歉。”

林雷眉头微皱。

“奥古斯塔，仅仅一名十二翼神天使而已！”林雷郑重道，“如果有什么困难，你和我说。”

奥古斯塔摇头笑道：“这牵扯到一些秘密，我不想公开。但是我告诉你，要让一个十二翼神天使恢复自由，代价之高昂……哼，从天地诞生以来，我坐上这光明主宰的位置，我就从未让一个十二翼神天使恢复自由过。从这，你也能想到，这其中牵扯的秘密有多复杂。”

“一点办法都没有？”林雷心底有些急了。

“有，只是，难度太大，代价太高昂。我不想那么做。”奥古斯塔摇头道。

林雷再也无法保持平静。

他明白。那奥古斯塔说地可能是真地。

“奥古斯塔。”旁边地命运主宰奥夫淡笑道。“我看得出来。林雷他这次来。肯定是很看重那个十二翼神天使。否则。不会亲自过来找你。你就想点办法。尽量帮助林雷吧。如果说代价高昂。就让林雷弥补你些。”

“对。我愿意弥补你地损失。”林雷这时候。一咬牙。也只能这么说。

或许这样。林雷会被狠狠占大便宜。可林雷没得选择。

杀奥古斯塔？

他实力还不够，更别说，命运主宰奥夫就在一侧。

“哈哈，弥补？”奥古斯塔饮了一杯酒，嗤笑道，“林雷。让一个十二翼神天使恢复自由的代价的高昂，你根本不知道！我可以跟你这么说，让一个十二翼神天使恢复自由，代价之高昂，我的心疼程度，不亚于是我地子女们死去大半！”

林雷心底一惊。

父母对亲生子女，都是比较重视的，虽然这奥古斯塔子女众多，可说，心疼程度赶上损失过半子女？可以想象。代价多么大。

“奥古斯塔。”旁边的命运主宰奥夫一皱眉，“损失大，代价高。可也是有一个限度地。你还是尽量帮帮林雷。你也可以提出些要求，我想，林雷他也会弥补你。”这奥夫也帮林雷说话。

林雷感觉得到……

自从见过毁灭主宰，施展那绝招时空错乱后，命运主宰对林雷态度就很好。这一次，也是帮他说话。

“说吧。只要你愿意做，需要我答应你什么要求。”林雷看着奥古斯塔。

“奥夫大人说的没错，代价再高，是有限度。可那已经是我几乎无法承受的了。如果林雷，你愿意将你的至高神器送给我，我倒是可以答应。”奥古斯塔嗤笑道，“可是，林雷你愿意将你的至高神器给我吗？”

“至高神器？”林雷一惊。

至高神器的珍贵程度，任何主神都很清楚。

“至高神器……母亲……”林雷心底默默道。

“说些现实的。”旁边地命运主宰奥夫眉头一皱。“奥古斯塔。你的所有神天使加起来，重要程度。也不及一件至高神器，提至高神器，太过分了。你就说些，大家都能接受的。”

奥古斯塔淡笑道：“我想不到，这林雷有什么，足以让我弥补损失……”

林雷心中焦急。

“奥古斯塔！”林雷刚要开口。

“恩？”奥古斯塔忽然看向林雷，“林雷，我突然想到一个，如果你答应，我们倒是有的谈。”

“说。”林雷心中暗松一口气。

旁边的命运主宰奥夫见状，不由笑吟吟点头。

“我知道你和贝鲁特的关系。”奥古斯塔冷哼道，“那贝鲁特，当初可是夺我……”

“直接说要求。”林雷开口道，林雷最担心，这奥古斯塔让自己杀贝鲁特爷爷。

奥古斯塔瞥了一眼，嗤笑道：“看得出来，你们二人关系，放心，不会让你去杀贝鲁特。我的要求就是……将四大神兽的精血，各100滴，给我！那，我可以不计代价，将你要的十二翼神天使给你。”

“各100滴？”林雷忍不住惊呼道，“奥古斯塔，你知道四神兽全身，才多少精血吗？”

奥古斯塔见状心底暗笑。

他也是故意说出个高价，然后好商谈。

“就是你杀了我和贝鲁特，也不可能有这么多四神兽精血。”林雷摇头道，“当年，毁灭主宰，就从贝鲁特那索要了大部分的四神兽精血，好去试验。而落在贝鲁特手上地四神兽精血，只剩下部分。而且贝鲁特他自己也试验，消耗不少精血。现在剩下的精血，很少很少。”

奥古斯塔听地眉头一皱。

他知道毁灭主宰弄走大量四神兽精血，连贝鲁特试验，他也知道一些。

“数量太少，我可无法答应。”奥古斯塔哼道。

“奥古斯塔，实话说，四神兽精血中，青龙的精血，我自己为了强化身体也消耗了一些。现在剩下地最少。其他三神兽精血，我还能略微凑一些。”林雷说道，“青龙精血。我即使找贝鲁特，也最多给你11滴，至于其他三神兽精血。我想办法，最多能为你凑二三十滴，数量无法明确确定。因为，我需要找贝鲁特看看。”

林雷当然不会报出正确数字。

贝鲁特当初给林雷的，可是四种尽皆81滴。青龙精血，如今林雷剩下不足四十滴，至于其他三神兽精血都超过七十滴。

“青龙精血最多11滴？”奥古斯塔仔细观看林雷。最后微微点头，“那好，青龙精血11滴，其他三神兽精血各30滴！不能再低了。你给我，我就让那个你找的十二翼神天使恢复自由。”

林雷暗松一口气。

终于成了。

“各30滴？奥古斯塔，因为那些精血不在我这，我需要去询问贝鲁特。我无法百分百保证，但是应该相差不大。即使相差些，我也想办法以其他来弥补。”林雷说道。

“好，那你拿四神兽精血过来。”奥古斯塔说道。

“哈哈……”旁边的命运主宰奥夫不由笑了起来。“奥古斯塔，你们俩合作的不是很好？不过，奥古斯塔。这四神兽精血你要有什么用？不如，给我。我可以将我研究的绝招，交给你。”

林雷不由看向奥古斯塔。

命运主宰和毁灭主宰那一战，毁灭主宰失败，使得毁灭主宰将时空错乱地奥秘，都告诉了命运主宰。这四神兽精血。如果落到命运主宰手上，命运主宰，那可真的无敌了。

“奥夫大人，我也很羡慕乌特雷德大人，也很想研究一番。”奥古斯塔却是笑着说道。陆幽蓝府，天祭山脉境内。

霍格正和沃顿在一起。

“嗖。”林雷身影突然出现在一旁。

“哥。”沃顿不由一喜，旁边的霍格惊讶看着林雷。笑道：“林雷。有什么事情？”

林雷有三个主神分身，这一次前往光明神位面地时候。林雷还是将水系主神分身、风系主神分身留在地狱。其实林雷和一般主神不同，他是灵魂变异，导致，他任何一个主神分身，都能使用融合主神之力！

而且每一个主神分身灵魂本身，意志威能也都相当。

这令，林雷三个主神分身，每一个实力都相当，都超越法则主宰！

可以说，林雷一个人，可以当三个主宰级别强者。

只是生命至高神器只有一件，持有生命至高神器的那个主神分身才是最强的。也因为此，林雷当初对付光明主宰，才没有用三个主神分身围攻。毕竟那么做……恐怕光明主宰会一剑一个，轻易杀死林雷没有至高神器的主神分身。

“父亲，你和我走一趟，去辨认一下，谁是母亲。”林雷道。

“你说什么。”霍格呼的站起，眼眸中满是震惊。

“哥，你说母亲？”沃顿也震惊了。

“林雷。”霍格双手抓着林雷双肩，甚至于霍格双手都发颤，眼眸发红，盯着林雷，“你，你找到你母亲了？”霍格对妻子用情之深，已经可以说深入灵魂，当初也是为探寻妻子失踪之谜，而最终死去的。

“是地，父亲。”林雷感受到父亲地激动，不由点头。

“好。”霍格整个人都有些慌乱了，随即惊醒，连道，“快，带我去。“我们走！沃顿，你就呆在这，今天我就带父亲和母亲回来。”林雷说了一声，而后这风系主神分身，就带着父亲霍格直接离开了天祭山脉。

以林雷主神分身，带着霍格的速度，当然极快。

此刻，奥古斯塔那座奢华岛屿，水园内。

“近一万年前？源自于玉兰位面送上来地灵魂？”奥古斯塔听到林雷的叙说，点点头，“放心，十二翼神天使，有时候百万年都不诞生一个。一万年左右诞生的，估计也就一两个。而且还是玉兰位面献上的。很容易就能找到。”

说着，奥古斯塔散发开神识。

“哦，你带着一人来了？”奥古斯塔笑看着林雷，他也发现，林雷的主神分身带着霍格，朝这赶来。

“那是我父亲。”林雷淡笑着承认。

“十二翼神天使，就在周围几座岛屿上。等一会儿，就来了。”奥古斯塔淡笑道，“我的手下已经查出来了，的确，在你们玉兰历9987年1月1日那一天，有一个女性灵魂被献上来，灵魂非常纯净，经过天使转生池的孕育，最终成为十二翼神天使。”

林雷心底一颤。

“就是她！就是母亲！”林雷心底呼喊。

林雷是玉兰历9982年出生，弟弟沃顿，是玉兰历9986年出生。父亲霍格当年带着怀孕地母亲琳娜前往医疗条件好的芬莱城，最终在那里分娩。而后去光明神殿祈福，而后，住在酒店的晚上……

母亲就被掠走了。

那光明教廷，在玉兰节那天献上灵魂，也刚好。

“等会儿，你将四神兽精血给我，我才会让那十二翼神天使恢复自由，跟你们去。”奥古斯塔说着，忽然一抬头，“好了，那名十二翼神天使已经来了。”

林雷眼眸中目光不由瞬间炽热起来，同时抬头看去----

白衣飘飘，和林雷一样棕发地美丽女子从天空飘下，那六对洁白的羽翼正伸开着。

“母亲？”这一刻，林雷屏息了。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第二十七章 - 记忆

林雷仔细观看着。

这棕发的美丽天使，单论容貌，和自己也有几分相像。

“母亲吗？”林雷察觉到心中的一丝悸动。

“主人。”

可这十二翼神天使降临后第一反应，便是要跪伏下来。

“哼。”林雷心意一动，连一股主神之力将棕发天使给托住，令对方无法跪下。

林雷不由心生恼意，忍不住瞥向旁边的奥古斯塔，暗道：“这奥古斯塔，肯定知道天使见到他会跪伏，可他之前，却一点反应都没有。”普通天使跪伏就罢了，可这眼前女人却很可能是自己的母亲！

林雷不容许这一幕发生。

一旁的光明主宰奥古斯塔一笑道：“哈哈，好了，你站在一旁吧。”

“是。”这十二翼神天使恭敬的很，站在一侧，不发一言。只是偶尔，好奇地看一眼林雷。

“她是我母亲吗？”林雷忍不住又多看了几眼。

母亲当年死地时候。自己也才四五岁。现在根本没有一点记忆。可是林雷看着这皮肤白皙地美丽女子。却感觉得到……灵魂地一丝悸动。“真正确认。还是要靠父亲！父亲和母亲生死相依。肯定能清晰辨认出来。”林雷暗道。位面高空中。林雷地风系主神分身。正带着父亲霍格朝这赶来。

“父亲。那奥古斯塔已经将疑似母亲地天使带来了。”林雷突然说道。

“带到了？”霍格脸上都激动地有些泛红。

“不过。我无法完全确定。”林雷看着父亲。“等会儿。父亲你仔细辨认。看看是不是母亲。”

“我肯定会一眼分辨清楚地。”霍格很是确定。

而就在这时候。在林雷、霍格眼界中已经出现了那一座耀眼奢侈地岛屿。包容着二人地青光一闪。林雷和霍格已经进入了岛屿内部。

“嗖。”两道人影从天而降。正是一头淡青色长发的林雷和霍格，那淡青色长发的林雷朝林雷本尊走去，而后两人合二为一。

这一落地----

霍格地眼睛中只有一人，就是那孤零零站在那的棕发天使。

霍格张张嘴巴，却无声，他眼睛一瞬间就泛红了。

“琳，琳娜！”霍格颤抖着喊出。

那十二翼神天使目光转向霍格，疑惑地看着霍格。微微蹙起眉头。

“琳娜。你不认识我了？”霍格连冲上去，一把就要抓住那十二翼神天使的双手，这名天使在这也不敢擅自动手，身形一闪便躲避到一侧了。

“父亲，别急。”林雷连喝止。

“怎么回事？”霍格转头看向林雷。

“父亲，你告诉我，他是母亲吗？”林雷连询问道。

“是！绝对是！”霍格万分确定，“容貌完全和当年一样，还有那气息……我一辈子都忘不掉！”霍格还清晰记得。和妻子琳娜相依相偎在一起，嗅着妻子那气息。在见到这棕发天使一瞬间，他就确认----

那就是她妻子！

“哈哈，林雷，原来你找地是你母亲。”奥古斯塔笑了起来，“难怪能令林雷这么重视。我早说了，不用怀疑！而且我刚从我麾下人马得到的情报，这一万年左右，从玉兰位面得到的神天使灵魂。一共才三个。两男一女。十二翼神天使灵魂，更是只有一个。这女性！也怪。也就万年前，玉兰位面教廷曾献上灵魂，可现在，都没献过灵魂了。”

林雷却知道。

那是因为……光明教廷完蛋了。当然不会再献上灵魂。

“你们母子今天能团聚，也是喜事啊。”奥古斯塔笑呵呵说道。

命运主宰奥夫也笑吟吟的微微点头。

“对，是我母亲。”林雷没丝毫掩饰，同时看向奥古斯塔，沉稳道，“奥古斯塔，我看，我们还是快点吧。你让我母亲恢复自由，我给予你四神兽精血。对了，四神兽精血中，玄武精血只有二十八滴，差两滴。所以朱雀精血，我会多增加两滴，以弥补，没事吧。”

“这没太大问题。”

奥古斯塔看着林雷，缓缓道，“林雷，我必须告诉你一件事情。等你知道这事情，再决定我们是否交易。”

林雷心头一震，他感觉到，这事情似乎有变数。

“说。”林雷说道。

奥古斯塔叙说道：“这天使，是物质位面献上的灵魂，而后在天使转生池中，最后转化为天使！而且还有一个说法，那就是，天使一族也就是人形兵器。他们已经算不上生命了。你知道这种说法的含义吗？”

林雷眉头一皱。

算不上生命？这句话代表什么？

奥古斯塔紧接着说：“一个凡人的灵魂，一下子成为十二翼神天使。实力变这么强？如果是生命，可能吗？”

“他们在天使转生池内发生改变的时候，连灵魂都已经有了些变化。他们地灵魂，不在脑海中。而是在天使之心中。天使之心是他们地核心所在！”奥古斯塔解释道，“而且改变时候，灵魂接受改变，过去记忆将会一片空白。在他们心中，只有绝对忠诚于光明主神！”

林雷心头一颤。

“奥古斯塔，你的意思是？”林雷有了不好地预感。

“对。天使转生池，是天地诞生的。并非我们所能创造。它对灵魂的改造过程，是不可逆转的！你的母亲，现在受我控制，我即使让你母亲恢复自由。你母亲。也只是变成一个自由地神天使。可是，她依旧没有成为天使前的记忆！”奥古斯塔看着林雷。

林雷心头一瞬间，有些茫然。

原本以为。母亲恢复自由，就有过去记忆。

可现在看来，根本不行。

奥古斯塔地说法，也有道理。那是天使转生池改变地，奥古斯塔现在能做的，仅仅是令母亲自由。却无法改变灵魂上的变化。

“父亲。”林雷转头看向霍格。

霍格在旁边听地很明白，他知道妻子琳娜无法恢复过去记忆，也是不由脸色发白。见林雷看过来。霍格挤出一丝笑容，传音道：“林雷，记忆无法恢复就无法恢复吧。就当我和你母亲重新认识。”

“恩。”林雷微微点头。

“林雷，如果你无法接受，那我们的约定也可以作罢。”光明主宰看着林雷。

“不用，你让我母亲恢复自由吧。”林雷看着光明主宰。

奥古斯塔点点头，随即一咬牙，开始闭上了眼睛。

“恩？”林雷的融合神识清晰发现，奥古斯塔延伸出一道神识进入自己母亲脑海。渐渐的，奥古斯塔脸色微微有些苍白。

“哼。”奥古斯塔一声低哼。

瞬间，奥古斯塔脸色刷白，整个人身体都控制不住的一晃。旁边的命运主宰奥夫一挥手，一道主神之力将奥古斯塔拖住，没让其倒下。

“等一下，我先休息一下。”奥古斯塔说了一声，立即闭眼调养。

“这奥古斯塔，似乎灵魂上受创。”林雷见状。根本不明白奥古斯塔令母亲恢复自由。到底付出了多大代价。可林雷根据死亡主宰等人地说法，也知道。令天使恢复自由，绝对是代价非常高昂地一件事情。

这奥古斯塔甚至于没急着和林雷提四神兽精血的事情，就忙着恢复。

而此刻，林雷也看向母亲琳娜。

琳娜刚才只是蹙眉，但是紧接着便露出一丝惊喜表情，琳娜看向霍格，略有疑惑地道：“听你们刚才说话，你，是我成为天使前地丈夫？”每一个天使，还是有逻辑思维的，他们也都知道。

他们是天使，他们没有潜力，但是，他们却绝对忠诚于主神们。

“琳娜，我是霍格，你还有记忆吗？”霍格连走到她身前，眼睛发亮，“还记得我们在乌山上的那个暴雨倾盆的晚上吗？还记得，我们的家，乌山镇吗？还记得，在芬莱城酒店你被抢走的那晚吗？”

琳娜微微一怔，眼眸中有着疑惑，微微摇头：“我，我不知道。”

霍格不由眼神黯然，但是连说：“没事，以后你会知道的。我会带你，回玉兰位面地。”

“我知道，我成为十二翼神天使，还不足一万年。”琳娜随即灿烂一笑，“而且我感觉到……你的气息，好熟悉。虽然我记忆中，找不到原因。”

即使经过灵魂转生池改变，对前世的至爱，在潜意识中还是有一丝模糊的认识的。

“真的？”霍格不由狂喜。

“恩。”琳娜微微点头。

一旁的林雷见到这一幕，心头不由有些满足。虽然成为天使的母亲已经没过去的记忆，可或许是因为前世地缘故，对父亲，还是有特别地感觉的。

“还真倒霉。”脸色苍白地奥古斯塔睁开眼眸，目光都有些暗淡，他瞥了一眼林雷，“虽然我意识到，让一个神天使恢复自由，代价会很高昂。可是……我从来没做过这事情。这代价，还是超乎我的想象。”

旁边的命运主宰奥夫笑了笑：“奥古斯塔，既然都做了，后悔还干什么？”

“四神兽精血给我吧。”奥古斯塔看向林雷。

林雷也不会耍赖，当即一翻手取出了四个小玉瓶：“青龙精血11滴，玄武精血28滴，白虎精血30滴，朱雀精血32滴。”

奥古斯塔神识一扫，脸上终于有了一丝笑容。

“希望，别让我失望。”奥古斯塔低喃道，也将这四瓶收了起来。而一旁的命运主宰奥夫见到那四瓶，也不由双眼一亮，他很想得到。以他实力抢夺，林雷和奥古斯塔根本没反抗能力。

可骄傲，令命运主宰奥夫只是平静看着这一切发生。

“奥古斯塔，事情已经了结，我就先走了。”林雷说道。

这奥古斯塔也没多做挽留，而后林雷就带着父亲霍格和母亲琳娜，化作一道青光消失在天际。

看着母亲琳娜和父亲霍格交谈的样子，林雷暗松一口气：“幸好母亲对父亲，可能还有一丝模糊的认识。否则，估计还不可能跟着我们一起走。记忆……唉，这天使转生池，还真是。”

对此，林雷也根本没其他办法。

像普通人死后，转为亡灵。弱的，就转为弱的亡灵。实力强者，就转为强大亡灵。灵魂本身也没任何变化。一旦达到神级，更是可以恢复前世记忆。

可天使完全不同，即使当初的母亲，普通凡人，进过转生改造，却成了堪比七星恶魔的十二翼神天使。实力提高这么多，灵魂没影响，林雷也不相信。

“现在，只能靠时间了，让母亲，逐步的熟悉我们，接受我们吧。”林雷虽然有些微微失望，可看父亲脸上的笑容，却不由感到了一丝满足。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第二十八章 - 开始行动

一个月后，至高位面地狱，血峰大陆幽蓝府，天祭山脉。

“哈哈……”一个两三岁的孩童正欢快的在草地上奔跑，霍格和琳娜正在旁边，陪着这孩童玩耍。

林雷、沃顿、贝贝三人坐在一起，遥看这一幕。

“哥，你看父亲……自从母亲回来后，父亲开心很多啊。”沃顿笑着说道，“过去父亲虽然见到我们，偶尔也算开心。可经常记挂着母亲，整个人都有些颓废。现在好了。”

“是好了。”林雷也微笑着感叹一声。

母亲琳娜回来一个月了，这一个月时间，进展最大的是母亲和父亲的感情。

琳娜潜意识里就很信任霍格，自然在交流中，很自然的二人关系递进着，水到渠成般。

可对林雷、沃顿，琳娜接受起来就明显有些艰难。虽然经常和林雷、沃顿露出笑容，关系也亲近些。可对林雷二人态度，明显无法和对霍格相比。可能是琳娜前世死的时候，林雷只是四岁孩童，沃顿只是婴儿。

琳娜潜意识里，根本没有林雷、沃顿成年后的模样。

“过段时间，父亲会带母亲回玉兰大陆。到时候，见到乌山，见到老家。母亲估计会想起些什么。”沃顿说道。因为林雷在玉兰大陆的特殊地位，当年家族的祖屋一直保持地很好。

“到时候，我和父亲母亲他们一起回去。”林雷淡笑道。“我也要，开始开辟风系神位面了。”

“老大。我也去。”贝贝连道。“我也很想看看老大你开辟神位面。”

“我只是风系主神分身回去。其他分身并不去。”林雷笑着说道。

就在这时候。林雷不由抬头。心中一动：“帕什来了？”

林雷神识发现。血峰主神正朝这赶来。

“你们在这。我先回住处了。”林雷说一声。身形一动。便已经到了自己修炼常在地院落内。林雷地住处。即使是侍女们在没有允许地情况下。也是不得随便进入地。

林雷坐在石桌旁坐下片刻。那道血袍身影便从天而降。正是血峰主神帕什。

“帕什。请坐。”林雷笑着道。

“林雷。这仅仅一两个月时间，我可是第二次到你这了。”血峰主神笑道，“对了，上次我跟你谈完那第十次位面战争地一些事情，你似乎遇到麻烦。现在，麻烦解决了吧？”当初林雷脸色突然变得难看，那么失态，血峰主神当然意识到了。

这才没有和林雷谈妥，就立即先走了。

“抱歉。上一次的确遇到了些麻烦。”林雷一笑道，伸手为血峰主神和自己倒下酒，“不过，现在已经解决了。”

“解决了就好。”血峰主神笑道，“林雷，你什么时候出去寻找主神使者？”

“帕什，你对这事情很关心啊。”林雷举杯向血峰主神略微示意，血峰主神无奈一笑，也举杯。二人当即都饮了一杯。血峰主神无奈道：“不是我关心。这是毁灭主宰交给我的任务。他知道，我和你关系比较好嘛。”

林雷微微点头。

“而且其他主神们。几乎都有主神使者了。那些主神使者，都是主神们精心挑选地。主神们不愿让那些使者去冒险送死，即使主神们愿意，那些主神使者们，恐怕也不会接受。”血峰主神说道。

主神的命令，使者并不是百分百遵从。

主神让使者去送死？使者难不成也去做？

“我就让我的使者去送死？”林雷反问道。

“林雷。”血峰主神连道，“我们不是这意思。你现在去随便选些使者，你就跟他们说，要当你的使者，必须经过考验。去位面战场经过考验。你先给他们主神器！他们活下来，就是真正的使者。至于死了……以后你再去找新的使者就是。”

血峰主神一笑：“我想，为了当主神使者，愿意去拼一把的人，不少。”

“你们啊，真是让那些人去送死。”林雷真想骂一声。

“他们去，当然是心甘情愿的去。”血峰主神得意一笑，“我们可不会强迫他们。”

对，是没强迫。

那些已经是主神使者地人，当然不会为一点主神之力就去冒险。

可没成主神使者地人，为了当主神使者获得一件主神器，去冒险，可能性却极大。

敢在至高位面、神位面闯荡的众神们，大多都有着冒险精神。在关键时刻，他们都会赌一把。成功了，他们拥有主神器，成为主神使者，地位甚至于比一般修罗还高。成为神中的巅峰存在，输了，自然殒命。

“别的主神，使者都有了，没空的名额。可你有，而且足足六个名额。”血峰主神感慨一声，“这一战，进入其中的统领级别人物，将会极少！所以，六个主神使者在其中，充当尖刀、先锋！只要不发傻硬碰，这六人发挥作用，将极大。”

林雷微微点头。

统领级别人物，在位面战争中作用当然大。作用最大的，还是大圆满！“你们何不找几位大圆满？大圆满作用更大。”林雷说道。

“过去大圆满们不怕，可这一次……林雷啊，那是每个进入的人，都将拥有主神之力的。”血峰主神不由笑道，“使用主神之力全力攻击。而且群攻。就是大圆满……也有生命危险啊。那些大圆满，你说主神，拿什么吸引他们进去？没足够条件，他们不可能进去地。”

林雷也点头承认。

主神们，地确没足够好处。让大圆满进去。主神器？主神赐予使者主神器是有限制的。除了主神器，还有什么能吸引大圆满呢？

“大圆满在其中，面对铺天盖地。都使用主神之力的上位神们，死亡概率，估计有五成。”血峰主神道，“而统领人物，即使小心点，那般惨烈情况，死亡概率也有九成。如果发傻硬碰硬，必死无疑。”

血峰主神无奈一笑：“所以。请你请几个使者进去了。如果到时候功成。我想，毁灭主宰也会感激你的。”

林雷明白，血峰主神过来说话，可实质上，却是毁灭主宰请自己办事。

“好，我答应。”林雷点头。

让毁灭主宰欠自己点人情，也是好事。

至于主神使者？这虽然极度危险，可同样是机遇。就看那些使者们，有没有能力活着度过了。

“哈哈。这才爽快。”血峰主神很是欣喜，“对了，你什么时候出发？”

“出发？不急，我现在在想，我到什么地方去找主神使者？”林雷无奈道，“即使神识覆盖整个地狱，我也仅仅能分辨对方是下位神、中位神、上位神，而玄奥高低，可无法从表面看出来。”

血峰主神一笑道：“我有两个办法。不知道。你愿意听哪一个。”

“说。”林雷眼睛一亮。背后乃是毁灭主宰，你要弄到七星恶魔所有资料，很轻松。”血峰主神笑道。

林雷微微点头，同时心底也唏嘘，原来，恶魔城堡背后是毁灭主宰，难怪能幅散整个地狱。

“第二个办法呢？”林雷笑着问道。

“林雷，每一个主神，都有着各自势力范围。”血峰主神笑道，“比如我，我地地盘就是血峰大陆！如那紫荆大陆，就是紫荆主神地盘。比如光明系的七位主神，在光明神位面，也分别对应着七块势力范围。”

林雷心中一动。

“同样道理，风系七位主神，地系七位主神，水系七位主神，在各位神位面，也有着对应的地盘。”血峰主神笑道，“你在风系神位面地地盘，就是之前被你所杀特雷西亚地的地盘。在地系神位面、水系神位面一样。”

“每块势力范围内，那些府主、领主等人物，还有军队等，都听你命令。”血峰主神淡然一笑，“你完全可以去你地地盘，然后轻易知道地盘境内，有哪些高手。”

“我的地盘？三块？”

林雷不由笑了。

“主神死，可地盘不会改变，府主也不会改变。比如我帕什，就是有人杀了我，新的毁灭系下位主神诞生。可那人，也依旧管理血峰大陆。血峰大陆的所有府主们，乃至血峰军也听他命令。”血峰主神解释道。

“哦……”林雷哈哈笑道，“我选第二个办法！这选使者，也当熟悉我的领地嘛。”

这种制度，也是理所当然。主神世界地战斗，是不影响势力范围分割地。

“林雷，我知道你成主神晚，没多少主神器。我这有一些，三件攻击主神器，三件防御主神器，三件灵魂防御主神器。”血峰主神很是随意地一挥手，顿时九件主神器就悬浮在一侧。

物质防御主神器尽皆为铠甲，而攻击主神器，却分斧头、长剑、战刀这常见三种样式。

至于灵魂防御主神器，则分戒指、耳环、项链三种。

“还真不少。”林雷不由一笑。

血峰主神满不在乎道：“主神器对主神而言，根本是要多少有多少。就好像神器对神一样，你说在地狱，神器算什么？”

林雷也点头承认，在地狱中，神器那就是普通工具，随处可见。别说神器了，就是神格，都是不计其数了。

“我们就怕主神器泛滥成灾，所以当初主神们才有约定！给予主神使者最多一件主神器，给予自己的子女、妻子或丈夫，一人最多一件主神器。除了主神使者和至亲外，再也不得给其他人主神器。”血峰主神说道。

林雷也记住这一点。身和父亲、母亲一同回到玉兰位面，父亲和母亲当然是去乌山镇，至于林雷的风系主神分身，则是撕开位面，来到位面外面。又开始了开辟风系神位面的过程。

唯有提高在风系法则方面的成就，林雷在四种法则融合道路上，才会走的更轻松点。

风系主神分身开辟神位面。

而水系主神分身和火系神分身，则是坐镇地狱，也是陪陪妻子迪莉娅。

至于林雷的本尊和大地主神分身，则是离开了地狱。

“嗡

迷蒙光芒亮起，林雷和贝贝二人正在传送阵中。

“老大，我们这次去选主神使者，你可得留两个名额，给我来选，嘿嘿，我也想尝尝选人当主神使者的滋味。”贝贝传音道

“没问题。”林雷一笑。

冲天地迷蒙光芒消散，林雷和贝贝已经到了另外一个位面。

“到风系神位面了。”贝贝眼睛一亮，传音道，“走，老大，去看看老大你的地盘。”

第二十一集 巅峰（结局卷） 第二十九章 - 风猎者

风系神位面，青亚大陆上空，一条剑形金属生命化作一道流光，极速前进着。

林雷、贝贝二人正相对而坐。

在旁边则是恭敬站着一名身高近两米，胡须如钢针般的黑发壮汉，这黑发壮汉恭敬道：“主神，根据我们青亚军的情报，在青亚大陆上，值得主神你考察的强者超过千名，我们完全可以随即选一地方，开始挑选。可我们现在……”

林雷瞥了一眼旁边的黑发壮汉，一笑道：“阿布，你很着急？”

“不，不。”这个黑发壮汉连摇头道。

风系神位面一共有九块大陆，海洋区域更大，而按照风系七位主神实力高低，如风系主宰，一人便管理所有海域外加一块大陆。而如下位风系主神，只能管一个大陆。中位主神各管理两块大陆。

原本的特雷西亚便是管理青亚大陆。

如今，林雷在风系神位面的地盘，自然就是青亚大陆。

这青亚大陆上，也有着直接隶属于主神的军队----青亚军。青亚军的军团长，就是这位阿布。

“这位新主神，脾气虽然怪，可还算好。”阿布心中暗道，“不过这新主神林雷大人，到底多强？怎么之前风系主宰帝亚大人和林雷大人谈话，我怎么感觉到……帝亚大人有点畏惧林雷大人呢？态度还那般的好？”

“一个是主宰，一个是主神，可二人身份好像换了一样。”这阿布，满心的疑惑。

林雷之前刚来风系神位面。当然就去找风系主宰帝亚。

帝亚看到林雷来访。吓得脸色大变。

帝亚可记得清楚。林雷轻而易举一剑就重创雷系主宰。灭掉雷系主宰地大地主神分身。更吓得雷系主宰。逃地都不敢回头看一眼。以林雷地实力。要灭他风系主宰帝亚。简直是挥挥手地事情。

加上。他和林雷没有交情。只有仇怨。见到林雷来。帝亚当然害怕！

不过。林雷没有动手。反而谈起地盘地事情。

帝亚当时便说。要将他麾下地一块大陆也赠与林雷。不过林雷拒绝了。

随后，帝亚亲自带着林雷。去将青亚军军团长阿布找到，告诉阿布，林雷是如今青亚大陆管理者。只是林雷和帝亚****的时候，二人神态、语气，都被阿布观察在眼里。阿布当然疑惑。

毕竟，帝亚谈话间。不自不觉地就矮人一等。

“阿布，别急，现在，我们去蓝狮领。”林雷淡笑道。

“主神，你是打算？”这阿布顿时心中一动。

旁边地贝贝嗤笑道：“我老大的意思。当然是去蓝狮领，观看那一场挑战！要知道，那挑战可是一个月后才举行，老大他当然不急，这金属生命慢慢飞，飞到蓝狮领，时间刚刚好。

以主神的速度，要抵达蓝狮领，一个小时左右。

可林雷却悠闲的乘坐金属生命。慢悠悠逛着。

这里所谓的慢悠悠是对主神而言，对一般上位神，这金属生命飞行速度已经够可怕了。

“主神，还真是够悠闲。”阿布心中暗道。

@奇@“老大，找寻六个使者，你打算花多久时间？”贝贝传音道，“我们可很多年没出来逛逛了，这次，多逛一段时间。”

・书・说是寻找使者。实际上也是放松身心。

・网・“不急。神位面浩荡无边……只要在位面战争开始前，完成寻找使者就可以了。”林雷一笑道。

“其实。位面战争开始后，也没事。反正位面战争过程中，只要统领级别人物，也能进入。”贝贝嬉笑道。

那青亚军军团长阿布听得眼睛眨了眨。

风系神位面，青亚大陆，蓝狮领。

“主神，今天就是挑战的日子。这一战，将由七级风猎者拉塞尔挑战蓝狮领主乌姆布拉菲尔。这七级风猎者拉塞尔在我风系神位面中还是很出名的，他以速度以及狡猾出名。当然，他地实力也很强。”阿布恭敬的神识传音。

此刻，林雷、贝贝二人并肩走在山路上，而这黑发壮汉阿布则是跟着身侧。

“拉塞尔……”

林雷还记得，阿布献给自己地情报卷宗和对应的大量浮影，那其中详细描述了一千余名青亚大陆的强者，每一个最起码是七星恶魔层次，而且都有一些绝招。

风猎者是风系神位面的称呼。

就如恶魔，是地狱中的称呼一样。

七级风猎者，也就是七星恶魔的含义。

“今天这一战，就在这深山山谷中进行。看周围地人，还真多。”阿布传音道。

林雷微微点头。

天空中大量人影飞过，就是这山路上，都有大量人影。只是神们行进，都很飘逸灵动。一两步跨出，已然到了一两里之外。虽然林雷三人不想惊世骇俗，可普通前进，两三步间，也是数十里了。

“恩？阿布，如果没有人故意变作那个挑战者拉塞尔，我想，他正在我们后面。”林雷淡笑说道。

“哦？”这阿布有些惊讶。

林雷身为主神，神识幅散何等广阔？轻易发现一道人影正飘逸地飞来。林雷饶有兴趣地观察这拉塞尔。女人嫉妒的青年，那看似柔弱的样子，加上那连神都足以魅惑的笑容。可以说，拉塞尔如果是一个女人，绝对会引起无数神为之疯狂，幸好，他只是男人。

虽然他的阴柔美，令许多人不喜欢。

可他天生拥有地魅惑，却让许多人见到他。不自禁就会升起好感。

“这么多年了，以我现在实力，也应该能对付这乌姆布拉菲尔吧。”拉塞尔飞行在山林间，同时心里也盘算着，“不管了，修炼到这地步，想要再进一步。几乎不可能。我也等不及了。”

这山林上，人影不少。

飞行间。拉塞尔目光陡然一缩。

“那是----”拉塞尔大吃一惊，“贝贝？还有大圆满强者，林雷？”

拉塞尔目光扫过林雷三人，没认出青亚军军团长阿布，却认出了林雷和贝贝。阿布，身为军团长。很少露面。在风系神位面上关于他的传说不少，可是见过他真人的极少、极少！

终于林雷和贝贝，之前，林雷在一场位面战争中击败马格努斯，使得林雷名声远传。当初许多人记录下那一战浮影。连最后林雷和贝贝一同走，也被记录下。

当然，林雷和贝贝的讯息，开始在各个位面传播。

一些七星恶魔层次人物，只要交友广阔点，一般都是知道地。

“嗖！”拉塞尔身形一闪，朝林雷三人那飞去。

“恩？”林雷不由转身看向拉塞尔。

这拉塞尔脸上露出笑容，立即幅散开神之领域，和外界隔离。同时恭敬道：“见过林雷先生。”

“呃……”林雷一怔。

“你认识我老大？”贝贝有些惊讶。

拉塞尔笑道：“当年林雷先生和马格努斯一战，放逐了马格努斯。那一战的浮影，流传很广。我也是在我一位朋友那，曾经见过那浮影。从那一天起，我就记住了林雷先生。当然，也记住了林雷先生的好兄弟贝贝。”

林雷、贝贝相视一眼。

“我忽略了。”林雷无奈一笑，同时容貌变幻。

成为主神后，林雷警惕之心也降低了，在这世界上。能令他小心的也就四位规则主宰。来这风系神位面闲逛。也有着游览的想法，林雷也没多想。现在才注意问题。

“林雷先生你气息完全收敛。只要容貌变幻，别人也不会认出。”拉塞尔连笑道。

“根据容貌，就判定是我了？”林雷饶有兴趣问道。

“一是容貌，而是气息完全收敛。连我都察觉不到……这等强者地实力，绝对远超我。”拉塞尔笑道，“这等实力人物，怎么会无聊地冒充其他人？所以我才确定，眼前人，肯定是林雷先生。”

林雷不由笑了：“你心思倒是缜密。”

“挺聪明的，不过今天你可是要挑战那蓝狮领主啊。”贝贝嘿嘿一笑，“小子，你有把握，赢么？”

“没把握，不过，他要赢我，也不容易。”拉塞尔淡笑道。

林雷、贝贝当即也和这拉塞尔，一同朝山脉深谷行去。在身侧跟随着地阿布则是心底暗笑：“这拉塞尔，只知道林雷大人是大圆满，却不知……林雷大人，已经是主神了！如果知道，他恐怕就不会这么随便了。”

阿布早改变容貌了，除非熟悉阿布的人，否则根本无法认出。

而身为青亚军军团长，阿布很少现身。认识他地人极少。

这深山内部的宽阔山谷中，此刻已经聚集了密密麻麻百万人，一个个都低声议论着。大量士兵在控制秩序。林雷他们一行四人来到人群最前方。

一位黑袍老者老远看到拉塞尔，不由一喜，连迎接上来：“拉塞尔先生，领主大人他已经到了，可就等你了！”

“哼，他来的到是挺快。不过，过了今天，这蓝狮领主的位置，可就是我的了。”拉塞尔冷漠一笑，随即回头看了一眼林雷三人，传音道，“林雷先生，那我就先失陪，去和那乌姆布拉菲尔一战了。”

“我们在这观战。”贝贝嘿嘿笑道。

这拉塞尔当即身形冲天而起，朝中央地空地飞去。

中央地空地，足有数里方圆。

外表阴柔俊美的拉塞尔，此刻目光却是凌厉如冰刀，扫过周围，随即冷然一笑，便保持沉默。

“拉塞尔！”

“是拉塞尔！”万的神们顿时激动起来，那潮水般的议论声升腾起来。

“各位！”一道爽朗地声音响彻整个山谷，顿时所有观战的人都安静下来。

说话的是那名迎接拉塞尔的黑袍老者，这黑袍老者悬浮在半空，朗声道，“这一战，是七级风猎者拉塞尔大人挑战我们的领主大人。拉塞尔已经现身，而接着出现的，当然就是我们的领主，奥姆布拉菲尔大人！”顿时----

从远处士兵聚集的人群中，分开一条通道。一名全身穿着蓝色毛皮的只有三米高地壮汉一步步走了出来。这壮汉的脸上也有着毛发，一双眼眸，隐隐有着绿光。让人心悸。

蓝狮领主----奥姆布拉菲尔！

此刻，这恍若野兽般的蓝狮领主，和拉塞尔目光相对。

大战将起！

“老大，你说他们两个谁会赢？”此刻在边上观战的贝贝却是传音询问林雷。

“你以为，我无所不知？”林雷淡然一笑，“慢慢看吧，除了我自己经历的那次百战胜挑战，还没看过别人挑战领主、府主呢。”

第二十一集 巅峰（结局卷） 第三十章 - 主神使者们

观战的超过百万名神们都屏息，诺大一个山谷，寂静无声。

“没想到，拉塞尔你这个胆小鬼也敢挑战我。”浑厚低沉的声音，从蓝狮领主口中响起，蓝狮领主那野兽般目光盯着对手拉塞尔，“当年风猎者试炼，你这个胆小鬼可只会颤抖地躲在一边。”

拉塞尔听的脸色阴沉如水，目光冷冽：“别得意，今天过后，这蓝狮领领主的位置，可就不是你了。”

“信心十足啊。”蓝狮领主嗤笑一声。

蓝狮领主很自然的释放开神识，在战斗的时候，单靠眼睛是不行的。神识观察更重要。须知中央空地也就数里方圆，蓝狮领主神识幅散，也幅散到了观战人群的边缘。其中，正包括林雷、贝贝、阿布！

“布威尔！”蓝狮领主大吃一惊。

身为领主，而且在主神管辖下。

诸多领主们也会偶尔会集体去拜见主神的，那时候，他们也会见到军团长布威尔。虽然布威尔改变了容貌，可灵魂气息却无法改变，这蓝狮领主奥姆布拉菲尔当然是瞬间就认出了布威尔真正身份。

阿布，是主神对布威尔的简称。

其他领主们，一般都是称呼布威尔先生的。

“布威尔怎么在这？而且，他似乎对旁边两人很恭敬，其中那个少年是上位神，我看得出来，至于那个棕发男子。以布威尔，直属主神的青亚军军团长的身份，就是大圆满强者，也不会令布威尔这么谦逊恭敬吧。”蓝狮领主心中有了推测，“难不成，是主神？”

这个推测。吓得蓝狮领主一跳。

“奥姆布拉菲尔。你正常战斗。”一道声音在蓝狮领主脑海中响起。传音地正是布威尔。布威尔也知道……这个老熟人。认出了自己。

“布威尔先生。你旁边那位……”蓝狮领主连传音。

“你就当没发现。”布威尔传音道。

蓝狮领主心中完全肯定棕发男子身份。

“没想到。主神竟然来我这！恩。这一次赢。也要赢地利落些。”蓝狮领主知道主神在一侧观看。反而斗志开始高昂起来。冷冷瞥了远处拉塞尔一眼。不由心中冷笑。

陡然----

“轰！”仿佛空气爆炸，蓝狮领主整个人几乎瞬间穿过两人间百米距离，那犹如石头般的大拳头，闪烁着黑色光泽。沿着一道奇异地轨迹，犹如天地间一颗流星，撕裂长空，袭向拉塞尔。

大地流星！

蓝狮领主奥姆布拉菲尔著名的绝招之一。

“哼。”拉塞尔脸色一冷。

“咻！”耀眼的刀幕，犹如瀑布一般。撕裂空间。

青色的刀幕，和那璀璨如流星地拳头撞击。

拉塞尔持着青色弯刀，借着这撞击的力量飘逸地飞速后退，青光一闪，已然到了远处数十里高空。但是紧接着，拉塞尔身形一闪，竟然又移动了数十里，速度之快，让观战的所有人震惊。

“好快的速度。”贝贝惊叹道。

“比一般的统领人物。还快。”林雷也眼睛一亮。

旁边的阿布传音道：“主神，这拉塞尔和奥姆布拉菲尔，本尊都是神兽。拉塞尔，他为九尾嘶风狐，天生擅长速度。加上修炼的又是风系法则。当然在速度上极为擅长。而且身为九尾嘶风狐，天生魅惑，他灵魂魅惑能力，也极为可怕。是很难缠地。”

“不错，刚遇到的第一个候选者。似乎就很不错。”林雷脸上浮现笑容。

蓝狮领主宛如一座堡垒。而拉塞尔则是迅速地不断改变位置，从各个方位进行偷袭。

“这么些年。你这个胆小鬼，还是一样只会逃啊。”蓝狮领主嗤笑一声，目光渐渐冰冷，“拉塞尔，我没时间和你浪费了。“轰！”蓝狮领主体表陡然燃烧起土黄色光晕。

大地主神之力！

“你有，我就没有？”拉塞尔也是冷然一笑，体表同样燃烧起了淡青色光晕。既然敢来挑战，拉塞尔当然是准备充分。

随即----

“呦！”刺耳地声音，陡然从拉塞尔喉间响起。

一足有数百米高的庞大的青色毛发的巨大狐狸虚影卧在拉塞尔身后，这青色毛发的狐狸有着九条毛茸茸的尾巴，九条尾巴微微甩动着，盯着看，竟然让人不自觉地头晕，不少观战的神们竟然都轰然倒地。

天赋神通----魅惑幻界！

一道透明的剑影，从拉塞尔嘴里射出，直射远处的蓝狮领主。

蓝狮领主受到攻击，也是身形微微一晃。

“吼陡然蓝狮领主一声怒吼。

足有千米高的雪白毛发巨熊，那泛着碧光地眼眸盯着拉塞尔，那双爪猛然在胸前交击，“轰”的巨响，从交击处，产生了波浪一般的土黄色波纹，朝四周弥漫开去，瞬间就将周围数里空间完全包容，当然，拉塞尔也是在那领域范围内。

天赋神通----大地之崩！

同一刻----

那透明剑影也没入了蓝狮领主体内，可蓝狮领主身体略微一震，却没太大影响。“混蛋，这家伙灵魂防御怎么会这么强，我全力攻击，对他影响，怎么这么弱？”拉塞尔心底怒骂。

“哈哈……”蓝狮领主极速冲向拉塞尔。

“不好。”拉塞尔脸色大变，他清晰察觉到周围空间的变化，那不断产生的波纹，令人似乎身处重重海浪中，而且还影响了空间，产生了重力空间的奇特效果。这一招，令拉塞尔的速受到巨大影响。

拉塞尔知道不妙，可是，来不及了。

“哈哈……”猖狂笑着。蓝狮领主结合天赋神通，却是释放出最强攻击。

一双巨大的拳头，仿佛两条蛟龙绞裂长空，甚至于引起空间旋转、崩塌。

“不妙。”拉塞尔急退，可在这区域限制内，他速度反而不及对方了，只能怒吼着。怒劈一刀过去。

“爆！”蓝狮领主一声怒吼。

绞裂长空的双拳，威力瞬间爆发。

“蓬。”那柄弯刀竟然寸寸碎裂。拉塞尔整个人只感到身体一震。

“怎么会这样……完了。”拉塞尔只感到一阵无奈。

蓝狮领主奥姆布拉菲尔怔怔看着前方：“人，不见了？”

刚才和蓝狮领主激战地拉塞尔，竟然凭空消失了。“人竟然没了？怎么可能？”

“难道拉塞尔，被领主大人轰成虚无了？”

观战的过百万神们都目瞪口呆，就在他们观察中，拉塞尔竟然就那么凭空消失了。

“领主？”那黑袍老者立即飞过来。看向蓝狮领主。

蓝狮领主奥姆布拉菲尔立即转头看向之前林雷所在方向，可是，林雷三人已经消失不见了：“果然，是主神出手地。”

刚才，蓝狮领主他只是察觉到。一道幻影闪过，甚至于他还没反应过来，拉塞尔就消失了。

“主神为什么救拉塞尔？”蓝狮领主心底疑惑，随即瞥了一眼黑袍老者，下令道，“好了，这一战结束了，你宣布结果吧。”

当即，蓝狮领主带着麾下人马浩浩荡荡离去。

此战。蓝狮领主获胜。

百万里外的草地上。

“蓬。”林雷随手一扔，拉塞尔就跌落到草地上。

百万里距离，以主神的速度，全力施展，一秒钟都不需要。

拉塞尔只感觉到身体一震，再看四周，竟然场景完全变幻了。周围没有了观看的众神，也没有和他战斗的蓝狮领主。周围一片空荡荡，眼前。只有林雷、贝贝以及阿布三人。“谢主神！”拉塞尔猛地向林雷跪下。

“咦。你怎么知道我老大是主神。”贝贝疑惑笑道。

拉塞尔恭敬道：“刚才我面临险境，而其他人都在远处。就是大圆满强者。也不可能隔空阻拦统领级别强者！唯有主神，能做到！”别说相隔数里，就是相隔千万里，主神们都可以一个念头杀死统领人物。

当然，杀不死大圆满。

林雷刚才，也只是一个念头，凝聚一股主神之力略微帮助拉塞尔。而后，卷起拉塞尔，同时带着贝贝、阿布，瞬间就来到了这。

“拉塞尔，刚才一战，你有没有发现蹊跷的地方？”林雷淡笑道。

拉塞尔连点头，眼中也掠过一丝疑惑：“的确有些不对，这一战，我准备地很充分。即使输，我也不可能身死。可是……我发现，我地天赋神通结合我地最强灵魂攻击，竟然对他没多大影响。这简直不可思议。”

“那是因为，他有灵魂防御主神器。”林雷淡笑道。

“主神，他不是主神使者。”旁边地阿布不由疑惑道。

“对啊，他还不是主神使者。”拉塞尔也连道，“我之前早查清楚了，而且，以奥姆布拉菲尔狂傲的性格，一旦成为主神使者，他隐忍不了多久，就会公开的。”

“我的神识难道会看错？”林雷淡漠道。

顿时，阿布、拉塞尔不敢辩驳。

“那不是说，我永远击败不了他？”拉塞尔不由苦笑。

林雷随即一笑道：“拉塞尔，我这里有一个考验，你去参加，死亡概率近九成。你若答应，就将是我麾下的主神使者。你可愿意……一旦你答应，在考验之前，我便可赐予你想要地一件主神器。”

拉塞尔眼睛一亮。

对这等七星恶魔人物，主神器的吸引力，实在太大。

“敢问主神，考验内容？”拉塞尔连道。

“是一场位面战争。”林雷当即开始详细叙说，除了关于十连胜等没说外，关于这一场位面战争危险性完全说出来，“每人都有主神之力，你进入，危险度也极大。你可以放弃这个机会。”

拉塞尔略微迟疑，随即笑了：“主神，我答应！我擅长速度，以我天赋，灵魂防御本身也强。如果拥有一件物质防御主神器，我生存希望，最起码有三成。我就赌一把，输了，大不了损失最强神分身。而一旦赢了……”

林雷微微点头。

他选主神使者，就是选那种灵魂或物质，最起码一方面特别擅长。那样，结合主神器弥补缺陷。那生存概率将极高。

“那我就赐予你一件物质防御主神器。”林雷一翻手，取出了一件主神器铠甲。

拉塞尔立即目光炽热起来。

“谢主神！”拉塞尔立即跪下，接过这一件主神器。

“好了，我们出发，找寻下一个主神使者吧。”林雷淡笑道。

“下一个？”拉塞尔一惊。

“这一次，可是准备找六个呢。你才第一个。”贝贝嬉笑道。

林雷他们算是游山玩水，也是一边寻找合适的人选。查看了风系神位面，再去水系神位面，而后接着再去地系神位面。

时间岁月，渐渐流逝。

“我便赐予你一件灵魂防御主神器，你为我麾下第二使者！”林雷取出了一枚主神器耳环，说道。

“谢主神！”

一名全身仿佛青色岩石般的光头男子跪伏下。

“我便赐予你一件物质防御主神器，你为我麾下第三使者！”林雷再一次取出一件主神器铠甲。

“谢主神！”

一名貌美的额头有着鱼鳞地碧发女子跪伏道。

所有被林雷挑选上的，都选择了接受考验，林雷他们这队伍，人数也逐渐便多。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第三十一章 - 相逢

林雷开辟风系神位面，已经耗费了五百余年。

“呼呼狂风肆虐，整个空间内一片混沌。

在这模糊的空间中，连天和地都没有完全形成，在模糊空间深处，隐隐有一尊人影屹立在其中，一道道淡青色光芒从他身体内四射开去，令这模糊的空间不断的扩张，并且变得稳定。

淡青色长发飘洒，林雷闭着眼眸就在那站着。

这一站，已经是五百余年。

“风，无形，无影，凝为利刀，散为空无。”

林雷的脑海中，正有着一柄柄剑影，不断地演示着各种领悟。

无限的信仰之力，仿佛涛涛江河一样涌入林雷脑海。这些信仰之力，令林雷以惊人的速度提高着。特别是开辟风系神位面，也使得林雷领悟了许多，一些难题、瓶颈，直接被攻破。

五百余年来，林雷对风元素法则的领悟以惊人的速度飞跃提高着。

因为原先林雷就有基础。

五百余年，林雷在风元素法则方面，已经融合五种玄奥。当然，风元素法则可是足有九种玄奥了。林雷只能算是小有成就。

“哈哈……”

陡然爽朗地大笑声。在这一片模糊地空间中回荡起。甚至于引起了空间地震荡。“五百余年。总算将次元之刃和爆之玄奥完全融合了。如今。爆之玄奥已经和另外三种法则玄奥。全部融合。”林雷脸上不由地浮现笑容。几乎一瞬间。林雷已经开始了。四种法则玄奥。整体融合地道路。

不同四种法则地玄奥。开始逐步地提高着。

“原来是这样！”

随着领悟。林雷对自己地最强一剑剑意。构想也不断改变。尽剑气太过凌乱。根本无法凝聚在一点。

现在。四种法则玄奥开始逐步融合。林雷也能够。逐步将那凌乱剑气逐步凝聚。

当年，林雷还未成神的时候。

随着玄奥的逐步提高，实力也是逐步提升。

现在，随着四融合过程的深入。林雷剑意一招威力，也不断提升。

“这位面形成，还需要四五百年。这四五百年，足够让我再有提升。”林雷一边开辟风系神位面，一边修炼着。不单单风系主神分身，连火系分身、水系主神分身、大地主神分身全部都沉浸在修炼中。

林雷要全力提高！

大地神位面，青龙大陆。

青龙大陆，是当年青龙老祖宗为主神的时候，所控制地势力范围。虽然老祖宗陨落近两万年，可青龙大陆还是一如往常。

绿草茵茵。一群人正轻松走在一片草原上。

为首的是棕发青年和一名少年，身后，则是跟着四男两女。正是主神林雷一行人。

“原来是这样。”

走在路上。林雷脸上突然露出笑容，右手略微挥舞两下，一道模糊剑影从手中射出，顿时令空间碎裂。

“主神他……”

包括拉塞尔在内的六人，心底满是疑惑。最近一段日子，林雷即使在途中都会忍不住试验一些招式。这不得不令他们六人惊诧。可是他们也不敢打扰林雷。

“老大。你修炼，其他分身修炼就是。怎么还？”贝贝忍不住开口道。

沉浸在招式奥妙中的林雷，不由惊醒过来，尴尬一笑：“贝贝，我忍不住嘛！”如今除了本尊，其他四个分身都沉浸在四法则融合修炼中，每一天，林雷对四法则玄奥融合，都有新地领悟。

剑意一招的威力。也是每天都在以微弱幅度提升着。

每天都能察觉到提升。这是何等可怕的事情？

“老大你真是修炼狂！”贝贝哼声道。随即一摸鼻子，笑了起来。“不过老大你也别急，我们已经收了五个主神使者。只差最后一个！这青龙大陆，七星恶魔层次的，可是有过千名的，而且老大你不是说，其中有两个，就在前面不远处吗？”

林雷点点头。

回头看了看身后六人，这六人，分别是大地神位面，青龙军军团长威廉，以及另外五名使者。这五名使者，三男两女，都有特殊的。

有鱼美人一族的王者金冠鱼美人，有神兽九尾嘶风狐，也有维亚女巨人……

总之，这五人，或是在物质防御强，或是在灵魂防御上强。配合上主神器，刚好能弥补他们弱点。

林雷寻人地前提就是----要让他们，尽量有能力在位面战争中活下来。

“转眼，五百余年了。”林雷感叹一声，“前面，就有两个人。按照情报，他们都是七星猎神者，一个是叫布雷勒，是一个心肠很不错的老好人。另外一个，冈雷撒，在七星猎神者也算实力顶尖。”

这些，都是林雷从，青龙军军团长威廉递给自己的情报中得知的。

“威廉，他们二人详细信息。”林雷淡漠道。

林雷也只是看了最简略的情报，详细的，并没有细看。

“布雷勒，这人是修炼光明法则的，待人很真诚，而且，能为朋友不惜生死。因此，他也结交了许多好友。只是我也奇怪，他这种性格，竟然能活到现在，不可思议。”这军团长威廉笑道。

林雷也不由点头。

那布雷勒，如果单从情报上描述看，堪称一个完人！

贝贝嘀咕道：“这种老好人性格，在厮杀惨烈的神位面，他还能活着，并且活着达到七星恶魔层次。不可思议。”

“走吧。这两个人又在切磋比试了。”林雷淡笑道。

顿时，林雷他们一群人前进速度激增，一道模糊幻影闪过，林雷他们一群人就消失在原地。

在草地的尽头。是元素凝聚而成的一栋建筑，在建筑前方，便是波光粼粼地一弯湖水。

而两道人影，就在湖水上空，交错闪动着。

“咻！”一道青袍人影体表闪烁着闪电，不断闪动着，速度远超另外一白袍人影。

而白袍人影速度也极快。可依旧不如对方。只是，他防御极强。

“哼

随着一声低哼，那白袍人身体猛然膨胀，皮肤瞬间变成青色，手臂、大腿尽皆暴涨一号。身体上还有白色道道纹痕。全身青筋暴突，仿佛扭曲的蚯蚓，他的额头，却是长出了两根触角。

“噗！”

“噗！”

青袍人经常地攻击接连落在白袍人身上，白袍人那如同皮革般的皮肤表面浮现白色光芒，整个人也是借力后退。

“这二人。实力也只能算接近统领级别。”林雷遥看湖水高空两道人影，淡笑着说出判断。

“主神。”军团长威廉恭敬道，“这冈雷撒速度极快。攻击力也算极强，没什么弱点。可没什么弱点地同时，他没什么太大优点！至于这布雷勒，最特殊的是身体防御！他身体防御极强，特别是变身后，就是同等级的强者。一般，都难杀死他。你看，那冈雷撒，虽然靠速度，数次攻击落在布雷勒身上，可布雷勒却没什么影响。”

林雷微微点头。

虽然白袍人影布雷勒防御强，可这一战，明显冈雷撒占据优势。们罢手吧。”白袍人笑道。“你只要来一下狠招，我的灵魂可防御不了了。”

“布雷勒。你这身体，防御太强。”那青袍人也笑道。

白袍人此刻身体也开始逐渐变回来，额头两根触角也消失，变成正常人模样。

“我身体强是天赋，可论实力，我还是比冈雷撒兄弟你弱一筹。”白袍人笑道，忽然他眉头一皱，转头看向远处，一旁地青袍人同样看向远处。远处，正是林雷他们一群人缓步走来。

林雷他们一群人，也就青龙军军团长威廉是大地神位面的。

以威廉身份，这二人也没见过他。

当然----

这二人，根本不知道林雷一群人来历，可他们也察觉到，林雷他们一群人不好惹。

“布雷勒，小心点，我看他们实力应该很强。”青袍人传音道。

“应该没事，冈雷撒，我们也没惹他们，他们不会无端对付我们的。”白袍人笑呵呵说道。

“你可别所有人，想象的跟你一样。”这青袍人冈雷撒明显戒备起来，盯着靠近的林雷一群人。

随即，冈雷撒冷声喊道：“各位，不知道你们来我这，有什么事情？”

“我要和单独谈谈。”来者一群人中为首的棕发青年指向白袍人布雷勒说道。

“我叫布雷勒，不知道你是？”布雷勒笑着上前。

“布雷勒！”一侧的青袍人冈雷撒立即急了，传音阻拦道，“你都不认识他们，别靠近他们！”

林雷瞥了一眼冈雷撒。

当即心意一动----

“轰一股大地主神之力立即弥漫开去，蕴含着主神威能地大地主神之力，瞬间将冈雷撒和布雷勒分隔开，并且形成罩子，将布雷勒和自己一群人罩在一起。而将那青袍人隔绝在外。

青袍人冈雷撒被那主神之力一震，整个人不由抛飞开去，一个翻滚站立好，遥看那土黄色透明罩子内的一群人，脸色顿时大变：“主，主神……”

刚才那轻松一招威力，实在太过可怕。

白袍人布雷勒见状，也顿时醒悟，连跪伏下来：“布雷勒，拜见主神，不知道主神找我，有什么事情，有事，尽管吩咐。”

“布雷勒，我这里有一个考验。你若愿意参加，我便让你成为我地主神使者，并且赐予你一件，你想要得到地主神器。”林雷淡笑道。

“啊！”布雷勒一怔。

主神使者？主神器？

这天降大运，让布雷勒脑袋发晕。无数年修炼，谁不想达到巅峰。可就是成了领主、府主一个层次人物，也不一定能够得到主神器。毕竟，主神使者也就那么多。可统领人物的数目，可比主神使者数量多多了。

“我，主神使者？”布雷勒忍不住又询问道。

“当然。”林雷点头道，“前提是，你需要去参加一个考验。”

“敢问主神，是什么考验。”布雷勒激动地脸皮都有些泛红。

林雷淡然一笑：“你也别急着答应，听清楚了这个考验！我需要你去参加一场位面战争，而这一场位面战争不同以往……”林雷开始详细地描述，这一场位面战争将会有多么的危险。

听着听着，布雷勒眼神却坚定了。

他认为这场可怕的位面战争中，他进入，也有生机！

“主神，我希望得到一件，灵魂防御主神器。”布雷勒连道。

“成了，第六个。”林雷不由心中一喜。

“林雷大人！”就在这时候，一道声音响彻林雷脑海。

“恩？”林雷转头看去，只见远处两道光芒一闪而逝，两道人影便落到地面上，“两个主神？”

第二十一集 巅峰（结局卷） 第三十二章 - 疑点

惭愧，上一章出现bu，大地神位面那块大陆，不是青龙大陆，而应该是玄武大陆，前文已经修改。

林雷目光一扫，便判断这二人身份。

这二人，一人穿着火红色长袍，一头火红色长发，圆脸上满是和气。这人是一名下位火系主神孛贴儿。而另外一人，显得比较壮硕，和林雷身高相当。一袭灰色长袍，凌乱的短发，正是大地下位主神曼鲁。

“孛贴儿，曼鲁。”林雷淡笑道，“正巧，在这见到二位，不知道二位有什么事情。”

这火系主神孛贴儿和曼鲁相视一眼，而后那孛贴儿笑着显得谦逊，传音道：“林雷大人，我和曼鲁来这，其实也是寻找主神使者的。这布雷勒，正是我们早就定下的一人。这次来，我们就是让他成为我们主神使者。还请林雷大人帮忙。”

林雷眉头一皱。

这主神中，并不是每一个主神使者数目都是满的。比如青火，也就一个主神使者普斯罗，还有一个主神使者没确定人选。

因为这一次位面战争，少数主神使者数目未满的主神，就开始选主神使者补充空缺。

“哼。”林雷不由脸色一沉。这孛贴儿、曼鲁心底不由微微一惊。毕竟，林雷那是超越雷系主宰、光明主宰的可怕存在，唯有四大规则主宰，才能超越林雷。他们这两位下位主神，和林雷根本无法比。

“孛贴儿，我说放弃，可你呢，硬是要来。”曼鲁不由传音道。

“放心，我们只要有礼。这林雷不敢出手对付我们的。他对付我们，那是违反约定的。”火系主神孛贴儿传音道，而后这孛贴儿笑容满面看着林雷，连道。“林雷大人，这大地神位面，身体防御强的，可不单单布雷勒一个，林雷大人你完全可以选其他人的。”

林雷目光清冷地扫过这孛贴儿、曼鲁二人。

林雷还没发话。旁边地贝贝倒是怒了。不由喝道：“我老大选地主神使者。你们二人凭什么夺过去？”

“闭嘴。”曼鲁不由怒喝一声。冷瞥了一眼贝贝。

他们二人畏惧林雷。可没将一个上位神贝贝看在眼里。在主神眼中……这上位神也就蝼蚁罢了。现在竟然敢怒斥他们。这还了得？若不是因为林雷在旁边。他们二人恐怕会直接杀了贝贝。

“我看。是你们二人该闭嘴吧。”林雷声音低沉。

曼鲁、孛贴儿脸色微微一变。“林雷大人。要不。我们让这布雷勒自己来选。怎么样？”孛贴儿却是恬不知耻地连道。随即也不管林雷地反应。转头看向布雷勒。笑道。“布雷勒。你可愿成为我麾下主神使者。我可以赐予你一件主神器。”

那布雷勒心中茫然。

“今天到底怎么回事？怎么主神，抢着要让我成为他们主神使者？”布雷勒不明白。

别说他明白，就是林雷也不明白。

“这二人到底犯了什么毛病？”林雷心底不解，“一个主神使者而已。不比布雷勒差的七星级别强者，大地神位面中，有不少。他们完全可以去找另外一个。何必为了这布雷勒，惹恼我呢？到底是什么原因，令他们这样。”

因为疑惑，所以林雷没有立即赶走这两名主神，而是想要看看这二人到底怎么回事。

“我……”布雷勒有些迟疑。

成为林雷主神使者，有极度危险的考验。

而这名新出现的主神，却没提考验地事情。布雷勒当然迟疑了。

“孛贴儿。难道你不要让他进入位面战场？”林雷冷漠道。

那火系主神孛贴儿随意一笑：“欲要成为主神使者。当然得经历考验。”

布雷勒不由看一眼眼前的火系主神孛贴儿，心中暗惊：“这位火系主神。之前不说，估计等我答应后，再说让我进入位面战场。手段太不光明。”毫不犹豫，布雷勒恭敬道：“抱歉，我已经答应了这位主神。”

林雷笑了。

孛贴儿、曼鲁二人相视一眼。

“我倒要看看，这两人，还有什么话说。”林雷真的感兴趣了，到底什么，导致这二人硬是要夺走布雷勒，甚至于不惜得罪林雷。

单单一个主神使者？林雷不信。

就是少一个主神使者，也不该为之得罪强大的主宰才对。

主神是傻瓜，脑子有问题？也不可能。

那，是什么原因？

“林雷大人。”孛贴儿略微躬身，传音道，“让这布雷勒成为主神使者，这是命运主宰奥夫大人对我们二人的命令，我们两个人只是听命行事，实在没办法。还请林雷大人你略微帮忙。”

林雷一怔。

命运主宰奥夫？

林雷也知道，四大规则主宰麾下，都聚集了一群主神。如那毁灭主宰，麾下就有不少主神拥护，不少其他法则系的主神，都进入地狱，算是站在毁灭主宰一方。

毕竟主神们也知道，四大规则主宰最强，所以，他们自然知道选择强者。

命运主宰最深不可测，听他命令的主神，地确有不少。如眼前两位主神就是！甚至于那光明主宰奥古斯塔，虽然不能说是完全臣服于命运主宰。可是，也算是命运主宰一方的了。

“哈哈，奥夫大人他有十二翼神天使军团，还在乎一两个使者？”林雷传音淡笑道。

“奥夫大人想法，我们无法理解。”那孛贴儿和曼鲁都很恭敬，孛贴儿传音道，“奥夫大人对我们下令，让我们来这，寻找一个叫布雷勒为主神使者。虽然说。奥夫大人没说，让我们必须完成。可我们总不能让奥夫大人失望吧……所以，我们也请林雷大人帮帮忙。”

林雷心中有些明白了。

可还是有一点不解：“奥夫，身为命运主宰！高高在上。连毁灭主宰都奈何不得他，可为什么，他却记住了一个上位神布雷勒呢？”

“林雷大人……”孛贴儿又连道。

“抱歉，这布雷勒我已经收他为主神使者，等于是给了布雷勒一个承诺。我身为主神，给予他一个承诺，怎么说收回就收回？”林雷淡漠瞥了二人一眼。“你们二人还是退下，离去吧。”

孛贴儿、曼鲁不由眉头一皱。

“林雷大人，这可是命运主宰奥夫大人点名要的，你这样做，那奥夫大人知道了……”孛贴儿却是不惧，接连说道。

林雷脸色一沉。

威胁自己？

目光冷冽如寒霜，扫过这二人，口吐一字：“滚！”

孛贴儿、曼鲁二人脸色大变，也不敢都吭声，略微躬身。立即飞着逃跑了。

“还用命运主宰奥夫威胁我。”林雷暗自摇头，这两位主神根本是狐假虎威，奥夫的个性林雷也知道。根本不是睚眦必报的那种。有时候上位者为人很好，可却因为下人们胡作非为，导致上位者声名狼藉。

下位主神，和主宰级别比起来，相差的确很大。

只是因为主神约定，没有冤仇。不得动手。极远处。

“这林雷太猖狂了。”孛贴儿忍不住传音道，“我们都低声下气请他帮忙，也说了，是命运主宰的缘故。他竟然还这么不给脸面。”

“孛贴儿，你今天也略微过分了。林雷，他毕竟是主宰级别强者。”曼鲁传音道。

孛贴儿嗤笑传音道：“主宰级别？不就一个接连走了大运的小子，短短不足万年，就成了主宰级别强者。还是炼化三枚主神格，拥有一件至高神器的缘故。还有曼鲁。你也不必怕他。我们只要不犯大错。他还敢对我们动手？”

孛贴儿，本就瞧林雷不顺眼。

像林雷这种突然崛起。先是下位主神身份，而后和风系主宰帝亚旗鼓相当，可紧接着，竟然灭了雷系主宰一个主神分身，又重伤光明主宰。

林雷地崛起，太快。

当然，会遭到不少主神嫉妒。孛贴儿就是其中之一。

“别想了，你也就脑子里想想罢了，你可敢真地惹林雷？”曼鲁不由笑着反问道。

孛贴儿一窒。

他敢吗？不敢！

“我们回天界吧，可惜，这一次奥夫大人的命令，我们没完成。”曼鲁无奈道，“不过，奥夫大人，也不是强行要求，办不成，也不是大事。”

孛贴儿两名主神离开，林雷便看向布雷勒，淡笑着道：“既然你有所求，我便赐予你一件灵魂防御主神器，从今天起，你就为我麾下第六位主神使者。”林雷一翻手，手中出现了一枚灵魂防御主神器戒指。

“谢主神！”布雷勒激动地连跪伏下来，接过这枚主神器。

林雷瞥了一眼布雷勒，环顾身后其他五名主神使者，笑道：“从今天起，你们六个人最好先呆在一起，好好的学会配合！你们六个人，联手在那位面战争中，只要小心谨慎点，生存下来机会还是有不少地。”

“是，主神。”

六人尽皆躬身。

“你们中，虽然有人有一两滴主神之力，可那点，在位面战争中不一定够用。”林雷一翻手，立即出现了六个黑色玉瓶，这六个玉瓶中，都存放着大量的主神之力。两瓶是水系主神之力，一瓶是大地主神之力，一瓶是风系主神之力。一瓶是光明主神之力，一瓶是黑暗主神之力。

林雷身为主神，存储些其他主神之力，那当然是轻而易举的事情。

“这六瓶中，每瓶有100滴主神之力，足够你们在位面战争中使用。”林雷心意一动，这六个玉瓶分别飞向六人。

六人立即惊喜的接过。

“谢主神！”六人都感激地跪下。

“好了，都站起来吧。”林雷扫了这六人一眼，他知道，这六人都将进入位面战场，不知道位面战场结束，能有几个活着出来，“记住，在位面战场上，绝对不能逞强，要学会隐匿。保住性命第一，杀敌第二！”

“是，主神。”这六名使者心中不由有一丝感激。

“准备出发吧。”林雷转头看向远方。“五百余年了，还有不足百年，位面战争即将开始了。”贝贝伸了个大大的懒腰，“啊也终于要回去喽。”

林雷微微一笑。

就在这时候----

“主神，能不能等一下。”那第六位使者布雷勒尴尬地躬身道。

“什么事？”林雷看向他。

对布雷勒，林雷是心存好奇的。这一个看似很普通地七星恶魔级别强者，到底是什么，令命运主宰奥夫记住他。

这布雷勒连道：“我地黑暗系神分身，还在其他地方。主神是在地狱的，如果我能在位面战争不死，以后，我当然也要留在地狱！所以，我的黑暗系神分身，也准备一道去地狱。”

“黑暗系神分身？”林雷有些诧异。

能同时修炼光明、黑暗，很少见，奥利维亚是一个，这布雷勒也是一个。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第三十三章 - 布拉族

“布雷勒，你还有黑暗系神分身？”玄武军军团长威廉震惊道。林雷淡笑瞥了一眼威廉，道：“威廉，你身为玄武军军团长，这收集的情报可不够正确啊，竟然连布雷勒拥有黑暗系神分身都不知道。”

“主神，这是属下失职。”威廉连躬身道。

布雷勒也躬身道：“主神，除了在场的各位外，知道我拥有黑暗系神分身的，不超过五个人。我拥有黑暗系神分身，这的确是个秘密。而我现在既然 为主神使者，这秘密当然不会隐藏。”

林雷微笑着点头：“你的神分身，距离这多远？飞到这，需要多久？”

“不算太远，大概需要十天时间。”布雷勒道。

“嗨，小子，你说的倒是轻松简单啊，让我们等你十天！”贝贝陡然一瞪眼。

“这……”布雷勒尴尬一笑，看了一眼林雷，“我需要十天，如果主神帮忙，片刻估计就行了。”布雷勒虽然对主神知道的不多，可也明白主神的速度那是何等的惊人。

林雷摇头一笑：“我们出发！布雷勒，你的神分身在那，你指引方向即可。”

“是，主神！我的神分身，就在东北方向。”布雷勒连指引方向，同时布雷勒也转头看向远处的青袍人，他的好友冈雷撒，当即神识传音道，“冈雷撒兄弟，我现在要随主神离开了，以后，我们有机会再见了。”

“布雷勒，恭喜你了。”在远处的冈雷撒。观察着林雷他们一群人。也为自己好友感到开心。

“出发！”林雷笑着开口。

说着，一股大地主神之力弥漫开来，包裹在场的众人。

“呼！”化作一道土黄色光芒，瞬间消失在天际。

冈雷撒仰头，看着这道光芒消失，唏嘘不已：“之前。布雷勒还和我一同比试，没想到转眼，他就已经是主神使者了。”看了一下周围草地，他脸上露出笑容，“还好。前几天，布雷勒幸好完成了这一个魔法阵。”

布雷勒这段时间。居住在冈雷撒这，主要就是为冈雷撒布置魔法阵的。

魔法阵的奥义，和七**则、四大规则都不同。

那是属于很特殊的一方面，研究魔法阵，需要有足够地耐心，并且有这方面地天赋。对计算推演能力，以及天地感应等方面要求极高。不管是在地狱等至高位面，还是在七大神位面，魔法阵大师。地位都是极高的。

像当年林雷初入地狱，参加的恶魔考验。那一次，进入的城堡便蕴含一个大型魔法阵自身实力。

“今天起，应该没什么人来麻烦我了。”冈雷撒微笑着启动了魔法阵。

“嗡

方圆近十里范围内迷蒙的光芒亮起，紧接着光芒消散。顿时这十里内情景顿时变了，湖水和建筑都消失了。有地。只是很普通的草地。

显然，这是一个很厉害的迷幻魔法阵。

林雷本人还不知道。收到一个魔法阵大师为使者。

天地间一片苍茫。

林雷他们一群人极速穿梭在高空，林雷皱眉瞥了一眼布雷勒，开口道：“布雷勒，你的神分身到底在哪里？”

“就在前面啊，快到了。”布雷勒却是这么说道。

“对，就在这，主神，可以停下了。”布雷勒连道。

林雷眉头皱着停下，这一处和刚才草原地方相隔近亿里，亿里距离对林雷而言，说几句话的时间罢了。

“你确定，就在这？”林雷不由又看向他。

“对，我地神分身来了。”布雷勒笑着看向远处。

林雷也看向远处，遥远处空中，有乘金属生命飞行的队伍数个，也有独自行动地数人。最让林雷感到惊诧的是----周围，林雷根本察觉不到和这布雷勒同一个气息的人。

“来了。”布雷勒笑道。

果然----

一道身影正朝这里极速飞来，来人，一袭黑色长袍，身高和布雷勒相当，眼眸中时而掠过一丝煞气。这道人影靠近后，立即躬身行礼：“黑暗布雷勒，拜见主神！”

寂静！

不管是其他主神使者，还是军团长威廉，亦或是贝贝，甚至于是林雷！都惊呆了！

“你们，是同一个人？”林雷难以置信地扫过这二人。\

一袭白袍的布雷勒，笑容亲切，让人倍增好感。

而一袭黑袍的布雷勒，让人感到一股邪恶。

最重要的就是----两人灵魂气息不一样！

在常识中，一旦独立成神灵魂两分，那分成两份的灵魂，也是一样的。记忆、感情等，都完全一样。按道理，不同神分身，就是气质、思想等，也应该一样才对。

“主神，我和他，真的是一个人。”白袍布雷勒恭敬道。

“准确说，在亿万千前，我们是一个人。”黑袍布雷勒瞥了一眼白袍布雷勒。

贝贝看着这黑袍和白袍布雷勒，不由转头看向林雷，传音道：“老大，这怎么回事？他们两个是一个人？”

“布雷勒，你们两个……”林雷扫过眼前二人，“果真是一个人？有什么可以证明？”

白袍布雷勒看向黑袍布雷勒，开口道：“我们两个人，合体一次吧。”

“真不想和你合体。”黑袍布雷勒却是说道。

随后，这白袍布雷勒和黑袍布雷勒竟然相互靠近，身体竟然融合起来，最后成为一个人----布雷勒！

“真地是一个人。*”林雷完全惊呆了。

只有同一个人。才能真正合为一体。

最诡异的是。这两人融合为一人后，这融合后的一人灵魂气息竟然改变了。和白袍布雷勒的纯净温和灵魂气息，以及黑袍布雷勒的暴虐疯狂灵魂气息，都完全地不同。

那是驳杂地，却又诡异的统

“能告诉我，怎么回事？”林雷疑惑看着这布雷勒。

布雷勒看了看周围其他人。随即躬身道：“禀报主神，我，布雷勒……相信主神也看出来了，我不是普通的种族。”

林雷微微点头。

身体强大，竟然能够硬抗七星恶魔级别强者攻击。这身体强度，普通人怎么会有？而且。那布雷勒变身后，全身肌肉膨胀暴突，那皮肤青色、白色纹痕交杂，犹如蛇地皮肤一样。特别额头那两个触角。

一切，都代表，布雷勒并非普通种族。

“我是古老地布拉族的一员！”布雷勒恭敬道。

“布拉族？”林雷眉头一皱。

“是地，主神。”布雷勒恭敬道，“我们布拉族，天赋不弱于神兽！”

林雷也知道。天地间有许多奇特的存在，许多存在，也都有天赋神通。

如紫晶山脉孕育而成的紫荆主神，如冥界冥海诞生的第一个植物生命死亡主宰，还有地狱的第一个生命毁灭主宰……他们都是其他地存在。*这类存在，很多。一般每一个物质位面，都会诞生一两个神兽或者特殊存在。

玉兰位面，便诞生了噬神鼠。

其他位面也不少。只是各自际遇不同，有的虽然天赋了得。可成就却一般。

“虽然我们布拉族很强。可是，我们却没有天赋神通！”布雷勒又道。

“没天赋神通？”贝贝忍不住疑惑道。

强大到那等程度地种族。应该有天赋神通才对。

“上天是公平的，我们没有天赋神通。可是，我们却拥有一种与生俱来的天赋能力。”布雷勒笑道，“每一个布拉族族人，记事起，就懂得一种秘术----让自己的灵魂蜕变，而后，一个人，变成两个人。”

“蜕变？”林雷眉头一皱。

“是的，蜕变！”布雷勒点头道，“只要是智慧生命，那性格就会有缺陷！有弱点！比如说，我喜欢研究魔法阵，我想让自己沉心完全研究魔法阵。可是在我心中，我同样有着其他的**。比如说，女人，比如说，权势等等！这一切**，都会令我无法静下心研究魔法阵。”

林雷点点头。

就好像他自己，也无法做到完全修炼不休息。一般，林雷五个分身，四个分身修炼，有一个分身处于休息中。

“我们布拉族族人，可以让性格、**、思想等，完全分成两类。自己想要的，集结在一起。而自己不想要的贪婪、邪恶等，也可以摒弃到一边！然后，让灵魂蜕变，分化成两个灵魂。而后，身体也分成两人！”布雷勒笑道，“就像我，我的一个身体，心平气和，我完全可以静下心沉浸在魔法阵研究中。而我另外一个灵魂，却是充满各种**，去杀戮，去争夺等等。”

“两灵魂，彼此不想干扰。”布雷勒笑道，“也因为各走极端，当然，我实力也会有突破。”

林雷听地完全震惊了。

这根本将一个人，从性格思想等许多方面，变成两个人了。

有一种说法，每一个人心中，都有一个魔。即使再高尚地人，心灵深处也会有暴虐的分子，只是他自我控制能力强，没有表现出来。

而这布拉族，竟然能做到，将这两方面分离。

“人的灵魂，很复杂！当生命诞生，灵魂自然也有了，而随着经历的不同，人的思想、**等逐渐变化，灵魂气息也会有着细微的改变。”布雷勒淡笑道，“当然，改变不会太大。毕竟，出生的时候，灵魂根本的气息，已经固定。”

林雷点点头。

他自己就懂得这一点，年幼的他，和如今地他，是有些变化地。虽然别人一眼能认出林雷，可也察觉到林雷的变化。

“成神地时候，灵魂两分。那根本是灵魂本身一分为二，思想**等，没任何变化。准确说，神分身等等，其实是统一的一个人，思想都是完全一样的。”布雷勒笑道，“而我们布拉族不同，我的两个身体，思想、**、性格等等，完全不同！处于两个极端。当然，灵魂气息也有变化。”

说着布雷勒身体再一次变化，一分为二，为白袍布雷勒和黑袍布雷勒。“我们两个在一起，甚至于会因为想法不同，做法不同，而彼此争斗。”白袍布雷勒笑看向林雷，“主神，你能想象吗？”

“奇特，不可思议！”林雷惊叹起来。

这天地、自然，果然奇妙，连这种种族也能诞生。虽然没有天赋神通，却也赐予了他们这种奇特的天赋能力。

“你们布拉族族人，有多少？”林雷忍不住道。

“很少很少。”白袍布雷勒摇头道，“这么多年，我就碰到过三位而已。我们布拉族自己人相见，会轻易辨认出对方。”

“这么少？”贝贝嬉笑道，“那你，要找一个布拉族女人，生孩子，不是很难？”

白袍布雷勒一怔，旋即笑着摇头：“我们布拉族族人，实际上没有男女之分，男子模样还是女子模样，完全我们自己决定。我布拉族族人生育孩子，其实很简单。牺牲我们自己，消耗我们的生命力，吐出一个蛋。在吐出这个蛋后，不久，我们本身会死去。而孩子会诞生。”

要生一个，必须先死一个。

林雷和贝贝相视一眼，不由唏嘘不已，这布拉族，还真是奇特。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第三十四章 - 轮回

“生一个死一个，那第一个布拉族族人怎么诞生的呢？”贝贝眨巴眼睛道。

林雷听了，不由笑了。

“贝贝，你说，第一个噬神鼠，怎么诞生的呢？”林雷开口道。

“呃……”贝贝一怔。

“我们布拉族族人，甚至于许多奇特的天赋存在，都是天地间自然诞生。”布雷勒笑道，“我，就是在物质位面纳拉位面诞生的，而我遇到的三个其他族人，却是其他位面诞生的。虽然我知道，我可以牺牲自己生育一个孩子，不过，我暂时没那想法。”

林雷明白。

无数位面的规矩就是，越逆天、可怕的种族，族人数量就越少。

如青龙、白虎等四大神兽，如幽冥果树，死亡主宰、毁灭主宰等，估计都是唯一的。这布拉族虽然天赋能力奇特，可还是无法和噬神鼠、幽冥果树等相比，数量也就会多上不少。像神兽猊狻，单单林雷神识发现过的，便过百了。

毕竟这神兽，也是有高低之分的。

“哈哈，没想到，我这次还收了一个布拉族族人为使者。”林雷笑道，“还是一个魔法阵大师人物，好了，我们现在出发吧。”

林雷也释放开主神之力，带着这一群人，化作一道土黄色流光，朝最近处的传送阵飞去。

当林雷他们一群人朝地狱赶路地时候。那孛贴儿和曼鲁两位下位主神则是回到了天界。

天界中唯一悬浮着地建筑---奥古花园。

这一座悬浮地花园中。居住着四大规则主宰中数一数二地强者----命运主宰奥夫！

寂静花园内。奥夫盘膝坐于一片草地上。白色胡须都垂落在胸前。

“奥夫大人。”孛贴儿、曼鲁二人来到一侧。躬身道。

“哦。回来了。”奥夫微笑道。

孛贴儿和曼鲁心中不由一阵舒坦，臣服于命运主宰奥夫，在他们看来是明智的选择。命运主宰奥夫实力非常强，其次，他待人态度也非常好。像毁灭主宰总是冷着脸，臣服于毁灭主宰，那是受罪。

而命运主宰呢？笑脸相迎。

他们当然心里舒坦。也愈加的忠诚于命运主宰奥夫。

“奥夫大人，你让我们去收那布雷勒的为主神使者，当我们查到布雷勒身份，找到他的时候。这布雷勒，竟然和林雷在一起。”孛贴儿无奈道，“我们请求他让出那布雷勒，可林雷不答应，我们提出奥夫大人你的名字，他也根本不理会，还喝斥我们二人。”命运主宰奥夫听了。不由笑了笑：“算了，这林雷毕竟都是主宰级别人物，有点脾气也不奇怪。”

“是。”

孛贴儿、曼鲁躬身。

“好了，还有近百年时间，位面战争都要开始了。”命运主宰奥夫站了起来，遥看远方，“我也得去光明神位面一趟了。”

地狱，血峰大陆，幽蓝府境内。

“呼！”

一道土黄色流光划过长空。坠入天祭山脉中。流光速度之快，连天祭山脉的许多上位神族人们都根本没注意到。

天祭山脉，林雷的府邸内。

林雷他们一群人凭空降落在府邸空旷的草地上。

“林雷长老！”

那些侍女、护卫们一看到林雷，吓得一跳，而后连行礼。

“哈哈，林雷。这次你出去时间挺长地啊。”一道声音响起，贝鲁特和青火二人同时出现。

贝鲁特目光一扫林雷、贝贝身后的七人----这七人，分别是五名主神使者外加布雷勒的黑袍、白袍两个身体。至于那位军团长威廉，在林雷他们抵达传送阵处，威廉也就留在了传送阵旁的军营了，并没跟着一起过来。

“这些就是你找地主神使者？”贝鲁特笑道。

“对。”林雷笑着点头，“当然，要找主神使者耗费时间不需要这么长，主要和贝贝一起。好好逛逛那三大神位面。”

一旁的青火也忍不住道：“看起来还挺惬意的。对了，你留在这府邸内的分身。怎么沉浸在修炼中了。想找你说话，都没机会。”

林雷只能笑笑。

的确，自己的五个分身，只有本尊是放松清闲的，其他三个主神分身以及火系神分身，都处于修炼中。

“你们暂时就住在这。”林雷瞥了一眼身后地主神使者，随后林雷看向不远处的一名侍女，“你去安排一下，让他们都住下。”

“是，长老。”这侍女恭敬道。

那六名主神使者，也跟着这侍女入住了下来。

林雷他们三人围着桌子坐下，三人饮酒闲谈。

“哦，听你的意思，这五百余年，你进步很大？”贝鲁特惊讶道。

林雷点头：“我的实力，差不多是过去的三倍吧。”

“三倍！”贝鲁特和青火不由震惊。

实际上，自从四大法则玄奥开始整体融合，林雷剑意一招的威力，也就开始逐步的提升。

不同法则融合，三种玄奥融合和四种玄奥融合，威力可是相差整整一百倍的。林雷这才提高三倍，不算多。

可对主宰级别而言，实力提高三倍，已经够可怕了。

“哈哈，好！”贝鲁特忍不住拍掌叹道。“看来那光明主宰奥古斯塔，没多久可活了。”

“恩。”林雷点头，“距离位面战争不足百年，这段时间，准备进入位面战争的各方部队已经开始调集。那奥古斯塔估计和命运主宰奥夫也会经常在一起，现在还不是动手时候。而且，我地实力也在逐渐提升，待得过了这段时间，机会刚好。而且，我也更有把握。”

贝鲁特、青火不由笑了。

杀奥古斯塔，林雷从没放弃过。这奥古斯塔和林雷仇怨，牵扯到几个方面。上次妥协。那是林雷为了母亲，没办法才那么做。

奥古斯塔本人，也知道当时的林雷是隐忍、妥协地。

可是奥古斯塔他却认为，林雷达到大圆满已经没有了潜力。不足为惧。所以反而借着机会，狠狠宰了一次林雷。过去。

林雷麾下的六位使者，可没急着去位面战场。他们依旧呆在天祭山脉！

天祭山脉。林雷府邸内。

空旷的场地上，黑袍布雷勒和其他五名主神使者，正形成一个六芒星的阵势，一股股迥异地神力在不断地传递着，黑袍布雷勒他们六人也在迅速地不断闪动着，一会儿到上空，一会儿到遥远处，一会儿又落下。

而且还经常对着空气攻击，撕裂出一条条空间裂缝。

“都停下。”白袍布雷勒皱眉喝道。

顿时。这六人都从空中落下。

“怎么了，布雷勒？”这四男二女都看向这白袍布雷勒。

“不对，这阵势运转过程中，能量损耗很大，浪费的能量超过五成。”布雷勒不由摇头。

“已经很不错了。”那位额头有着鱼鳞的美女笑道，“我们六人联手。攻击力和防御能力都大增。而且，防御强的还可以帮忙多承担些，我们六个人联手发挥，可赶得上十八个主神使者各自行动了。”

联手，有时候是好事，有时候是坏事。

在位面战争中，六个主神使者聚集在一起，是给对方机会，一举全部杀死。

可是。当这六个主神使者通过魔法阵。可以攻击、防御等进行融合、叠加，那就不同了。

“不行。运转过程，损耗太大。根本不是我现象的轮回战阵。”白袍布雷勒摇头道。

就在这时候----

“轮回战阵？”一道声音响起，只见林雷和迪莉娅一同从远处走过来。

“主神。”众人尽皆躬身。

林雷笑着看向白袍布雷勒：“布雷勒，你在魔法阵这方面地成就，很不错。这段时间看你们不断地在演示这个战阵。我感觉……你们六个，在位面战场上，会大放异彩的。”麾下主神使者发挥好，作为主神，也有面子。

“主神，这距离我想的，还差不少。”白袍布雷勒摇头道，“我当初为自己，耗费近亿年，研究出轮回战阵，是让我和黑袍，能有效结合，发挥出更强实力。现在这六人战阵，也是以我当初创出的轮回战阵为原理推衍扩张地，不过这战阵……六个人联合，难度就大多了。”

林雷点点头。

要创出一个强大完美地战阵，极难！数千年万年就要创出一个？不可能。

原先的轮回战阵，布雷勒也是耗费亿年时间。如今，使用同样原理，推衍罢了，自然速度快地多。可即使如此，恐怕也需要数百年功夫。

在林雷身侧的迪莉娅笑道：“依我看，你们六个人，到时候施展同一种主神之力，运转过程中，消耗会小很多。”

“我们也是这么想的。”白袍布雷勒恭敬道，“可这战阵，显然还没完善好。不过主神……距离位面战争只剩下十年了，我们时间上，有些来不及。”

“别急。”

林雷淡笑道，“位面战争会持续一千年，这一千年的前面都是彼此猎杀，只有当一千年地最后时刻，才是最终的决战。你们只要在最终决战之前，加入其中即可。所以，你们还有一千年的时间。到时候，我亲自送你们去位面战场。”

从天祭山脉，赶到炼狱的位面通道，都是需要很长一段时间。

唯有主神，半天不到即可。

“谢主神。”这几人顿时大喜。

战阵越完善，他们整体防御、攻击越强，那他们生存下来的几率也就越高。

“你们继续吧，我不打扰你们了。”林雷笑着带着迪莉娅离开。

悄无声息中，十年又过去了。

地狱，混乱海洋深处，有一片区域被称之为炼狱。

“轰隆隆

天地间，一条条由人流汇聚成的长龙，朝远处一座黑色城堡涌去。成千上万的地狱强者们涌入了这城堡，城堡也就那么大，可是，这人流涌入，已经持续了很久。

在这座黑色城堡的窗户前，两人并肩看着，正是林雷和帕什这两大主神。

“这次人还真不少。”林雷不由惊叹道。

“这一次人非常多，虽然说，是地狱和天界的战争。可是，如冥界、生命至高位面以及诸多神位面，都有大量强者加入我们一方。”在林雷身侧地血峰主神帕什感叹道，“论军队数量，我们要远超天界一方。可论质量，我们可就差得多了。”

林雷淡然一笑：“毁灭主宰他们也是想方设法，这一战，天界想赢，也难。”

“对了，林雷，你的六位主神使者呢？”血峰主神突然道。

“着什么急，只要在最终决战前，和军队汇聚不就行了？”林雷淡笑道。

“那随便你了。”血峰主神看着下方源源不断地人流，不由感叹一声，“位面战争开始了，又要死一批人了。”

林雷也微微点头。

千年的位面战争，开始了！

第二十一集 巅峰（结局卷） 第三十五章 - 千年

位面战争开始，可众主神们并没关注 因为，决定一场战争胜败的，是最后一场大决战。

主神们寿命无限，千年时光只是一瞬，不少主神们已经悠闲地议论起这一场位面战争的输赢。而最年轻的主神----林雷，却是处于实力突飞猛进的阶段。

玉兰位面边缘，正有一浩大的新生神位面。

这神位面内部。

“呼呼狂风猛烈，一些山石被狂风一吹，便化为碎粉。

而初生的位面，浓郁的神力、元素会再次凝聚成更加坚硬的山石，直至这狂风吹之不碎。

高耸如云的大山，浩荡无边的平原。

浓郁之极的元素在天地间飘荡着，一尊高大人影屹立在天地间，随着其单手一指，凭空一轮青色的太阳凝聚形成，悬挂在高空。

“耗费一千一百余年，这风系神位面总算完全建成。”淡青色长发的林雷脸上露出一丝笑容，这一千一百余年的修炼，也令林雷的风元素法则进步到融合六种玄奥境界。不过，风元素法则共有九种玄奥。

风系这融合六种，相当于大地法则，融合四种玄奥。

“距离位面战争最终决战。还有五百年。不急！”

淡青色长发地林雷又闭上眼眸。继续修炼。

不同四种法则玄奥。正突飞猛进般进步。林雷当然不愿就此停止。

位面战争开始地第七百六十五年。

地狱。天祭山脉。

一道模糊地光芒正在天祭山脉上空闪动着。天地间不断地出现一道道空间裂缝。片刻。这道模糊地光芒又坠入天祭山脉内林雷地府邸中。光芒消散。露出了六人地身影。正是黑袍布雷勒和其他五名主神使者。

在下方观看的白袍布雷勒脸上终于露出笑容：“哈哈，成功了！”

“很完美，损耗的能量不足一成。”那名有着亚麻色长发的维亚女巨人惊叹道。

神兽九尾嘶风狐拉塞尔也连点头：“我们六人联手，哼。就是来三十个统领级别人物，如果不统一，估计都不是我们对手。”六个拥有主神器的强者，并且能那般完美的结合统

挥的实力。堪称可怕。

“幸亏，我们这有两人是水属性的，又有两名是黑暗属性地。”白袍布雷勒笑吟吟道，“水属性，包容能力强，黑暗属性……我对此了解很深。这才改造成功！”

就在这时候

林雷宛如瞬移，出现在七人身前。“主神。”他们一看。不由连躬身行礼。

林雷目光扫过在场的主神使者，心头一阵欣喜，自己这次选的主神使者们，最大的成功就是选了布雷勒，一个魔法阵大师。

“有这轮回战阵，我对你们在位面战场上，也算有点信心了。”林雷淡笑道，“不过，你们也别得意。就是大圆满强者。在那种环境下，死亡概率都要达到五成。你们六人，还是要小心！”

“是，主神。”

众主神使者躬身。

他们也明白艰险程度，拥有这轮回战阵，只是让他们生存概率增加许多罢了。还远不到能纵横战场地地步。

“既然你们磨合的差不多了，今天，我就送你们去位面战场吧。”林雷淡漠道，“布雷勒……你的光明神分身，是留在这，还是一同去？”

“论战斗能力，我比黑暗分身，弱些。”白袍布雷勒笑道，“而且这战阵。也是基于两个黑暗强者、两个水属性强者、一个大地强者。一个风属性强者，这样的六种属性构建而成的。”

林雷微微点头。

白袍布雷勒和黑袍布雷勒虽然说思想不同。可毕竟，他们是同一个人。林雷赐予的那件灵魂防御主神器，黑袍布雷勒同样能使用。

林雷将麾下六名主神使者送入位面战场后，又回到了天祭山脉。

位面战争开始的第八百九十三年。

“呼！”一道人影以极为可怕地速度，瞬间划过千万里距离，最终坠入天祭山脉。

正独自一人静坐在**院内的林雷，陡然抬头。

那道人影从天而降，直接落在林雷身上，融入林雷体内。

“终于，所有分身都在一起了。”林雷脸上露出一丝笑容。

“林雷。”

贝鲁特、青火几乎同一刻，也来到了这。贝鲁特惊喜道，“你的风系神分身回来了？怎么，你的四法则融合已经差不多了？”当初林雷开辟风系神位面成功后，而是紧接着修炼，不到功成，怎么会回来？

“差不多了。”林雷淡笑着点头，“四法则融合，已然达到最终瓶颈。”

“跃过这一步，就是完美的四法则融合。不过这最后一步，比同一种法则大圆满，都要难。”林雷感叹一声。

贝鲁特、青火也都明白。

大圆满修炼成功何等艰难？

林雷因为拥有三个主神分身，修炼速度惊人。这才不断进步，直至这最后瓶颈。然而……瓶颈突破，和推演能力等没关系。现在大圆满最后瓶颈的主神，就有很多。他们亿万年都突破不了。

林雷呢？

谁也不知道，这最后瓶颈，林雷是否能突破。

毕竟四法则融合，比大圆满。还强十倍。可难度自然也更大。

“达到最终瓶颈，我的实力，比当初和奥古斯塔一战时，强了近十倍。”林雷微笑道。

“十倍！”

青火和贝鲁特都是大喜。

“哼，奥古斯塔那混蛋。”贝鲁特忍不住笑了起来，“上次让他侥幸逃掉，如今林雷你又强大了十倍。哈哈……除非那奥古斯塔，达到大圆满境界。可是这可能性太低太低。”无数年来，奥古斯塔都没突破。

其实。已经差不多能宣称，奥古斯塔没大圆满的希望了。

“杀奥古斯塔，不但是我们，也是四神兽家族的期望啊。”贝鲁特笑看着林雷。

“贝鲁特。你也别急。”旁边地青火微笑道，“现在位面战争到了最后百余年，那奥古斯塔很可能和命运主宰在一起，等过了这段时间，林雷再下手不迟。”

“或许，这最后一百余年，我再有突破呢。”林雷哈哈笑道。

“可别做梦幻想！”贝鲁特也不由笑了起来。“最后突破，很难啊。不过你一旦突破最后瓶颈，玄奥本身威力立即增强十倍，估计还会有意志威能降临。林雷，一旦真的到了那份上，就是四大规则主宰，也不足畏惧了。”

“贝鲁特爷爷，这突破是难，可我说不定。在这百余年中就突破了。”林雷开玩笑说道。度，真的太大。就是到位面战争开始的第九百九十九年，林雷依旧没有突破。

天空一片黑暗。

“呼！”“呼！”……

七道身影飞离了血峰大陆，并肩穿行在地狱上空，飞行不久。七道身影变成了十一道身影。当这支队伍飞行之混乱之海某处上空的时候，队伍再次扩大了，达到了十七人！

“主宰！”诸多身影躬身行礼。

“各位，那位面战争最终决战只剩下最后两天，我等一同前去。”笼罩在黑色长袍中的毁灭主宰乌特雷德扫过在场众人，目光特意在林雷身上略微顿顿，“走吧，我们直接出发！”

说着，毁灭主宰单手一挥。撕裂开空间裂缝。直接冲进空间裂缝。

后面地其他十六名主神，也同样冲进去。

“林雷。这一次位面战争，去观看的主神，估计，比上次审判你的那次，还要多。”贝鲁特传音说道，这一次去观看位面战争地，在地狱中的所有主神，包括贝鲁特、青火在内，都出发了。

林雷淡然一笑：“那命运主宰奥夫曾经赢过一次，命运一系的七位主神，得到过一次意志威能赐予。其他各系的主神们，绝大多数，都不希望他们变得太强。”

牵扯到自身利益，当然都来观战。

“林雷。”忽然毁灭主宰声音响起。

林雷飞行速度立即略微递增，飞行到最前方，和毁灭主宰并肩。

“乌特雷德大人。”林雷传音道。

毁灭主宰乌特雷德那双泛着深沉灰色地眼眸扫了林雷一眼，脸上露出一丝笑容：“这次你贡献六个主神使者，谢谢了。”

毁灭主宰，说谢谢？

“大人你当初都曾救过我一命，这事情又算什么。”林雷一笑说道，当初光明主宰奥古斯塔威逼林雷交出九颗灵珠，那一刻，奥古斯塔甚至于都要动手了，幸亏毁灭主宰现身。

毁灭主宰听了，笑容更盛。

“哦，位面战场要到了。”毁灭主宰看向前方。

四大至高位面、七大神位面，是非常靠近的。在这十一个神位面中央处地空间乱流中，就有一处很小地位面----位面战场。所以从这十一个位面，撕裂开任何一个位面，飞向位面战场，耗费时间都极短。

如果从炼狱的位面通道，反而是绕路。

从空间乱流中走，却是沿着直线最短地路线走。

“林雷。”一道熟悉声音响起。

林雷转头看去，远处正有一群人影靠近过来，为首的是死亡主宰，那名红发俏丽少女。这支队伍显然是冥界一方地众主神们，冥界一方，也有十四位主神。

“哗啦

众主神们直接冲入了位面战场中。寒风呼啸。

冥界、地狱两方，31位主神直接落在一座高山上，片刻，又有九道身影从远处飞来，正是生命至高位面的主神们。紧接着，零散的三三两两主神们靠近，很快，就聚集了49位主神。

“现在，可就差天界和那光明神位面了。”死亡主宰俏脸上露出一丝笑容，瞥了一眼毁灭主宰，“乌特雷德，那奥夫，似乎是很有信心啊。”

“信心？谁没信心？真正的输赢，等那一场战争结束才知道。”毁灭主宰淡漠道。

林雷、贝鲁特、青火三人则是在山顶的一角，在许多主神眼中，林雷他们三人，是玉兰一系三位主神。已经算是一个整体。他们这个团体，因为林雷的存在，使得这团体，比当年四神兽团体更可怕。

“他们来了。”林雷淡笑道。

青火、贝鲁特立即转头看去，此刻其他主神们也注意到了。

只见远处浩浩荡荡的一群人影从远处飞来，足足有二十二人。

命运主宰奥夫为首，那光明主宰奥古斯塔跟在一侧，其他众多主神们，也有其他各系的。

“哼。”毁灭主宰见状，目光落在奥夫身上。

而奥夫，同样看向毁灭主宰。

显然，这两名规则主宰，已经将对方视为最强对手。

“林雷，他们这两人，都将对方当成唯一对手。瞧不起其他主神。如果哪一天，林雷你超越他们，你说，他们会什么表情？”贝鲁特传音给林雷，揶揄笑道。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第三十六章 - 最终决战

林雷目光掠过毁灭主宰、命运主宰二人。

“要超越他们，即使我四法则融合圆满，和他们比，也就相差无几罢了。除非，再炼化一枚火系下位主神格。”林雷传音说道。

贝鲁特、青火二人也微微点头。

“待到明天，才是最终决战，我们在这慢慢等吧。”贝鲁特笑着说道。意地交谈着。而天界、地狱双方的军团的高层人员，也是在为即将开始的决战准备着。这一战，堪称最近数万亿年来，位面战场中统领级别人物最少的一战。

过去，位面战争的热点，是决战前的统领人物彼此厮杀。

而这次，那些成名已久的统领人物，以及大圆满们，几乎都没来。

整个位面战场上，统领人物、主神使者们，加起来数量不超过三十个。其中大多数，都是刚刚成为主神使者的。如林雷麾下的六名主神使者。大圆满强者，更是一个没有。

大圆满强者，生存希望是大。

可如果就单独一个大圆满，估计对方会将大部分力量对付一个大圆满。没有什么宝物，值得大圆满强者拼性命。

死亡主宰等四位规则主宰，并肩站在山巅，遥看数十万里外的战场。

“轰隆隆

很突兀地。位面战场星河处。无尽力量汇聚激荡。能量波朝四面八方逸散开去。在星河两岸地兵营几乎瞬间化为齑粉。参战地战士们每一个最起码都是上位神级别。大家都能轻易抵挡这能量波。

“咻！”“咻！”

梦幻美丽地地七彩光芒冲天而起。

星河上一共有两条通道。此刻。这两条通道都发出耀眼地七彩光芒。

“杀！！！”

许多刚才还在静修、休息地战士们。没有丝毫犹豫。按照事先地安排。有条不紊地沿着各自队伍疯狂朝星河通道涌去。

“开始了！”

71站在数十万里外的主神们，不由都全神贯注地观看这一战。

“奥夫，乌特雷德，你们两个说。你们两方谁会赢？”死亡主宰唯恐天下不乱，揶揄笑道。

冷漠的黑袍男子乌特雷德淡漠道：“赢？我们地狱不需要赢，只需要获得平局，就已经是成功。要想两条通道上都获胜，我们没把握，可一条通道上获胜，那倒不是多大的难题。”

“输赢，看他们吧。”命运主宰奥夫这个和蔼老者，依旧面带笑容。

似乎。没什么能令他吃惊“真是疯狂。”林雷透过主神神识，遥看数十万里的那战斗过程，不由感叹一声。

“轰！”“轰！”……

凡是冲入星河通道。无数地战士体表都燃烧起主神之力光晕，一个六星恶魔层次强者使用主神之力，甚至于能威胁到一个没使用主神之力的统领。而此刻，成千上万的强者们使用主神之力。

那是何等场景？

过去看不到，现在看到了！

“疯了。”贝鲁特目睹这一幕，不由摇头，“难怪就是大圆满，就是那些统领都不愿参加。”

“因为主神的利益，导致这一切发生。”青火感叹一声。

林雷则是仔细观察着战斗的发生过程。

星河上的两条通道。几乎同时发生起战斗。

“目标，正前方，黑角的男子周围，集体物质攻击。”

只见一百名体表燃烧着各色主神之力的战士，整齐划一地或是举起武器，或是出腿脚……同一刻，一百道物质攻击，疯狂风暴一样扫过前方。那一名额头长着黑角的壮汉身体周围十米内，瞬间化为虚无。

“目标。前方二十米范围，灵魂合击。”

又是透明地大量灵魂攻击弥漫开去，对方原本在厮杀的战士，不少战士身体一顿，便从高空坠落。神器等浮现在体外。情地彼此厮杀着。

特别参战的统领级别、主神使者们极少，所以，这战争完全是用命来填。

“十二翼神天使，出战了。”死亡主宰轻笑道。

“十二翼神天使军团。果然厉害。”贝鲁特惊叹着。在贝鲁特身侧地林雷，目光也是一亮。

两条星河通道上。天界一方的队伍中，几乎同时涌现出十二翼神天使战队。

亮丽的白光笼罩着，十二只白色羽翼扇动着。

“前方，物质击杀！”

六名面容冷漠，笼罩在白光中的十二翼神天使，形成天使战阵。发出了一道粗壮的白光，瞬间射向前方。这白光过处，空间尽皆碎裂，而对面地狱一方拥挤的战士人群中，一瞬间，地狱一方，就有数十名战士化为虚无。

十二翼神天使，六人为一小分队。

十小分队，为一队。

十队，为一大队。

“呼呼----”

只见大量的十二翼神天使们，非常有序的不断前进。在他们两侧，也有大量天界的军队战士们辅助。以十二翼神天使为尖刀，天界大量战士们为辅助，完全是压着地狱一方打。不断地压迫着对方。

“轰！”

十二翼神天使每一个小分队每次合击，都会灭杀大量战士。

毕竟十二翼神天使，实力不弱于七星恶魔。而地狱战士们，大多数都是六星恶魔层次。实力上本来有差距，加上十二翼神天使们又擅长合击之术，自然是摧枯拉朽般地不断前进！

“对面，最前方的天使分队，物质攻击。合击。”

足有七百名地狱一方战士们，联手施展物质攻击，只见漫天盖地大量光芒射去。十二翼神天使们闪躲也来不及，顿时，这一个小分队瞬间化为齑粉。

但是紧接着----

连续两道白光射向地狱一方。顿时灭杀近百名战士。令地狱一方又乱了。

“完全不是一个层次。”贝鲁特皱眉摇头，“一个十二翼神天使，单独，都比得上十个六星恶魔。地狱一方，即使一个队伍一百人联手攻击，可攻击凌乱，也无法杀死形成天使战阵的六名十二翼神天使。唯有，数百人联手才有希望。”

林雷也微微点头。

他也看出来，十二翼神天使。是一把锋利到极点的尖

他们不怕死，而且他们极强！

要杀死六名十二翼神天使，一般地狱一方。要损失上千名战士。这只是数字比例，最重要的是----士气！

有十二翼神天使们为尖刀，天界一方其他战士们也气势冲天，天界一方势如破竹。

而地狱一方战士们，虽然无惧生死，可是巨大的差距，也令不少战士们心寒。这么送死下去……如何才能获胜？士气一旦下降，很容易会形成溃败。

“一旦这么下去，再过一会儿。天界一方，在两条通道上都将获胜。”林雷皱眉说道。

“地狱一方，应该不会这么快就败。”贝鲁特摇头道，林雷也点头：“对，我麾下的那六名使者，此刻还在地狱战士地人群中，并没有参与到其中，发挥作用。我想，地狱一方应该是有什么计划。”

两条通道上。各有六百名十二翼神天使。

一千二百名十二翼神天使，无惧生死，能完美配合的一千二百名七星恶魔级别强者。作用非常地大。

星河两条通道上，其中一条通道，地狱一方节节败退，而另外一条通道，地狱一方虽然也败退，可败退速度也慢上不少。杀死的十二翼神天使，也略微多些。

地狱一方败退速度快的那条通道上。

“嗖！”“嗖！”……

一道道白光。都是六名十二翼神天使地合力一击。大量地狱战士们惨死。虽然偶尔组织起有效的合击，能灭杀六个十二翼神天使。可是……地狱一方损失太大了。死亡的人太多了。

白光不断亮起。

屠戮！

地狱一方大量战士在白光中，化为齑粉。

“杀天界战士们也兴奋地咆哮着，肆意追杀着。

不断地败退，终于，形成了大规模的后退，在疯狂追杀下，完全溃败了。

一溃败，胜负已分。

很快，天界一方就冲杀到这条星河通道尽头，顿时七彩光芒收敛。

天界一方，获得一条星河通道上的胜利。战。

“乌特雷德，其中一条通道上，你们可是输了。”死亡主宰笑眯眯道。

“还有一条通道。”乌特雷德淡漠道。

“哦，高手果然安排在这一条通道上。”命运主宰奥夫笑呵呵说道。

林雷他们也发现了，在另外一条通道上，地狱一方终于开始疯狂的攻击。

“果然，地狱一方也凑了不少七星恶魔强者。以一百人为一个队，一共三队。”林雷笑了，在地狱中以及其他神位面，七星恶魔还是很多地。特别许多七星恶魔都是被控制住地。如那炼狱统领墨思就控制着不少七星恶魔。

那些七星恶魔，灵魂被控制，自然也忠诚无比，无惧生死。

这样的七星恶魔，在地狱、冥界等诸多位面搜集，也终于凑了三个百人队。

不过，虽然单个实力一样，可地狱一方七星恶魔们，却无法巧妙地形成战阵。

“疯狂反扑啊。”贝鲁特笑了起来，“在这七星恶魔百人队的带领下，地狱战士们士气也上来了。”

地狱一方和天界一方，都疯狂了。

铺天盖地的攻击，疯狂朝对方攻击。

大量七星恶魔，以及大量地十二翼神天使陨落。

六个十二翼神天使形成的战阵，是无法抵抗那么多七星恶魔联手攻击的。当然，地狱一方七星恶魔死的更多。

“噗哧！”

“咻！”

诡异的，一个个十二翼神天使接连陨落。一道道身影正悄然穿梭在人群中，他们灵活之极，而且，个体力量极为可怕。

命运主宰奥夫眉头微微一皱，随即转头看向命运主宰：“哦？统领级别人物？”

“不算多，也就那么些罢了。”毁灭主宰淡漠道。

那些挑选的主神使者，大多数实力，都已经接近统领人物。再加上拥有主神器。一人偷袭一名杀死十二翼神天使，并不是难事。

因为这一次，是诸多位面联手对付奥夫。所以，主神使者大多数都是地狱一方，天界一方极少。

每一个主神使者作用，都赶得上六个十二翼神天使。

“林雷，看起来地狱一方不占优势啊。”贝鲁特皱眉道，“那些十二翼神天使们，根本无所畏惧。死掉一两个，立即又重新组合成战队。任何六个十二翼神天使，都能形成天使战阵。”

林雷也看出来了。

因为十二翼神天使的疯狂，誓死不后退。

令地狱一方，即使出动了三个七星恶魔百人队，乃至于不少主神使者们偷袭，都没办法让天界一方后退。

“他们六个，在想什么呢，还不出手？”林雷疑惑观看着。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第三十七章 - 夺目

高山之巅，狂风呼啸。

诸多主神们站在山巅之上，谈论着，同时数十万里外的战争也完全被这些主神们观看在眼里。

“乌特雷德！”命运主宰奥夫微笑着瞥了一眼不远处的毁灭主宰，“原来这就是你的依仗，三百七星恶魔，以及这些主神使者！真是佩服，能凑这么多不怕死的七星恶魔，可惜，你地狱一方依旧没什么优势。”

“到最后，再说！”毁灭主宰冷漠观看着这一切。

在数十万里外的星河通道上。

地狱、天界两方军队陷入了疯狂当中，在七星恶魔的三个百人队以及诸多主神使者带领下，地狱的军队气势正盛，大量的六星恶魔层次的战士，乃至极少数七星恶魔的战士们，都疯狂地发出一次次集体性攻击。

地狱一方，犹如洪水一般，肆意爆发。

而那不断闪躲偷袭的主神使者们，就是潜匿在洪水中的毒蛇。

天界一方，十二翼神天使们眼眸中没有恐惧，他们带领着天界军队不断抵抗，一个个十二翼神天使不断陨落，但是每一个十二翼神天使陨落，地狱一方损失要更大。

“这些天使，真难缠。”贝鲁特轻笑道，“无惧生死，堵在星河通道上，地狱一方这般疯狂，都无法多前进一步。”“主要是，星河通道就那么宽，那么高。”林雷目睹无数生命不断逝去，摇头道，“地狱一方，论士兵数量，这一次是远超天界一方的。可是星河通道就那么大。同一刻能交战的，最多千人罢了。”

“两三百名十二翼神天使。形成战阵幅散开来，几乎堵住整个通道。在他们身侧，还有天界大量战士辅助。”

林雷明白。

如果换一个环境。比如说是平原决战。

铺天盖地地士兵冲击。数百名精英根本无法改变战局。可是。这是星河通道上决战。而在星河通道地两侧。就是空间乱流！掉入其中。以这些人实力。那是有死无生。

“恩？他们六个。终于动了。”林雷不由笑了。

隐藏在地狱一方战士人群中地拉塞尔、黑袍布雷勒等六人终于动了。六名主神使者。即使单独行动。也足以杀死数十名十二翼神天使。然而。此刻这六名主神使者。体表陡然燃烧起主神之力。

“呼！”

这隐忍、蛰伏许久的六名主神使者。仿佛六个嗜血的野兽，冲向羊群般。

“黑暗！”

布雷勒传音给其他五人。

“轰隆隆六道澎湃地主神之力，在六人间形成的一个完美的六芒星。只见光芒一阵闪烁，一瞬间，可怕的能量汇聚到黑袍布雷勒身上，布雷勒携带着六人之力，冷漠地朝前方劈出了

刀为黑色！

那劈出的刀芒，表层流转着黑光，内部则是其他几色光芒。

“蓬！”

刀芒过处，空间崩塌。

“不好！”在数十万里处观战地光明主宰奥古斯塔情不自禁地低呼一声。

的确情况不妙了。

刀芒速度极快，掠过处。一个十二翼神天使战阵瞬间完全化为齑粉，而且这刀芒竟然依旧朝后冲去，又是一十二翼神天使战阵化为齑粉。那刀芒才变得无力，最终被各色攻击击溃了。

一次攻击，灭杀十二名十二翼神天使！

这一幕，令天界、地狱一方局势立即发生改变。

其实这一幕也是理所当然。

当初十二翼神天使战阵，一次攻击就能灭杀数十名地狱战士。

六名主神使者形成轮回战阵，灭杀十二名天使，那是理所当然。这只要是天使结成战阵的缘故。否则，杀死数十名都有把握。

“哈哈，杀！”地狱一方士气大振。

“杀死他们六个！”天界一方，军队的管理人员，立即下达命令。

几乎同时----

六个天使战阵，乃至在最前端的天界大量的士兵立即发出了最强攻击，目标----六名主神使者！

然而，在天界一方刚开始整体行动的时候，布雷勒六人却已经做出了第二决定。

“风！”布雷勒传音怒喝道。

顿时。六道主神之力再一次在六人之间流窜。只是这一次，形成的混合主神之力。外表则是包裹着一层淡青色主神之力。

“呼！”

六名主神使者几乎瞬间，如无影的风，进入了地狱一方人群中。

天界一方大量攻击这才落下来，根本没伤到他们六人。

“哈哈，痛快。”那名身材壮硕地铁汉大笑道，“布雷勒，你定下的办法还真不错。”

“当然。”黑袍布雷勒淡笑道，“攻击一次后，别管对方反应，立即逃进我方阵营深处。然后再去攻击，再缩回来！哼，他们的攻击，最多杀死些普通士兵，我们地狱一方别地不多，普通士兵最多。”

随即，布雷勒再次下令---

“风！”

六名主神使者猛地朝四周散开，距离拉开，朝前方冲去。

“大地！”

布雷勒又传音下令。

六道主神之力再一次汇聚，浑厚的大地主神之力包容在最外围，这股强大之极的能量汇聚在那名壮汉身上，只见那身形壮硕的大汉冷漠地击出了他的右拳，拳头如山，压向前方，天地震碎。

“风！”

六名主神使者再一次飞退。

天使一方再一次蒙受大量损失，足足十二名十二翼神天使再一次陨落。

虽说十二名，对于这一次十二翼神天使军团数量，不算太大。可是以六名主神使者的速度。一次就杀十二人，十次那可就是一百二十人了。这一次天使军团，一共来两个大队，一千二百名。而这条通道上，本来也就六百名十二翼神天使。

接连厮杀。到如今，损失神天使已已经大半，剩下的不足两百名了。

而地狱一方的三百七星恶魔，都不足百名。那主神使者们，大多都在天使反扑中，死亡过半了。

惨烈！

“快，你们赶快支援。”天界一方也急了。

“赶快，迟了，可就来不及了。”

天界一方还有援军----在另外一条通道上。获得胜利的十二翼神天使。另外一条通道上，也同样是六百名十二翼神天使。而那六百名十二翼神天使，损失不大。如今。还有超过五百名十二翼神天使。

不过，神和神地战斗，每秒钟，估计都交手一次了。

如布雷勒等六名主神使者，连续攻击十数次，估计都不足三十秒。

那超过五百名十二神天使援军，要从另外一条通道，赶到这一条通道。并且要在人流中，赶到最前面。即使速度快。也要一两分钟。

众多主神们也都安静下来，大家都感到此刻的惨烈。

“如果，在那一百余名十二翼神天使被杀光前，那五百余名十二翼神天使能赶到。那天界就能赢了。如果，地狱一方先冲杀到尽头。那地狱一方就赢了。”林雷也看清楚了这一幕。

地狱一方主神使者，布雷勒他们六人，外加在不断偷袭、猎杀天使的九名主神使者。

单单他们，都足以消灭这一百余名十二翼神天使了。

“不好，必须加快速度。”布雷勒传音给其他五人。“另外一条通道之前已经胜利，那条通道上，对方的六百名十二翼神天使损失比较小，一旦等那批十二翼神天使赶过来，我们就没什么希望了。”

拉塞尔低沉传音道：“加快速度，杀进天使军团内部吧。”

其他五名主神使者大惊。

他们到现在，就仿佛乌龟一样，偷袭一口，然后就收缩。然后。再偷袭一口。这样虽然安全的多，可杀敌速度太慢。

“没得选择。这样下去，必输。”黑袍布雷勒一咬牙，“执行最后一套计划吧。”

“好。”

“开始吧。”

六名主神使者几乎瞬间便做出决定。冲入敌群，将面对铺天盖地攻击，他们将可能陨落，可也可能会赢。

“贝尔总统领，最后一套计划。”黑袍布雷勒传音给后方在人群中地，地狱一方战场上最高统领。

“哈哈，好，输赢，就看这最后一招了！”

那位总统领，立即朝各个队伍的管理人员下令。

顿时，地狱一方军队移动开始变化了。

黑袍布雷勒等六名主神使者，脸色尽皆肃穆。

“水！”布雷勒传音喝道。

顿时，六道主神之力澎湃流窜，布雷勒六人宛如流水，无处不入。悄无声息的，这六道人影便冲到了最前沿，直接冲入了天界一方阵营。

天界一方，顿时怒了。

敢冲进来？

“合力，杀死他们。”没有任何犹豫，天界一方大量战士以及天使们，立即协力向这六人攻击。

奈何，这六人仿佛流水一样渗透在人群中，众多攻击，甚至于误伤到自己一方人马。最重要的是----水这一招，是布雷勒他们六人中防御最强地一招。而且，他们六人中，不是拥有防御主神器，就是拥有攻击主神器。

六人联合防御，太强了。

而且又是施展水这一招。临攻击，却是没死。

他们立即开始疯狂攻击。

“大地！”

“黑暗！”创出了联合的最强四招----黑暗、水、风、大地。其中大地和黑暗都是攻击，风为逃跑、移动，而水则是防御绝招。

他们六人冲入天使人群中，可就没顾忌了。

周围都是敌人，只管尽情攻击就是！至于主神神力……林雷可是给他们每人一百滴，足够用了。

“杀！！！”地狱一方的战士们，一些七星恶魔们，也犹如洪水般冲击过来。

因为那些天使们，完全被那六人搅得大乱，根本无法组织防御，来抵挡地狱一方。顿时，天界一方终于开始节节败退。

地狱的一方战士，肆意攻击天界一方。

这也减轻了布雷勒六人负担。

“哈哈，杀光这些天使。”地狱一方疯狂了。

原本只剩下一百余名天使，在布雷勒六人的疯狂攻击下，又杀死过半。其实，以布雷勒六人联手防御，恐怕需要近百名十二翼神天使联手，才能杀死他们。可是，在混乱中，总数才一百余名地天使，在地狱一方七星恶魔、主神使者的骚扰下，他们根本无法组成有效攻击，灭杀布雷勒六人。

转瞬----

只剩下五六十名的天使，面对潮水般地地狱军团，铺天盖地般地攻击，瞬间又死去过半。

败退！

疯狂败退！

天界一方普通战士们，可不是十二翼神天使，他们有自我，知道选择。

“来不及了。”此刻过五百名天使终于赶到了星河通道地边缘。

然而，迎接他们的，是溃败地天界军队。

“杀进去。”这五百余名十二翼神天使们，在潮水般的败军面前，他们都被冲击地快出来了，更别说要朝里面深入。而地狱一方铺天盖地的物质攻击、灵魂攻击，肆意朝这边攻击。

几乎是转眼，地狱大军便冲到了星河通道尽头。

“嗡

星河通道上七彩光芒收敛。

双方各获得一次胜利，这一场位面战争，平局。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第三十八章 - 谎言

“哈哈……”

星河通道上传来激动、畅快的笑声。

“成功了！”

“结束了！”

那些独行的幸存的六名主神使者，包括布雷勒他们六人，乃至于地狱军团的其他战士们，一个个脸上露出笑容，他们高兴不是因为取得平局。而是因为---他们还活着！从这一场可怕的位面战争中，活了下来。

三百名七星恶魔，仅仅活下来四十余位。

幸存下来的人，当然值得庆幸！

数十万里外，山巅之上。

诸多主神们都热烈交谈起来。

“奥夫，这一次你可是输了！”毁灭主宰乌特雷德脸上终于露出一丝笑容。

命运主宰奥夫笑呵呵道：“哈哈……乌特雷德，这一场取得平局的确算是我输。不过，乌特雷德，这一次你们地狱一方能赢，主要还是那六个形成战阵的主神使者，那六个使者，是哪一个主神的？”

奥夫。丝毫不因为输而泄气、不满。依旧笑吟吟地。

“这是林雷麾下地六名主神使者！”毁灭主宰直接说道。

“哦？”命运主宰奥夫不由转头看向林雷。

甚至于听得两名主宰交谈内容地其他主神们。都转头看向林雷。原来这一场位面战争中起了大作用地六人。是林雷麾下使者。

“林雷。这次可是你帮了这乌特雷德啊。”奥夫笑看着林雷。

林雷淡笑道：“只是六个使者而已。如果奥夫大人你找到一个大圆满上位神。一个大圆满上位神拼命情况下。杀死一两百十二翼神天使。也不是难事。同样能改变战局。”

那六人联手，在战争中。发挥的作用接近一个大圆满。

“大圆满上位神？那些大圆满们，又谁愿意冒着生命危险，进入这战场？”命运主宰奥夫轻笑道，“如果没有危险，请他们办事。他们会愿意。可如此危险，就没大圆满愿意进来了。”

对大圆满而言，连主神器都不算什么。

那，主神能拿出什么，吸引大圆满上位神呢？拿不出！自然，大圆满们一个个都懒得参战。

“林雷，我很好奇，你麾下六名主神使者形成的战阵，是谁研究出来的？”命运主宰奥夫回忆道。

“这战阵。名为轮回战阵，也是我麾下一名主神使者，耗费亿万年。才研究出来的。”林雷并没多做隐瞒。

“轮回战阵……轮回……轮回！”命运主宰奥夫低吟几遍，微微点头，随即向林雷笑着点头，“你麾下那名使者，绝对是魔法阵研究者中的绝顶人物，能令异种能量结合一体，损耗这么低，我也得说一声，佩服！”

“嗨。奥夫，输了，你还这么高兴？”死亡主宰轻笑一声。

命运主宰奥夫淡笑道：“输赢？得与失，这本来就是相对的。你不能从表面地输赢判断啊……哈哈……”奥夫笑的畅快、开心，“各位，我就不在这逗留了，先回天界了。对了，林雷……”

奥夫陡然看向林雷，笑着道：“有时间。你可得去我奥古花园逛逛，我可是邀请你多次了。”

“一定，一定。”林雷连应下。

当即这奥夫，带着天界一方的主神们，撕裂开空间，飞离开去。

“奥夫……”林雷心中也是赞叹一声。

这一段时间来，和命运主宰奥夫的数次接触，林雷就有些钦佩命运主宰奥夫了。

“不管是输赢成败，却都显得很淡然。仿佛。这世间没有事情让他恼怒。”林雷惊叹一声，这一场位面战争。一旦赢了，奥夫可就多得到一份意志威能奖励。奥夫与成功失之交臂，却面不改色，没一丝泄气。

这种心境，其他主宰们，有所不及。

地狱，天祭山脉。位面战争已经过去了半年，林雷府邸中则是一如既往的宁静。

“威迪也去外面闯荡了。”林雷走在府邸地廊道上，遥看远处草地上巴鲁克家族的后辈子弟，“一个个都好战，看来，呆了不多久，这些后辈子弟估计大多数，也要在地狱中闯荡历练了。”

林雷沿着廊道，转弯进入了幽静花园。

在花园角落上，贝贝正和妮丝在一起谈着些什么，二人笑地前俯后仰。

“恩？”林雷一转身，就看到父亲霍格和母亲琳娜从花园门口走进来。

“林雷。”霍格脸上不由浮现笑容。

“父亲，母亲。”林雷当即躬身。

“我找你还有事。”霍格笑着说道，“最近，我和你母亲准备，去一些物质位面好好逛逛，观览观览。你和迪莉娅，也和我们一起去吧？”物质位面太多太多，而且许多物质位面，都有着各自特色。

有奇特的种族，有着不同的种族文明。

去游览无数物质位面，比在至高位面地狱中更有乐趣。

“不用了。”林雷笑着摇头拒绝。

“你这孩子……”霍格不由摇头无奈一笑，母亲琳娜则是笑着道：“霍格，别勉强林雷，他想什么时候去，就可以什么时候去嘛。”

林雷拥有一个火系神分身，是可以进入到物质位面的。

林雷当即和父母说一声，也就独自离开了。

幽静庭院内，这是林雷平常静修所在。

站在草地上，融合神识瞬间幅散整个地狱。

“万年时光，一路行来……”林雷脑海中掠过从孩童时代到如今的一幕幕场景，“父亲，德林爷爷，贝贝。沃顿，迪莉娅，耶鲁老大，乔治，雷诺……”一个个人浮现在脑海中。这些人，已经深入林雷灵魂。

忽然林雷想到一人。

“母亲！”

想到母亲琳娜，林雷不由暗自叹息。

母亲琳娜虽然和父亲霍格很快关系就亲密起来，可是这么多年过去，母亲琳娜和林雷、沃顿始终隔着一层。琳娜面对林雷、沃顿她这两个儿子，却没有真正对儿子的那种感情。

林雷和沃顿察觉不到。

“唉，只是因为，母亲没有成为天使前的记忆。”林雷心中叹息。

就在这时候----

“呼！”一道身影从天而降。

“乌特雷德大人。”林雷一看，来人正是毁灭主宰乌特雷德。

一袭黑袍的乌特雷德脸上也是有着笑容：“林雷。上次位面战争你派出地六个主神使者可是起了大作用。我也知道，你花费了数百年去寻找了这六人。最近，我也一直没过来感谢你……”

“乌特雷德大人。我本来就是要选使者的。”林雷笑道。

林雷和毁灭主宰关系还是很不错地。

“哈哈，别说了，林雷，这算我欠你一人情。”毁灭主宰乌特雷德笑道，“如果你有什么事情，只要我能办到地……尽管可以让我出手。甚至于你想得知一些绝招秘密，我也可以告诉你。当然，那时空错乱这一招，你可别想。”

乌特雷德很是直爽地说道。

时空错乱这一招。虽然还不如四神兽联合天赋神通，可振幅威力，也有千倍。

即使是林雷，一旦学会这一招，也能威胁四大规则主宰。所以乌特雷德不可能再传给其他人。

“哈哈，乌特雷德大人，即使你不说，我也不会因为这件小事，而让你告诉我那绝招的。为了研究那一绝招。乌特雷德大人你可耗费了不少精力。”林雷淡笑道，“对了，之前的位面战争，奥夫大人他输了，可曾有特殊反应？”

“他？能有什么反应，和以往一样，在他的奥古花园里，整天沉浸在研究、修炼中。”

毁灭主宰乌特雷德感叹一声，“奥夫这个疯子。根本不知道疲累。实话说，规则主宰中。就这奥夫让我心里没谱。你永远不知道……这奥夫到底有什么绝招。因为，这种疯子，根本无法以常理推测。”

林雷不由笑了，他能明白毁灭主宰地不忿。

辛苦创出时空错乱这一招，竟然还无法击败奥夫，当然是因为奥夫有灵魂防御至高神器缘故。

“不谈他了，刚才我过来，发现你情绪不太对，脸色也不他好看，可是有什么麻烦的事？”乌特雷德微笑道。

主宰们，也是有感情的生命。

四大规则主宰虽然自视甚高，可也需要朋友。林雷展露了实力后，四大规则主宰对待林雷态度也有了些改变，因为位面战争的事情，乌特雷德已经将林雷当成他这一方第二强者了。

至于他这一方第一强者，自然是他本人了。

因为关系亲近些，谈话也就随意自在些了。

“哦？的确有些麻烦事。不过，你知道也没用地。”林雷叹息一声，母亲成为天使，前世记忆没有了，根本无法改变。

“说来听听。”乌特雷德笑道。

林雷也就叹息一声：“这事情牵扯到我母亲，我母亲在物质位面的时候，被光明性质的宗教抓去，灵魂献给主神。我母亲成了天使，还是十二翼神天使！我曾找过奥古斯塔，花费些代价，让他恢复我母亲自由。自由是有了，可是，我母亲前世记忆却永远无法恢复了。”

“你说什么？”毁灭主宰乌特雷德却是皱眉。

“怎么，天使记忆还能恢复？”林雷不由有些期待道。

“他怎么可能会选择，让你母亲恢复自由！”毁灭主宰郑重盯着林雷，“林雷，我告诉你，让一个天使恢复自我，恢复自由，只有两个办法----而这两个办法，我敢说，奥古斯塔都不会选择！”

林雷一怔：“你，你什么意思？可那天，奥古斯塔似乎灵魂受创了。”

“哈哈……”

毁灭主宰冷笑起来，“灵魂受创？假装的而已！林雷，我告诉你一点，一名天使一旦真地恢复自由，那，这名天使，自然恢复前世记忆！”

“你说什么？”林雷脸色大变，“这，怎么可能？”

“你母亲没恢复记忆，就代表一点----你母亲根本依旧在他的操控当中，你母亲根本没恢复自由！”毁灭主宰冷笑起来，“我看，你母亲，只是他听他命令，估计装作自由了，这样，他没任何损失，就可以从你这获得好处，这种好事，他会不做？”

林雷脸色大变。

“你和他关系本来就差，他还对你讲信誉？”毁灭主宰嗤笑道。

“可，可那奥夫当时也在？”林雷连道。

“奥夫？奥夫当时是有求于奥古斯塔，而且，奥古斯塔可帮过奥夫几次，奥夫也欠他人情。你说，奥夫不帮他，还帮你？”毁灭主宰冷笑道，“奥夫是与世无争，可不代表，他是一个大好人。”

“简单的说，你完全被奥古斯塔给欺骗了！”毁灭主宰道。

第二十一集 巅峰（结局卷） 写在《盘龙》结局之前

写在《盘龙》结局之前。\\

先谈谈番茄的更新吧，最近一个月吧，番茄更新是被大家诟病的，甚至于到了最后期，每天更新都到深夜。番茄也知道……可番茄也得承认，到后期，番茄自己的确是到一个极限，整个人非常疲累。

番茄打字速度不算太快也不算慢，两个小时一章差不多了。可大家认为，写两章就四个小时？

写小说不是单纯的打字。最重要的是构思情节，各个铺垫，一环套一环，各种设置等等，耗费时间极长。番茄有时候坐在电脑前四五个小时，都在不断想着，写《盘龙》的这近十三个月中。

可以说，番茄没有完全神经放松过。

还记得，过年的六天吧。

番茄将自己压迫到极限，感到自己快崩溃了，然后……番茄一咬牙，请假了，一口气请了六天。纵观番茄写《星峰传说》以来，在更新途中，一口气断更六天，根本没有过！而那次，我那么做了。

因为，那时候，我真的快被压力压得崩溃了。

六天，我让自己缓过劲来。不过那六天，番茄没事也是在不断思考着情节。

到了四月份，番茄决定去学车，当时是想，学车，调剂一下生活，让自己不至于总宅在家里，整个人闷了。因为当时驾校承诺说想学就学，不想学就可以不去。唉……番茄被欺骗了。

待得理论考试过后，五月份开始上车，才知道。

驾校学生是一批接一批地。教练是不可能为我一个人。拖上一年半载地。而且驾校教练。训斥人那可是很可怕地。一咬牙。学车吧。凑满34个学时。

其实还有一件事情----

7号那天开始。番茄已经到扬州这边住宿。参加驾校考试了。上午大早五点多起床。然后集合吃早饭。七点去待考大厅。排队甚至于就需要两三个小时。等一车地师兄弟都考完。才一起回去吃午饭。

下午。又要去练车。

晚上一起集体吃过饭后。番茄才有时间写小说。

写到夜里两点。早上五点多起来。

实话说，这两天很累。

番茄这几天驾校考试的时候，有少数朋友知道。他们曾说，番茄你请假吧，我回答说如果我敢请假，或者请假说一天一章，恐怕评区的评都会将我淹没，已经到最后结局阶段了。

再撑撑，都撑一年了，不差这几天。

实话说，写小说，越到后期越疲累。所以也希望大家，在对待其他作者的时候，也多谅解。因为番茄很明白，写到两百万字、三百万字，还继续写，并且还要写好的难度。写小说，消耗的纯粹是脑力、心力。

沉浸在小说世界，编造一个个荡气回肠的传奇故事，那是很有成就感的。

一本小说，就是一个世界。

每写一本小说，也相当于经历了一次奇幻的人生。

虽然写小说很累，我想，番茄最多会让自己休息，但是写小说，番茄估计不会停止，至少，现在还没想过停止。毕竟写小说对我而言，不单单是生存的手段，更重要的是精神上的享受和追求吧。

再说说《盘龙》。

《盘龙》收藏已经破四十万了，24小时订阅也早破记录。还记得当初《星辰变》是破是三十万收藏，当时《星辰变》也是订阅破记录的。实话说，番茄还挺自豪的。呵呵，这里小小得意一下，满足一下虚荣心。

至于《盘龙》，大概还有最后三天吧。

至于《盘龙》的结局，我只想说，前面番茄有不少铺垫，都不是无缘无故去写的。许多东西，都会在最后揭晓。这最后的结局……我想，一定会让大家感觉到激动。呵呵，现在大家猜测的，离事实可有不少距离呢。休息比较长一段时间，可现在《盘龙》还有最后三天！这最后三天，番茄不会有一丝松懈！

11号结束，本月月票想要有什么好成绩，不可能。

不过，至少在11号前，《盘龙》依旧要耀眼，让它耀眼的结束！

第二十一集 巅峰（结局卷） 第三十九章 - 林雷的怒火

自己完全被欺骗了？

“假的？谎言？”

“奥古斯塔！”林雷只感到一股无名之火，瞬间充斥整个胸膛。

混蛋！

这奥古斯塔，竟然在这事情上欺骗自己！

一旁的毁灭主宰乌特雷德嗤笑道：“林雷，那奥古斯塔是怎么样一种人，难道你不知道？霸道、贪婪、阴险，为了目的无所不用。你竟然这么轻易就相信他了。”

林雷眉头皱成川字：“我都知道，只是，当时奥夫在场，我比较相信奥夫……不过，说这一切也都晚了。乌特雷德大人，你凭什么那么肯定，奥古斯塔是欺骗我的呢？天使恢复自由，就一定有前世记忆？”

这些话，只是毁灭主宰一人的话，林雷暂时无法十成十相信。

毁灭主宰乌特雷德万分肯定道：“林雷，我告诉你，光明神界七位光明主神，就有一名光明主神，投靠在我这。所以，我对天使的详细讯息，还是很了解的。”

林雷默默聆听着。

毁灭主宰乌特雷德表情严肃：“天使，是从天使转生池中诞生！每一个天使转生池，都和一个光明主神灵魂相连！所以，每一个从天使转生池诞生的天使，都会受到光明主神的控制。”

林雷点头。

毁灭主宰紧接着道：“天使转生池有高低之分。最高等地天使转生池只有两座。这两座天使转生池中。才能诞生出十二翼神天使。而这两座。都是被奥古斯塔本人控制地。”

“让你母亲。这个十二翼神天使恢复自由。两个办法。一个是杀死奥古斯塔！奥古斯塔一死。天使转生池变成无主之物。那些天使们。灵魂将得以解脱。当然恢复自由。”

林雷点头。这个办法他也知道。

“这第二个办法。就是让奥古斯塔和诞生你母亲地天使转生池解除灵魂联系。一旦解除联系。天使转生池成为无主之物。凡是这个天使转生池诞生地天使。那丝灵魂联系也会消散。他们都会自由。”

毁灭主宰冷笑道：“林雷。一旦和一座天使转生池解除灵魂联系。不单单是你母亲。这个天使转生池诞生地所有天使。都将恢复自由！”

“你母亲是十二翼神天使。而诞生十二翼神天使的转生池一共才两座。你要他为了你母亲，解除一座十二翼神天使转生池？那将会有一半的十二翼神天使，恢复自由。都不再受他操控！”毁灭主宰嗤笑道，“如果他真地让你母亲恢复自由，那位面战争的时候，怎么肯能派遣出一千二百名十二翼神天使？”

林雷完全明白了。要母亲自由，其实只有一个办法----让诞生母亲的那个天使转生池，变为无主之物。

而让天使转生池变为无主之物，只有两个办法，一是奥古斯塔身死，二是奥古斯塔主动解除灵魂联系。奥古斯塔会舍得放弃吗？这一放弃。可放弃了诞生于这个天使转生池所有的天使。

“混蛋！”林雷忍不住低骂一声。

“你生气也没用。”乌特雷德冷笑道。

林雷脑海中却是急剧的思考着，一个念头不断在徘徊着---杀死奥古斯塔，立即杀死！

“乌特雷德大人。”林雷连道，“这主神控制天使，是不是他想让天使死，天使就死？”

“这可不一定。”乌特雷德摇头一笑道，“要看天使在哪里，如果天使和主神，在不同地位面。那主神也不可能杀死天使。”

林雷突然想明白了。

就好像是控制魔兽的主仆契约。一旦订立主仆契约，主人就可以轻易让魔兽身死。

可是……

一旦订立契约的主人和仆从，在不同的位面。最多模糊感应到方向。根本无法灵魂交流，也无法杀死仆从了。

林雷和贝贝，如果在不同的位面，也是无法灵魂交流的。

“呼。”林雷心中松了一口气。

表面上，林雷却沉稳的很，躬身道：“乌特雷德大人，这一次可真的得感谢你。如果不是你。我恐怕不知道还要被蒙蔽到什么时候。”

林雷和毁灭主宰交流了一段时间，当乌特雷德离开后不久。林雷的一个风系主神分身，就离开了地狱，前往冥界去拜见死亡主宰了。待得半天后，林雷立即就请了贝鲁特、青火二人，谈起了这一件事情。

“你说什么！”

贝鲁特、青火二人一下子就惊得站了起来。

“对，我被欺骗了。”林雷摇头道，“一个天使真正恢复自由，不再受操控，是会恢复前世记忆地。”

“你确定？”贝鲁特、青火二人连道。

“我很确定，这消息是乌特雷德告诉我的，而且就在刚才，我的风系主神分身前往冥界拜见了死亡主宰，亲自谈论了这一件事情。死亡主宰也亲口承认，让天使恢复自由地两种办法。而且恢复自由，没有天使转生池对灵魂的蒙蔽操控，会自然恢复前世记忆。”林雷低沉道。

贝鲁特、青火二人相视一眼，眼眸中有着一丝惊色。

“既然死亡主宰都这么说，看来，的确是真的。”贝鲁特沉吟道。

“没想到，竟然被欺骗了。”青火眉头微皱。

被其他人骗也就罢了，骗了林雷的，可是奥古斯塔！和他们有不少仇怨的奥古斯塔！不管是贝鲁特还是青火，都是有些不忿，感到憋屈，一肚子火！贝鲁特、青火二人都这样了，就更别说林雷了！

毕竟，是他将四神兽精血交给对方的！

“林雷，你决定怎么办？”贝鲁特询问道。青火也看向林雷。

“等。”林雷低沉道。

“等？”二人不由疑惑。

“我父亲和我母亲，要去物质位面游逛。等他们离开，我再行动。”林雷冷静道。

“对，你母亲现在不能信任。”贝鲁特也点头。林雷亲自送到了位面传送阵处，持着林雷给他们的主神令牌，通过位面传送阵前往物质位面，开始了游览旅行。他们根本不知道……他们一走，这各位面将会掀起何等可怕的风暴。

“父亲和母亲，走了。”林雷目光幽冷。

身侧地贝鲁特、青火相视一眼。

“母亲她不在地狱，即使那奥古斯塔到了地狱，也杀不死母亲。至于天祭山脉其他人……我就请贝鲁特爷爷你们两位帮忙了。奥古斯塔在亿万里之外，你们应该保护得了天祭山脉吧。”林雷转头看向二人。

贝鲁特不由笑了起来：“哈哈。林雷，主神在亿万里外，连一个大圆满都杀不死。攻击力很有限。我和青火，怎么可能保护不了天祭山脉？”

“那我就放心了。”

林雷说完，就朝前方的传送阵飞去。

“林雷，小心点！”贝鲁特、青火二人连传音道。

“你们就在地狱，等消息吧。”林雷身影在远处传送阵中消失了。

青火转头看向贝鲁特，皱眉道：“贝鲁特，不知道怎么回事……我总感觉有些心悸，林雷这一去，不会出现意外问题吧。”

“不会！”贝鲁特却坚定地很。“那奥古斯塔也就光明主宰，他的至高神器和他属性不契合，再强又能强到哪里去？只要不遇到奥夫，就不会出问题，而且林雷他也知道进退，最重要的是……他的融合神识，可是超越所有主神神识的。”

“恩。”青火心中一松。

有融合神识在，林雷能查探到敌人，可敌人却意识不到林雷地到来。

光明神位面。

“轰！”

一道身影瞬间划过无限长空。在如此速度面前，连神位面的空间都震颤起来。只见一袭天蓝色长袍地林雷冷漠着脸，目光幽冷，盯着遥远处。

“命运主宰奥夫不在这！”林雷的融合神识，轻易发现了此刻光明主宰奥古斯塔所在，奥古斯塔正在他那座奢侈的岛屿内，享受着侍女们的服侍。而令林雷忌惮的命运主宰奥夫并不在那。

林雷目光锋利如刀：“那岛屿上，一共才两名光明主神。另外一个只是下位光明主神罢了。”

林雷根本没将另外一主神放在眼里。

“奥古斯塔！”

林雷胸膛内杀机奔腾，怒火燃烧。

四位族长的期待。家族的仇怨林雷一天不敢忘！

贝鲁特被逼迫地躲在玉兰位面不敢出去！

对自己下杀手。只为至高神器。

甚至于骗了自己地四位老祖宗的精血。

奥古斯塔所作所为，很显然没有一丝想和林雷缓解仇恨。同样。林雷在心底深处，也从来没放弃过要报复！

这座奢侈岛屿上空，一道身影陡然出现。

“真是会享受。”林雷冷漠地低头看向下方，右手猛地朝下方虚按。

“轰隆隆一股可怕地极点气息散发开来，并且一只足有数千里大小的手掌虚影凭空诞生，这巨大地手掌虚影朝下方一压，顿时令下方天地猛地震颤，那座豪奢的岛屿一瞬间，悄无声息的就化为齑粉。

顿时，大量的天使，大量的女子腾空飞起。

两道身影更是悬浮在高空，正是光明主宰奥古斯塔和另外一名光明主神。

奥古斯塔脸上满是愤怒，一看到远处的林雷，不由眼睛瞪得滚圆，怒喝道：“林雷，你要干什么！”

“看你的岛屿不舒服，毁掉而已。”林雷淡漠道。

不是奥古斯塔挡不住那一招，实际上林雷那一招威力并不算大，主要是幅散范围大，足有数千里。最重要地是……林雷使用融合神识，奥古斯塔根本没察觉到林雷过来，林雷的突然一掌。

等奥古斯塔惊醒，岛屿已然化为碎粉了。

“看我的岛屿不舒服？”奥古斯塔瞳孔一缩，他意识到了，林雷纯粹找他麻烦来了，随即奥古斯塔冷声道，“林雷，你想和我一战？”

“呼！”

顿时周围大量天使、侍女们立即朝四周逃散，老天，两个主宰级别强者即将战斗，她们在这，是找死。

“林雷要和主宰一战了？”另外一名光明主神，那俊美的面孔上不由有了惊色，也连退散开。“和你一战？”

林雷幽冷的双眸死死盯着奥古斯塔，随即，诡异地，林雷咧嘴一笑。

这一笑，却让奥古斯塔感到一阵心悸。

林雷手中突兀出现了那柄生命至高神剑，毫不犹豫，生命至高神剑已然撕裂了长空……“轰隆隆周围天地崩塌，凌厉的劲气仿佛针尖一样，穿透出一个个空间裂缝，一股无可匹敌的墨绿剑芒已然刺向奥古斯塔。

“奥古斯塔，今天，就是你的死期！”

林雷冷漠的声音，仿佛惊雷，在奥古斯塔脑海中回荡。

第二十一集 巅峰（结局卷） 第四十章 - 主宰之战

奥古斯塔面色狰狞，低吼一声，手中的那柄光剑划过一道圆弧。

“锵！”

两柄至高神器交击。

以交击处为中心，产生了可怕的震动波朝四面八方传播开去，道道空间裂缝朝四周龟裂传递开去，而奥古斯塔整个人被反震地抛飞开去，在高空中身形一晃就再次站在高空，有些震惊地看着林雷。

“林雷，难怪你敢说来杀我，原来实力提高了近一倍。”奥古斯塔盯着林雷说道。

“我提高了，可你没提高。”林雷冷漠道。

“哈哈……谁生谁死，可不一定。”奥古斯塔却是笑了起来。

林雷体表发出嗤嗤声，全身立即浮现了墨绿色龙鳞，那一根根尖刺也冒出，瞬间林雷已然龙化。

“是吗？”林雷冷漠一笑。

攸地，林雷整个人化作一道流光，激射向数里外高空中的奥古斯塔。对主宰级别强者而言，数里距离，在这种激战过程中，千万分之一秒都不需要，有此可以想象二人攻击速度之迅猛。

“锵！”

“锵！”

两柄至高神器一次次交击。周围地区域一次次震碎。每一次奥古斯塔都被震得反抛开去。似乎。奥古斯塔一直处在弱势。可明显每一次奥古斯塔都挡住了。

“想杀我。没那么容易。”奥古斯塔哈哈笑道。

林雷脸上却无一丝笑容。

“差不多了。”林雷默默道。从刚才到现在。林雷只是暴露小部分实力。那是因为林雷担心第一剑暴露最强实力后。一旦没杀死对方。吓得对方逃。那就有些麻烦了。毕竟……虽然林雷攻击力提高了。可速度方面没什么提升。

融合法则玄奥。那是牵扯到剑意这一招。

至于在速度方面，林雷并没多大提升。

“死吧！”林雷暗道一声。

在二人又一次交击后，林雷手中那柄生命至高神剑又和以往一样撕裂长空，袭击向奥古斯塔，墨绿色剑气奔腾。略显凌乱。而奥古斯塔也习惯性的抵挡林雷这一剑，就在二者靠近瞬间----

生命至高神剑原本有些凌乱的墨绿色剑气，仿佛有序的士兵，瞬间集合在一起，形成了一道有人腰粗细的墨绿色剑气光柱。

最强实力，爆发！

“轰！”

剑气光柱猛然撞击在那柄光剑上，奥古斯塔脸色瞬间煞白，他只感觉到无可抵御的力量竟然压迫地那柄光剑都反弹到他身上……

金光一闪而逝。

周围天地完全化为虚无，奥古斯塔也消失无踪了头一皱，他的融合甚是清晰发现，胸口有一个大窟窿。面色惨白的奥古斯塔，竟然借刚才地冲击力迅速地在空间裂缝中逃窜着，“没想到这奥古斯塔中我最强一剑，还能不死。”林雷毫不犹豫，身形飙射到极限，直接冲入空间裂缝中。

光明神位面中，四位光明主神都察觉到了，他们很自然的神识幅散整个神位面。也观察到了刚才一战。

“主宰他竟然差点被杀了？幸亏那剑芒光柱，因为光剑阻挡，最后射在胸膛位置，才侥幸逃得一命。”

“那一剑，太可怕了。那林雷大人，之前都是在藏拙，刚才最后一剑，威力……不可思议。”

这四位光明主神完全被震撼了。

“以主宰逃命能力，估计得有一会儿才能分出生死。这一战。估计他们二人中有一人要死，主宰身死，这可是大事！”这四名光明主神在通过神识相互议论的同时，也各自行动了。

有光明主神，直接撕裂空间裂缝，去空间乱流中，好通过神识，观看林雷、奥古斯塔二人的战斗。

也有光明主神，立即乘坐传送阵。去其他位面。通知他们投靠的主宰。这种大消息，当然得去通知。

混乱海洋深处。一座方圆万里地海底之城乌鲲城，这乌鲲城，是毁灭主宰乌特雷德三个老巢之一。

“主宰，那林雷和奥古斯塔战起来了，二人都杀到空间乱流中去了，看样子，奥古斯塔估计要死了。”一名光明主神，刚通过传送阵传送到地狱，立即神识通知毁灭主宰，告知这个消息。

一位主宰死，注定将有一位主宰诞生。

奥古斯塔如果真的死了，那可就有一枚上位光明主神格了。

乌鲲城北城区一座阴森府邸内。

“林雷和奥古斯塔？”毁灭主宰乌特雷德眼睛一亮，感叹一声，“没想到我刚和林雷说了，这才多久，这林雷就去杀奥古斯塔了。还真是够疯狂。”同时毁灭主宰一伸手，仿佛拨开窗帘一般，直接拉开了空间裂缝。

身形一跃，便进入空间乱流了。

一袭黑袍的乌特雷德屹立在空间乱流中，神识瞬间幅散开去，很轻松地就发现了，此刻正在厮杀中的林雷、奥古斯塔二人。

“林雷看样子，占据绝对优势。那奥古斯塔，似乎很狼狈啊。”乌特雷德笑了，“哦……这奥古斯塔果然是朝天界所在方向飞去，不过，林雷速度比他还要快一丝。这奥古斯塔，估计是无法活着赶到天界了。”

五颜六色的空间乱流中，奥古斯塔、林雷一前一后极速飞行着，林雷手持生命至高神剑，暗金色双眸冷漠盯着前方。

“这奥古斯塔保命能力还真强，竟然连续中我两剑，都没死。”林雷心底忍不住惊叹，自己攻击力可比对方强太多。按道理，一击必杀才对。可是每当自己剑气光柱轰击到对方身前的时候。

那奥古斯塔凭借那柄光剑，运用特殊的保命招数，在牺牲身体其他部位，却能保住性命。

“而且。我刚才施展天赋神通龙吟，竟然对他影响很小。”林雷到了此刻，真的承认，这奥古斯塔在灵魂上的防御，真地太强。自己的剑意是蕴含双重攻击，可灵魂攻击，却不见效。

不过此刻地奥古斯塔，却狼狈到极点。

“林雷！！！”奥古斯塔怒极，怒吼道。“你别太过分，那命运主宰奥夫欠我一个人情，你应该知道。如果你再逼迫我……等到了天界，你必死无疑。”

“我是敌不过命运主宰奥夫，那要他救你，最起码你得逃到天界再说，可你奥古斯塔……也想在我手上，逃到天界？做梦！”林雷嗤笑道，和奥古斯塔地距离却是以可见的速度不断缩减，可以想象，待会儿林雷又能给他一剑了。

奥古斯塔连吼道：“我能挡住两剑。就能挡住第三剑，挡住第四剑！你杀不死我。”

“是吗？”

林雷冷漠一笑，“奥古斯塔，我承认你保命的那剑招很是玄妙，竟然能削减牵引我的剑气光柱。不过，实力差距大，你这招再玄妙也没用。好了，我说了，你逃不掉地！”此刻林雷已经和奥古斯塔靠的极近了。

可诡异的是。林雷竟然没攻击！

“恩？”奥古斯塔也心底疑惑、怀疑。

林雷冷漠一笑，继续拉近和奥古斯塔的距离，待得二人相距只有十米不到的时候。

“哈哈……”陡然大笑声响起，并且是三道大笑声。

只见林雷地身体，陡然一幻为三。

一个依旧是龙化状态林雷，一个是淡青色长发林雷，一个是绿色长发林雷。很显然，林雷此刻将三大主神分身实力，完全施展出来了。

“咻！”“咻！”

风系主神分身。和水系主神分身从两侧包夹。

速度不比奥古斯塔慢。

陡然一道凌厉的剑芒光柱从龙化林雷手中的生命至高神剑剑尖射出。那粗大的剑气光柱凌厉之极，奥古斯塔不得不减慢速度。集中精力应付这一招。只见他手中光剑划过一道玄妙地圆弧。

“蓬！”剑气光柱再次射穿他的右胸位置，连肩胛也完全击碎了。

“不好。”

奥古斯塔一看四周，果然，林雷的风系主神分身、水系主神分身和龙化本尊，形成了三角形，将他包夹在一起。

就是因为刚才他抵挡林雷那一剑，略微一点时间，足以让林雷将他包围。

“奥古斯塔，你还能往哪里？”林雷冷笑看着他。

奥古斯塔环顾周围，很突兀地，陡然一剑刺向林雷的风系主神分身。这快到极致地一剑，犹如黑夜中地一道亮光。

“锵！”

风系主神分身手持主神器紫血软剑迅猛的刺在光剑剑锷上。

奥古斯塔身形一震，不由面色大变。

“还想逃？”林雷冷笑道。

上一次和这奥古斯塔一战，那时候，林雷凭借至高神器才能和奥古斯塔不分上下，那时候，林雷可不敢让其他主神分身去阻拦。其他主神分身没至高神器，肯定是被奥古斯塔一剑一个杀死。

而现在……

即使不靠至高神器，林雷的主神分身，已经能勉强抵御了。

奥古斯塔原本疯狂、狼狈的表情变了，变得冷静。

“林雷。”奥古斯塔扫过林雷的三个主神身体，“你又何必把我逼到这份上，上一次，你来求我还你母亲自由，我不顾灵魂重创，放了你母亲，让她恢复自由。可我怎么都没想到，这才千年时光，你竟然要来杀我。”

林雷笑了，气急而笑。

“你不顾灵魂重创？让我母亲恢复自由？奥古斯塔，你到了这个时候，还有脸说这个？”林雷嗤笑道。

奥古斯塔眉毛一掀，随即笑了。

“原来，你都知道了。”奥古斯塔笑的很灿烂。

“到了这时候，还笑得出来。”林雷融合神识早就幅散开，在极遥远处，最起码有六名主神在空间乱流中，通过神识观察这一战。

“林雷，你不是好奇……你的最强一剑，我怎么能挡住吗？”奥古斯塔笑了，同时身体却浮现出一抹抹金色光晕，裸露出来地皮肤渐渐泛起金光。

“金色？”林雷心头一颤。

他不由回忆起当初毁灭主宰和命运主宰一战，命运主宰当时就是靠泛着一丝金光的右手，挡住了毁灭主宰地至高神器攻击。当然……那其中也因为命运主宰本人意志威能、玄奥很强地缘故。

“上次收你四神兽精血，我就知道，有一天，你会来报复。”奥古斯塔轻笑道，“我也知道，我达到大圆满很难。所以……我和命运主宰奥夫做了个交易，以他欠我的人情以及部分四神兽精血，让他将研究无数年地最强防御绝招轮回金身传给我了。已经拥有时空错乱绝招的奥夫大人，对轮回金身已经不像过去那么重视了。”

“本来，这一招，我不想暴露的。”

奥古斯塔笑看着林雷，“可是，林雷你提高太快了。”

“身体强，就想挡住我的至高神器？”林雷不屑一笑，“连命运主宰，也不敢用身体其他部位抵挡至高神器。”

第二十一集 巅峰（结局卷） 第四十一章 - 难道他是？

“呼呼

五光十色的空间乱流，犹如一道道梦幻的流星划过，汇聚成了这条五颜六色的空间洪流。

十余道身影，屹立在空间乱流中，一个个脸上都露出了惊色。

“没想到，奥夫竟然将轮回金身传给了奥古斯塔！哼，四神兽精血……这四神兽精血最终还是落到奥夫手上了。”毁灭主宰乌特雷德脸色阴沉，“看来，四神兽精血就是林雷和奥古斯塔交易的物品了，奥古斯塔又将四神兽精血，给了奥夫！”

乌特雷德脸色愈加难看。

“林雷他，唉！”乌特雷德心头也恼火的很。是渐渐浮现迷蒙的虚影。

“恩？”林雷心底一惊，谨慎之下，立即控制水系主神分身、风系主神分身融入体内。

“林雷，你如果要命，还是退去吧！”奥古斯塔冷漠道。

“有什么招数，尽管施展，否则，我可就要动手了。”林雷看似大方，实则小心翼翼。

现在，已经摸不清这奥古斯塔底细了，如果贸贸然攻击，或许会中招。

还是小心防御，先探清底细。

“哼，那你就受死吧。”奥古斯塔冷哼一声。

林雷心底愈加警惕。

奥古斯塔目光如电，冷视着林雷，他体表浮现的虚影扩张开来，形成了一个足有百米高的黄金巨人幻影，那滔天的气势连林雷一时间都不由小心起来：“天赋神通？这奥古斯塔。****是什么神兽？可是，他的子女有足足182名！”

林雷从来没听过，奥古斯塔是神兽。

“轰！”一道金黄色幻影，从奥古斯塔口中射出，激射向林雷。

林雷集中精力，手持生命至高神剑来防御。

那金黄色幻影和林雷地生命至高神剑碰触后，噗的一声消散了。

“什么！”林雷大吃一惊，“怎么这么弱？”

看刚才奥古斯塔的声势，林雷还以为是奥古斯塔的最强绝招。可怎么都没想到……这竟然只是虚招。那金色幻影的攻击力，恐怕落在林雷身上，都伤不了林雷丝毫。明显是故意吓林雷的。

“哈哈，林雷，你真是太好骗了。”奥古斯塔猖狂大笑声在林雷脑海中响起。

“被骗了！”林雷脸色大变。

这时候，奥古斯塔已然到了万里之外。

“嗖。”林雷速度飙升到极限，也极速追去。

短暂时间，林雷也想明白了：“轮回金身，只是让他身体变强。物质攻击略微变强些！就好像我龙化一样，不过他和我相差十倍，身体变强的那点振幅。根本改变不了，他和我的实力差距。===”

“轰！”林雷体内墨绿是融合主神力，疯狂爆发。

龙化状态的林雷，全力之下，不断和奥古斯塔拉近距离。

“这林雷，实力竟然增加这么多！单单轮回金身增加地这点实力，对他，根本没用。”奥古斯塔虽然张狂，心底也是发苦。回头看一眼，在后面的林雷正不断迫近，“奥夫，快点来吧！否则----”

奥古花园中有足足八位主神，当然其中一位就是奥古花园的主人奥夫。

“这林雷实力增加这么多，逼迫得奥古斯塔这样？”白发白袍的奥夫，站直身体，目光清冷。“如果被逼迫到最后一步，以奥夫的性格，肯定会那么做，乌特雷德他们肯定也会猜到……”

“没办法！”

白袍老者奥夫一挥手，顿时整个奥古花园急剧缩小，最后化为一道迷蒙光芒，融入奥夫体内。

“奥夫大人！”

在花园中的仆人们，乃至七位主神都疑惑看向他。

为什么奥夫要收起奥古花园？

“嘶奥夫面容沉静，一挥手。前方就出现了一道空间裂缝。当即迈步进入空间乱流中。

这七位主神，正是臣服于奥夫的七位主神。其中就有曼鲁、孛贴儿等人。

“奥夫大人情绪好像不对==”曼鲁皱眉道，“过去奥夫大人遇到再大的事情，也是微笑面对，根本没事情令奥夫大人心境变化。可刚才……”

一位蓝色长发的三眼美女也疑惑道：“而且，奥夫大人很少将奥古花园贴身带着地。”

“走，我们也去看看。”那火系主神孛贴儿也是一挥手，撕裂开空间裂缝，当即带头进入空间乱流中。其他六位疑惑的主神，也没有迟疑，紧跟着冲入了空间乱流中。欲要查探到底发生了什么事情。

神识散发。

“什么！”

这七位主神脸色一变，“林雷和奥古斯塔，这两位主宰级别强者……”

当他们七人进入空间乱流的时候，观看此战地主神，已经增加到二十余人了。

“难怪奥夫大人过去，原来是奥古斯塔有难。”这些臣服于命运主宰奥夫的强者们，都是知道奥古斯塔和奥夫的交情的。

“走，我们飞过去，不过得拉开距离。否则一旦被波及，我等说不定就会死去。”

这七位主神们同样靠近过去，其实许多观战的主神，都朝林雷、奥古斯塔二人靠近过去。但同时，最起码得保持数亿里距离，这个距离，以主神的反应能力而言，应该算绝对安全距离。

能量波及。^^^^也不可能波及这么远，还伤害到主神。

林雷此刻和奥夫距离，只有数百里了。从过万里到数百里，由此可见二人速度差距。

在千余年前，林雷速度就超过奥夫一丝。

现在实力增强十倍，虽然说，四融合法则玄奥，主要是攻击方面，在速度方面增加不大。即使不大。也是有增加一些的。毕竟爆之玄奥等，也是能让速度迸发更快。此刻奥夫身体变化，速度增加。

增加后，却依旧比林雷慢一些。

“恩、奥夫来了？”林雷神识轻易发现了奥夫。

奥古斯塔同样发现奥夫来了，他大喜，连传音给林雷：“林雷，你这般追杀我，这消息已经让奥夫大人知道了。你应该知道……这次位面战争，奥夫大人又多欠我一次人情。你如果敢对我动手。奥夫大人一定会杀了你。”

“哼，奥古斯塔，你还是节省点力气。威胁对我没用。”林雷冷笑道，速度再次拉近，已然到两百里距离。

“林雷。”温和亲切的声音响起。

“奥夫大人。”林雷很有礼的回应。

奥夫此刻刚从天界那里朝这赶来，而林雷、奥古斯塔从光明神位面飞出来不久，双方距离实在太过遥远，即使奥夫全力赶，估计好数分钟才能赶到。而对主神而言……一秒钟即可交战不知道多少次，这数分钟，足够让林雷和奥古斯塔分出生死了。*****

“林雷。这奥古斯塔是我好友，不管林雷你和奥古斯塔他到底有什么仇怨，我在这，想劝一声，林雷你暂时罢手吧。”奥夫传音道。

“不可能。”林雷否决了。

“看在我地脸面上，如何？”奥夫声音依旧平静。

虽然对奥夫，过去曾有过一丝好感，可现在林雷心头不由一阵怒意。当初骗得自己的四神兽精血，其中就有这命运主宰奥夫当帮凶。现在。奥夫又要劝自己放过奥古斯塔！

“很抱歉，今天，他必死无疑！”林雷语气变得强硬了。

此刻，林雷和奥古斯塔，距离拉近到百里左右。

“林雷，难道你要在我的眼皮底下，硬是要杀了他？”命运主宰奥夫终于怒了，语气也变得有些冷厉，“我本想和你成为朋友。可是你……如果你今天铁心这么做。那么，我最后只能杀死你！我想。我要杀你，恐怕还没人拦得住吧！”

林雷心底一沉。

奥夫要动手？

一瞬间，林雷脑中电转，已然想好了退路。

“林雷，只要你现在放弃，你我，还是朋友。”奥夫传音道。

“难道我们过去就是朋友了？”林雷冷笑道，“如果是朋友，你还会帮助那奥古斯塔一起欺骗我，说什么让我母亲恢复自由，纯粹是欺骗。我就不信，你堂堂命运主宰，会不知道天使恢复自由的秘密。”

奥夫叹息一声：“林雷，原来你为这个生气。当初，我有求于奥古斯塔，只能那么做。”

“林雷！”奥夫声音陡然凌厉起来。

因为----

此刻林雷和奥古斯塔距离不足二十米。

“杀！”林雷毫不留情，手中的生命至高神剑再次浮现，“嗤嗤”无尽凌厉的剑气凝聚成光柱，空间乱流在它面前，脆弱的如同薄纸，被轻易撕裂开，这道剑气光柱一闪而逝，穿透过奥古斯塔身体。

剑气光柱太粗，光剑无法完全阻挡。

这光柱，穿透过奥古斯塔腰部，竟然将奥古斯塔整个人腰斩，腰部更是成了虚无。

奥古斯塔速度锐减，林雷一下子就到了。

“奥夫，我没办法了！”奥古斯塔陡然大笑起来，目光显得有些疯狂，盯着林雷，“林雷，无数年来了……没有人把我逼迫到这一步。我只有违反和奥夫的约定了。你……受死吧！”这道低沉疯狂的声音，在林雷脑海中回响。

林雷却是心中冷笑。

这奥古斯塔，之前也是玩了这一招，吓唬人。

“怎么，同样地招数，还要来第二次？”林雷传音道，“你的实力我很清楚，除非你会天赋神通等一些特殊的攻击，可惜，你没有。”说着林雷已然再次举起生命至高神剑，此刻身体断成两截的奥古斯塔，闪避能力已经不像一开始了。

奥古斯塔却是脸色冷漠，随即疯狂的仰头嘶吼起来。

“轰隆隆”

模糊的虚影渐渐浮现。

一道朱雀虚影浮现在奥古斯塔头顶，在奥古斯塔的左侧浮现了一条两三米长的青龙虚影，在其右侧则是浮现了神兽白虎的虚影，奥古斯塔这半身身躯地下方，正是卧着神兽玄武地虚影。

奥古斯塔冷漠的目光盯着林雷。

“不可能！”

林雷心底狂呼起来。

这一招，赫然是毁灭主宰乌特雷德根据四神兽联合天赋神通，创出来地绝招----时空错乱！

“乌特雷德说过，他将这招，只是告诉了命运主宰奥夫，而且还让奥夫以至高神之名发誓，不得传于第二个人！毁灭主宰，不可能将这招传给奥古斯塔，那……”林雷脑海中一道光芒闪过。

林雷震惊看着正施展时空错乱的奥古斯塔。

“难道他是？”

而此刻，周围空间乱流区域因为时空错乱这一招，已经开始了变化……

第二十一集 巅峰 第四十二章 - 地火水风

“时空错乱!”

毁灭主宰乌特雷德在沉着冷静,见到这一幕也是脸色大变,“他怎么会这一招?奥夫都以至高神之名发过誓言,不可能违背的。”

“乌特雷德!怎么回事?”一道清脆声音在其脑海中响起,正是死亡主宰的声音,随着时间推移,以主神们互相传递消息速度,当然越来越多主神来到空间乱流中,此刻观战的主神,已然超过四十名!

“我也不清楚。”毁灭主宰一时间太过震惊,根本没想明白其中原委。

“你说过,奥夫不可能传给第二个人,你呢,你还传过别人吗?”死亡主宰连道。

“我怎么可能还传给其他人?”毁灭主宰急切传音道。

“那只有两种可能,一是那奥古斯塔自己领悟出来的。”死亡主宰道。

“不可能!他才得到四神兽精血多久?而且我领悟出来,一是我在毁灭规则方面已经达到大圆满,对灵魂本来研究透彻,二也是运气所致。奥古斯塔他这个连大圆满都没达到的,就是给他一万亿年,他都不可能研究出皮毛!”毁灭主宰非常肯定。

“那只有第二种可能了,虽然我也不敢相信。”死亡主宰声音中蕴含一丝惊怒。

毁灭主宰脸色一变:“你说,这奥古斯塔他是……”

“等会儿自然知道,不过现在,林雷他危险了。”死亡主宰有些担忧地传音道。

“我们想救。也来不及。”毁灭主宰眉头皱着。“那奥古斯塔施展地这一招。或许因为四神兽精血少地缘故。不及我施展地威力强。可是……也不是林雷所能抵挡地。毕竟林雷没灵魂防御至高神器。”

林雷地确陷入了危机中。

超过四十名主神都在空间乱流各处。靠神识观察着。这些主神们都不由想到……

林雷。这一个仅仅万年便崛起。超越了法则主宰地超级强者。难道会成为一颗流星。在释放过耀眼光辉后。就将在此陨落?

当那四神兽虚影出现后。一股奇特而无形地能量便幅散千万里区域。千万里空间乱流区域内瞬间静止了。不断裂开、消弭地空间裂缝瞬间凝固停止。而那无形地能量超过九成却是完全作用在林雷地身上。

“空间束缚、扭曲!时间流速改变!”

林雷面对这一招,却感觉到一丝熟悉。

“这……”

林雷目光灼灼,盯着远处奥古斯塔身体周围的四神兽虚影,每一道虚影都产生特殊的能量,相互结合而后形成了这一招。这四股奇特能量竟然能搅动天地,能影响空间、时间。

“这,这不就是……”林雷眼睛一下子瞪得滚圆。

这一刻,时间宛如静止!

连远处奥古斯塔口中射出的那一道透明流光。速度都似乎变得很慢很慢。

“对!就是这样!”

这么多年来,林雷一直追求着,想要让四种不同法则玄奥融合为一。可是,即使修炼到瓶颈,可最后一步让四种迥异的玄奥完美融合,林雷始终无法突破,无法越过那一个槛,而此刻感受到四种特殊能量完美的结合,对天地地影响……

就好像一个个苦苦追求着技艺的雕刻师,陡然看到某位雕刻宗师的作品,瞬间领悟了一般。

林雷此刻就是这样!和,包容万物。

玄武,为大地属性,大地,厚重

白虎,为风属性,风。无形无影,聚散无常。

朱雀,为火属性,火,炽热疯狂,暴怒无常。

这时空错乱,其实也是地火水风的结合。法突破,却也可能。几天就突破。这需要机遇。需要突然的灵光一闪。林雷上一次只是在旁观战,感受不深。加上当时在四法则融合还未到最后地步,自然没什么感觉。

而此刻正面面对这时空错乱,已经达到最后瓶颈的林雷,可谓厚积薄发……

一切都准备好了,就等着某刻机遇,而此刻,林雷突然明白了。

通了!

一切豁然开朗!

说来缓慢,实际上这灵光一闪,突然的顿悟,只是一霎那的事情。

“哼哼,死吧。”奥古斯塔冷笑看着这一切,那道透明流光已然到了林雷身前。

“轰隆隆”

天地剧变,天地法则降临!

林雷微笑看着那道透明流光,轻吹一口气,一道透明剑影从口中射出,射在那透明流光上,瞬间碰撞,那透明流光竟然瞬间被冲散,透明剑影也变得微小、稀薄,飞行不远,也消散在天地间。

奥古斯塔眼眸中满是震惊:“不,不可能!”

“咻。”

林雷双眸中射出了两道透明剑影,以灵魂攻击速度之快,奥古斯塔根本来不及躲闪,这两道透明剑影已经没入他体内。

可是,奥古斯塔丝毫无损。

“灵魂防御竟然强到这地步。”林雷不由惊叹一声,同时林雷也瞥向周围,四种元素在围绕着自己,天地法则已然降临,正在改变着自己的灵魂,“如果不是亲身经历这时空错乱这一招,估计我不知道到哪一年哪一月,才能突破。”

这突破,比之大圆满更难。

地火水风四种法则,迥异地玄奥,要完美融合一体,太难了。

而林雷成功了。

“大圆满成功,便得到意志威能奖励,我这四法则融合,难度更大,攻击振幅幅度比之大圆满。也强十倍。我得到的意志威能,应该多些吧。”林雷清晰察觉到,自己各个灵魂都在逐步提升着。

因为林雷灵魂变异,这一次突破,各个灵魂尽皆得到蜕变。

“恩?”林雷不由一惊。

“这……”林雷眼眸中有着一丝狂喜,“竟然是大圆满意志威能的两倍之多!”

虽然意料到。赐予地意志威能,会超越大圆满意志威能。可竟然超越了一倍,这就令林雷吃惊了。

当初自己灵魂变异成功,虽然也有意志威能奖励,可也不足两倍。

意志威能每多一份,实力便强十倍。

林雷从瓶颈到融合大成,玄奥方面便强了十倍。又多两份意志威能。实力一下子,比刚才增加了千倍之多!要知道,之前达到瓶颈的林雷。已经是光明主宰奥古斯塔实力的十倍了。

不是一个层次,相差好几个层次,根本是天地差别。“林雷竟然挡住了?轻而易举就破掉了?”观看到这一幕的毁灭主宰、死亡主宰等人。完全惊呆了。

“刚才天地法则降临了。”死亡主宰突然道。

“你是说?”毁灭主宰一惊。

“林雷他肯定有大的突破,否则,不可能令天地法则降临。而且,实力也不可能一下子跃升这么多。我有一种感觉……现在的林雷,实力应该不比我们弱!”死亡主宰低沉传音说道。

地确,论意志威能,四灵魂变异外加三枚主神格,加上四法则完美融合增加的两份意志威能。如今单论意志威能,林雷比一般法则主宰还高十倍!已经赶上那些大圆满的规则主宰了。

再加上法则玄奥。比大圆满,还强十倍。

再有,融合主神之力,是一般主神之力百倍。

唯一地弱点----至高神器和林雷的属性不契合,发挥实力不算多。

可即使如此,林雷的实力,已经丝毫不惧四大规则主宰了。

“你,你怎么?”奥古斯塔难以置信看着林雷。

实力一口气跃升千倍之多,这种提高。令林雷信心十足,就是面对命运主宰奥夫,林雷也丝毫不惧,林雷笑看着奥古斯塔:“我很好奇,你地时空错乱,威力怎么这么弱?比我想象中的低太多!”

四神兽施展的联合天赋神通,增强幅度远超过万倍,毕竟下位神能灭杀主宰,可以想象振幅幅度。

而毁灭主宰当初也说了。他创出来的时空错乱。威力远不及四神兽那招,可依旧振幅超过千倍。

可奥古斯塔……

林雷有感觉。灵魂攻击能力振幅绝对不足百倍。

“呼!”奥古斯塔身形一闪,就要逃跑。

“嗖。”

林雷身形一闪,就到了奥古斯塔身前,很随意地龙尾一甩,仿佛钢铁长鞭狠狠抽在奥古斯塔的身体上,将奥古斯塔抽的旋转抛飞起来,鲜血都抛洒开。

奥古斯塔身形光芒一闪,皮肉伤便修复好了。

“你,你地速度?”奥古斯塔完全惊呆了。

此刻的林雷,和之前的林雷,完全不是一个层次。

“我说过,你逃不掉地。”林雷轻笑道,“你还没回答,时空错乱,你施展起来,为什么这么弱。”

奥古斯塔见识过刚才林雷展露的速度,已经一点逃跑的念头都没了,他嗤笑一声:“弱?这一招地强弱,和四神兽精血多少有关。乌特雷德使用的四神兽精血,可比我的多多了。威力当然要强地多。”

林雷笑着点头:“好了,差不多了,再不动手,奥夫过会儿就来了。”

奥古斯塔脸色一变。

“林雷。”正在空间乱流中极速赶路地命运主宰奥夫急切传音道,“不就是让你母亲恢复自由吗?可以,我会让奥古斯塔他和那一座天使转生池解除灵魂联系。”

“奥夫,我感觉,你很紧张。”林雷传音道,“在我印象中,或者说……在众多主神眼里,你奥夫身为命运主宰,常年在天界的奥古花园内苦苦研究,不闻世事,没什么事情能影响你似地,可现在你紧张了。”

“当然,他是我的好友。”奥夫回答道,“林雷,希望你不要做糊涂事。”

“仅仅是好友?”林雷笑着传音道。

命运主宰奥夫微微一怔。

“看到这奥古斯塔施展时空错乱,我就猜到了,因为你守至高神誓约约束,不可能将时空错乱秘密告诉第二个人。但是有一种情况例外---你和奥古斯塔是一个人,你知道这秘密,也等同于他知道这个秘密。”林雷感叹一声,“其实,如果不是去收主神使者,知道布拉族的存在,我也不会这么快想到。我其实第一次和奥古斯塔动手,发现他实力比我预料强了十倍,我就怀疑……他是不是有主神分身,可惜,我一直都没想到,也没敢想,你和他,是一个人!”

命运主宰奥夫沉默片刻,低沉道:“你都猜到了,应该知道怎么做吧。我不希望……你我为敌!”

“对,我知道我该怎么做。”

林雷微笑着一翻手,手中地生命至高神剑划过一道梦幻的影子,一道犹如手指粗细的墨绿色光芒一闪而逝,周围空间只是出现一条笔直的,只有手指粗的空间裂缝。甚至于没有引起一丝空间震荡。

能量之凝聚,已然达到巅峰。

最强剑招----剑意!

“噗。”奥古斯塔额头出现了一个窟窿,奥古斯塔嘴巴微微张开,却已然发不出任何声音。

第二十一集 巅峰 第四十三章 - 新的名字（上）

奥古斯塔的身躯倒下,漂浮在空间乱流中,宛如空间乱流这条河流中的一块漂浮物。

一剑,光明主宰奥古斯塔身死!

“奥古斯塔死了?”

“林雷,他杀死了奥古斯塔?”

众多主神们不由倒吸一口气,无数年来,已经很久很久没有真正的主宰陨落了。

“死的好。”

死亡主宰、毁灭主宰等十数位,已经猜出奥古斯塔和奥夫关系的主神们,心中反而有着一丝快意!

两道流光从奥古斯塔的尸体中,极速飞出,正是一枚戒指以及那柄光剑。

“留下!”林雷来不及追,只能控制融合主神之力,在远处凝聚成圆罩,要将这两件至高神器给挡住。

“我的至高神器,也是你所能留下的。”奥夫低沉的声音在林雷脑海响起,只见半空中,那柄光剑光芒陡然大涨,“噗”的一声直接射穿了圆罩,林雷只是看到两道光芒,而后这两件至高神器已经消失在眼前。

林雷见状,不由暗自叹息。

至高神器。本来就是命运主宰奥夫地。奥夫心意控制起来。以至高神器地飞行速度。是远超主神飞行速度地。

在距离林雷百亿里之外地虚空中。一身白袍地奥夫伸出右手。抓过远处飞来地光剑。这柄光剑本是命运至高神器。在另外一个身体奥古斯塔身上当然不能发挥全部实力。可到命运主宰奥夫手上。威力却大增了。

那枚戒指。也被奥夫佩戴在手指上。

奥古斯塔地至高神器。奥夫却能远距离遥控。并且无需滴血即可使用。遥远处。观看到这一幕地众多主神。特别是那些之前没有意识到奥夫、奥古斯塔是一个人地主神们。此刻都震惊了。

再笨地人。看到这一幕也明白了!

奥古斯塔和奥夫就是一个人!

“啊,这奥古斯塔和奥夫大人竟然是一个人!那……奥夫大人早达到大圆满,多拥有一份意志威能。曾经位面战争十连胜,又多一份意志威能。拥有主神分身。命运主宰的灵魂也会得到蜕变,再得到一份意志威能!虽然现在主神分身死了,可是失去的,只是主神格蕴含地意志威能,而灵魂已经提高的意志威能是不变的。那现在奥夫大人他……”

所有主神们完全惊呆了。

到了这时候,大家都意识到奥夫可怕的实力!

灵魂的蜕变,是不可逆的。灵魂提高了,不可能说,因为一个分身完蛋。另外一个分身灵魂实力下降。

所以,奥古斯塔地死,对命运主宰奥夫实力没有任何影响。只是代表,他奥夫失去了一条性命。

“原来,他比我多整整两份意志威能!难怪,能空手接我至高神器。”毁灭主宰乌特雷德脸色沉静如水,静静观看着这一切。

所有主神都看着……看那命运主宰奥夫将怎么报复林雷。

“呼!”命运主宰奥夫速度达到极限,划过亿万里长空,不足一分钟,他已然横跨百亿里距离,出现在林雷视线范围内。

林雷手持生命至高神剑。屹立在虚空中,周围空间乱流环绕。

“你的速度还真快。”林雷竟然笑着赞叹。

“你的胆量还真大。”命运主宰奥夫微笑看着林雷,“看起来,你信心十足。”

“可我感觉,你的信心也很足。”林雷淡笑道,“你以为凭借一柄至高神器,就能杀我?哦,我差点忘记了,你还是布拉族一员。还将自己灵魂思想分成两种,无数年来,能疯子一般不停歇研究,估计,也有绝招。”

听到林雷这么说,奥夫脸上浮现笑容。

“我以生为布拉族一员而庆幸,虽然单纯身体防御,远不如四神兽、乌鲲等超级神兽,可我布拉族族人有着无限的潜力。”命运主宰奥夫眼眸中有着莫名的光彩。“性格决定命运!因为思想的复杂性。使得许多天才成就有限。而我,可以摒弃阻碍我前进的复杂思想。将一切邪恶的、贪婪地、疯狂的尽数摒弃到一遍,只留下我需要的。”

林雷淡然一笑:“所以,有了疯狂、霸道、贪婪地奥古斯塔,也有了不闻世事、潜心研究的绝顶强者奥夫?”

“对。”奥夫点头笑道,“实话说,我布拉族族人,天赋能力还不够强。当初大圆满的我,虽然有主神分身,可论实力,也没把握必胜其他规则主宰。所以,我必须隐匿实力。不能让他们忌惮我。如果他们三个联手,我必输无疑。所以,不能让他们知道,奥古斯塔是我。”

“当然,也就有了182个孩子!实际上那些孩子,都是在物质位面选取的一些天赋不错的,刚出生不久的人类婴儿,婴儿长大后,根本不可能记得一两岁的事情,在奥古斯塔培养下,自然认为奥古斯塔是他们父亲,很自然,有了奥古斯塔家族。这样,谁会怀疑奥古斯塔是我?”

奥夫笑的轻松。

“过去那般谨慎,可现在,看样子,你不怕了?”林雷淡笑道。

命运主宰奥夫微笑点头:“实话说,现在,四大规则主宰,其他三位我根本没放在眼里。因为……这么多年来,我从来没展露过所有实力。你能灭我一个身体,也算厉害,为了表示尊重你,今天我会展露所有实力,你死,我也让你死的甘心地。”

林雷眉头微微一皱。

奥夫谈笑间,信心明显强到极点。

“杀我?奥古斯塔也说要杀我,可最后被我杀了。”林雷微笑着,可是突然----

“嗤----”

林雷手中的生命至高神剑瞬间化为一道绿光。一道凝聚到极限的手指粗细的墨绿色光芒一闪而逝,空间宛如被裁剪刀切过,留下一道极为细的裂缝,连神识都还没探查清楚,林雷的生命至高神剑已经刺到了命运主宰奥夫的身上。

最强绝招----剑意!

四种法则融合大成后,林雷实力提升千倍。可怕的很,这一剑威力,可想而知。

“锵!”

清脆地声音。

奥夫甚至于微笑看着林雷,根本没有用命运至高神器抵挡。任凭林雷这一剑刺在他身上。

“什么!”林雷脸色大变。

“不可能!”远处观看到这一幕地毁灭主宰、死亡主宰等诸多主神都忍不住惊呼起来,林雷刚才那一剑,他们已经猜测到大概威力,如果单纯靠身体防御,按道理,没人能够抵抗。就是主宰也不能!

“哈哈……”奥夫忍不住笑了起来。

“天地诞生以来,包括林雷你刚刚完成的那件,一共发布了七件至高神任务。其中另外三名规则主宰,和林雷你,各得到一柄至高神器,也就完成了四件任务罢了!对外公开中,我得到的灵魂防御至高神器,奥古斯塔,得到了攻击至高神器。可是,还有一件至高神任务,谁完成的。你知道吗?”奥夫得意的很。

林雷心底一惊:“难道也是……”

“也是我。”命运主宰奥夫笑容满面,“这件至高神器,便是物质防御至高神器!”说着,奥夫体表浮现出了一件纯粹黑色铠甲,这件防御至高神器已经和奥夫地皮肤契合在一起。

林雷心中冰冷。

远处观战的众多主神,完全沉默了。

老天啊!

这奥夫太逆天了,一人竟然拥有灵魂防御至高神器、攻击至高神器,物质防御至高神器于一身,拥有这三件至高神器。这奥夫就是站在那,恐怕也没人杀死他!

“奥夫……”

毁灭主宰、死亡主宰、生命主宰三人再没争雄之心了。这三件至高神器,足以让任何信心十足的人,心情坠入深谷。

“平常,我就是将这件防御至高神器,幻化为奥古花园,我已然将其炼化认主,在我控制下,它不散发一丝气息。虽然许多人。对我这座漂浮的花园很好奇。知道奥古花园不同寻常,可没人知道……它乃是物质防御至高神器幻化。”奥夫笑道。

奥古花园。原来是物质防御至高神器!

奥夫心情似乎很不错,竟然就这些秘密完全公开了。

“怎么,隐匿这么多年,今天却暴露这一切了?”林雷和奥夫相距百万里,警惕地很。

两名主神中地巅峰存在,就在空间乱流中,相隔百万里,朗声交谈,声音犹如雷鸣。

“哈哈,我已经不需要隐藏了。”奥夫笑了,“至于为什么现在不需要隐藏,等会儿,你就知道了。”奥夫完全没有损失一个主神分身的悲伤,反而有一种骄傲、得意在其中。

“哦?”

林雷一笑。

“嗖!”林雷当即划过一道虹光,极速朝远处逃逸。

“真是倒霉,这奥夫竟然有三件至高神器!别说他本身实力不比我弱,就是比我弱些,有这三件至高神器在手,就已经完全立于不败之地了。没想到我刚突破,就遇到这种逆天人物。”林雷心中无奈之极。

“逃?”命运主宰奥夫也同样化为一道亮光,极速追去。

单纯论意志威能,命运主宰奥夫比普通法则主宰高三份意志威能。而林雷,比普通法则主宰,高一份意志威能。不过,林雷拥有融合主神之力。可以说,单纯用蛮力,二人应该相差无几。

不过,在速度方面,林雷不是太擅长。

而命运主宰奥夫研究无数年,可以说。将防御、攻击、速度等方面都达到极致。

此刻追逃起来,奥夫明显比林雷快上一截。

“好快!”

“这速度,不可思议。”

空间乱流中,众多观察到这一幕地主神们完全惊呆了。无论是林雷,还是命运主宰奥夫,单论速度。已经超越其他所有主神了。

“这林雷,竟然强到这地步。”毁灭主宰感叹一声,已经飞到他身侧的一袭紫袍地死亡主宰叹息一声:“林雷是强,可是,这奥夫实在藏的太深了,当他现在展露实力的时候,我们已经和他挑战地资格都没了。”

毁灭主宰也无奈点头。

三件至高神器在手,谁敢和奥夫斗?那些臣服于命运主宰奥夫的主神们。此刻就是高兴万分。

“哈哈……原来奥夫大人,竟然这么的厉害,主神中。奥夫大人是绝对无敌的。”一位黑色双角长发男子忍不住笑道。

“各位,奥夫大人正要杀林雷那小子,哦,林雷已经逃进生命至高位面了,我们也追过去看看。”火系主神孛贴儿笑着道,顿时,这句话引起周围不少主神响应,大家此刻已经将林雷当成死人了。

林雷是强,估计比其他三位规则主宰。还要强。

可是,追杀林雷地是奥夫!拥有三件至高神器,深不可测的奥夫!

“嗖!”“嗖!”……

空间乱流中,大量主神身影也连朝生命至高位面赶去。

生命至高位面中,林雷正在前方极速逃逸着,后面命运主宰奥夫和林雷距离越来越近。

虽然一开始二人相距百万里,可追逃一会儿,奥夫便要赶上了。

“不好,又是那一招!”林雷脸色陡然一变。

二人距离依然不足十里。而且就在这时候,一股庞大的气息从后方传来,林雷的融合神识轻易发现……青龙、白虎、玄武、朱雀四道神兽虚影出现在了奥夫的头顶、脚下、左右两侧。

亿万里空间瞬间静止。这下方大地上,原本许多或是修炼,或是战斗地强者们也被这凝固地空间给束缚住了,一个个惊骇的很,却又动弹不得。

“咻!”一道透明流光从奥夫口中射出,射向林雷。

时空错乱!

“哼。”林雷一转头,嘴巴一张。

同样的。一前一后。接连两道透明剑影射出,正是林雷最强灵魂攻击。

透明流光和透明剑影撞击。

透明剑影猛地一震。瞬间消散。而那透明流光体积也缩小了整整一号,紧跟着又和第二道透明剑影攻击,“蓬”第二道透明剑影也消散了,剩下的微弱的透明流光刚刚没入林雷身体,便被林雷的灵魂之力给冲散了。

“佩服,竟然挡住这一招。”奥夫的声音在林雷脑海中响起。

“你这一招振幅幅度,比乌特雷德差远了。”林雷却是传音道。

林雷的灵魂攻击和物质攻击,单论玄奥振幅强度,比大圆满都要强十倍!

这奥夫施展地时空错乱,威力也就振幅数十倍罢了,比林雷地灵魂攻击,也就强了数倍。还没到击杀林雷的地步。

“哈哈,那是因为,奥古斯塔和我的身体,四神兽精血,各炼化一滴罢了。”奥夫笑道。“炼化一滴?”林雷心底疑惑。

自己给他们地,青龙精血可有11滴,其他三种神兽精血更多些,奥夫和奥古斯塔,为什么各自只是炼化一滴?

不过,林雷来不及多想了。

“又追上来了。”

这一次,奥夫没施展灵魂攻击,而是持着那柄命运至高神剑欲要和林雷来近身战斗。

“哼。”林雷一咬牙,陡然转身,反冲向奥夫!

二人相距数百米而已,以主神极速的速度,彼此对冲。那会何等短暂?但是奥夫,乃是主宰中的巅峰人物,反应速度也快到极致,只是林雷主动攻击。早有准备,当即一记剑意便施展过去。

“青火,怎么样了?”贝鲁特担忧地传音道。

在地狱遥远处,一道人影刚撕裂空间,来到地狱。正是青火。

之前主神们互相传递着,关于林雷和奥古斯塔在空间乱流中一战的消息,贝鲁特不放心,就安排青火去空间乱流中观战。

“贝鲁特,林雷杀死了奥古斯塔。”青火连道。

“真的?太,太好了。”贝鲁特大喜,“你怎么回事,表情不对?”

“可是……”青火脸色难看,“那奥古斯塔竟然和奥夫。是同一个人,那奥夫……”青火开始详细描述他所看到地,随着他地描述。贝鲁特的脸色愈加地难看,到了最后,甚至于身体微微发颤。

“是我害了林雷!”贝鲁特低沉道。

“我们现在怎么办?”青火无力地说道。

“还能怎么办?”贝鲁特叹息一声,“我不知道,该怎么和贝贝说,和其他人说。”

就在这时候,贝鲁特眉头一皱:“恩?他们怎么回来了?青火,林雷地父亲霍格和母亲琳娜已经回到了血峰大陆传送阵处,你立即去将他二人接过来。林雷……我们帮不上忙。可他地亲人朋友,我们必须保护好。”

“好。”青火神识也发现了林雷的父亲和母亲。

此刻霍格和琳娜夫妇二人正极速朝天祭山脉赶去。

“我都知道了,我都想起来了。”琳娜眼眸中满是担忧,“我的孩子……林雷他难道去杀了光明主宰?林雷他不会出事吧?”再林雷杀死奥古斯塔的一瞬间,奥古斯塔控制的天使转生池诞生的所有天使,瞬间完全恢复自由。

琳娜回忆起一切,在玉兰位面地一切,成为天使的一切。

她立即想起,当初她怀胎十月诞生地儿子林雷和沃顿。她此刻,才真正担忧起来林雷。

“呼。”青火瞬间出现在他们身前。

“青火。”霍格、琳娜一眼认出来人。

“青火,我孩子林雷他怎么样了?”琳娜紧张地连道,过去她虽然见到林雷,可那时候的她实际上依旧是被操控,根本和林雷没什么感情。现在的琳娜,才能算是林雷真正的母亲。

青火脸色不好看,叹息一声:“跟我来吧。”

火红主神之力包容霍格、琳娜,当即化为一道红光。消失在天际。很快就来到了天祭山脉。

贝鲁特也迎接过来,青火也迎上去。

“林雷的事情。暂时我说不清楚,等会儿,我告诉你们。”贝鲁特看着霍格、琳娜说道,此刻……林雷生死未卜,贝鲁特也不想多说。

霍格、琳娜相视一眼,眼眸中都有着担忧。

“轰!”

陡然一股强大的波动从遥远处传递过来,贝鲁特和青火几乎同时转头,朝地狱的南方尽头,也就是混乱之海地尽头看去。

“林雷!”

“奥夫!”

贝鲁特、青火二人都是大惊。

林雷和奥夫正一路疯狂厮杀着,从生命至高位面杀出来,而后又冲进了离生命至高位面最近的地狱,出现在地狱地最南端,无限混乱之海地上空。

几乎紧接着,大量主神,也撕裂开空间,来到地狱了。

众多主神们,都在观看这前所未有精彩的一战!只是,大家都和林雷、奥夫二人相隔甚远,因为观看到二人战斗……所有人都知道,别说是法则主宰,就是其他三位规则主宰,在林雷、奥夫面前,都不一定能保住性命。

天地一次次崩塌,混乱之海无数地强者早早就潜匿到海洋极深之处,可是海洋上空传来的空间震荡,依旧令他们惊颤。这是何等可怕的力量?

“哈哈,奥古斯塔,我以为你多厉害,可看起来。你的攻击力很一般嘛。要杀我……还不够!”林雷的声音在天地间回荡。

“林雷,你的攻击玄奥,的确很强,佩服!如果你地至高神器和你属性契合,我恐怕,还真难杀死你。”命运主宰奥夫声音也响起。

林雷和奥夫二人。在混乱之海高空相隔万里对峙着。

虽然相隔万里,可是那强大的气息,即使不使用神识,二人都清晰感应到对方存在。

“杀我,怎么杀?”林雷嗤笑一声。

林雷身上墨绿色光芒流转,那些血迹伤口正在不断被修复。单论意志威能和主神之力,林雷和奥夫不分上下。而攻击玄奥上,林雷是比奥夫要强一筹地。而奥夫在攻击至高神器上,比林雷强一筹。

这导致。林雷和奥夫,单论物质攻击,竟然相差无几。

不过……

奥夫有防御至高神器。他可以不管防御,只管攻击。而林雷,却需要小心防御。理所当然的,林雷也就因此处于下风,可林雷还不会因此而丢了性命。毕竟二人差距不大。

众多主神紧张观看着,此刻,大家都意识到----

主宰级别强者中,林雷和奥夫,才是最强的。不过奥夫拥有三件至高神器……立于不败之地。所以在众多主神眼中,这一场自天地诞生以来,最强者的对战,将是林雷陨落的最后一战。

不少主神,因此为林雷感到悲哀。

“万年时间,达到这等程度,林雷,堪称旷世奇才。这等人物,可惜啊。就要死了。”

“即使林雷死了,可这无数位面,也永远不会遗忘他吧。毕竟,他是唯一一个有资格,能和奥夫战斗,并且相差无几的最巅峰地主神强者。”众多主神们议论纷纷,一个个为林雷感到悲哀。

同时,他们心中,也升起对林雷地一丝钦佩一般对必死之人。许多人会忘记对方的缺点。也不会再嫉妒……很自然的,大家都有些同情林雷。可他们。只能眼睁睁看着林雷一步步被杀死。

“哈哈……林雷!”

混乱之海上空再度响起命运主宰奥夫的声音,他脸上有着自信的笑容,“我已经很久没有这么痛快的战斗了,林雷,刚才,我和你打的很尽兴。我真的舍不得你死……可是,我不想让你活着。”

“你不是疑惑,我为什么现在不在隐匿自己地秘密吗?”命运主宰奥夫笑道。

林雷遥看奥夫,微微点头:“为什么?”

“那是因为,就在不久前,准确说是位面战争,看到你麾下六名主神使者构建地那轮回战阵,给了我一点灵光,之后,我仅仅耗费数十年时间,就将我一直无法完善地绝招,终于完善到大成地步。”命运主宰奥夫微笑道。

“绝招?”林雷眉头一皱。

这时候,奥夫竟然神识传音了:“对,绝招!无数年来,研究出轮回金身耗费时间并不多,我真正研究地绝招,乃是最强物质攻击超越轮回。”

“超越轮回?”林雷心底暗惊。

奥夫神识传音感叹道:“林雷,你也是必死之人,我发现地一些秘密也告诉你吧!我很久以前就发现,无数位面的运转太过清晰了,如那位面传送阵,谁建立的?至高神吗?至高神是规则幻化而已,为什么,至高神会做这一些?”

“还有,为什么会有位面战场?目的,显然是要减少高手数量,让位面高手保持平衡。”

“种种布置……都让我有一种感觉,无数位面,都在一只无形的手控制之下。”奥夫说道。

林雷一惊。

奥夫说的很有道理,这无数位面,似乎都是在一只无形的手控制之下。

“我想打破这种束缚!破开这种控制!”奥夫目露刺眼光芒,“无数年来,我一开始目标是超越所有主神,到后来,我无敌了,我的目标就是创出最强物质攻击。打破这片天地,我要让这天,这地,再也阻拦不了我,束缚不了我!我要超越这轮回!”

林雷一阵心惊。

“无数年地研究,我研究了无数的种族。同时也发现了不少奥秘。”奥夫笑容满是自得,这些东西,他不想告诉其他主神,至于林雷……在他看来,林雷必死,所以,隐藏在肚子里无数年的话,也就一口气说出来。

“天地,乃是空间。所以。我特别关注牵扯到空间的一些天赋神通。在我看来,如果我能创出攻击,破开这片空间天地。那会怎么样呢?天地毁灭?还是到一个新的天地?我不知道,但是我很期待。”

“超越轮回这一招,无数年研究,我也不断完善,吸收诸多经验,不断地提升其威力。可是,我总感觉不对,当后来从乌特雷德那,知道了时空错乱这一招。我才意识到问题所在,所以,你给予我地四神兽精血,大多数都被消耗在研究上了。”

林雷这才明白,为什么自己给那么多四神兽精血,奥夫和奥古斯塔都只是各用一滴。

“可即使如此,超越轮回这一招,依旧不够协调。当我看到你会麾下主神使者的轮回战阵,我突然明白了!魔法阵……我这一招。完全可以和魔法阵融为一体,构建的更加完善。”

奥夫脸上满是得意笑容,“我终于成功了,这一招超越轮回,我自认为,已经达到巅峰。威力,绝对比那时空错乱强。”

“林雷,为了尊重你,我会让你死在这一招之下。感受一下吧。我的超越轮回”

奥夫脸上似乎有着圣洁地光芒。犹如物质位面凡人们朝圣一般,举起了手中的至高神剑。

“嗡

在奥夫四周竟然浮现四道剑影。一道剑影为碧绿色,一道剑影为土黄色,一道剑影为火红色,一道剑影为淡青色,四道剑影开始围绕着奥夫极速旋转起来,顿时----“轰隆隆天地开始色变。

天昏地暗。

所有观察到这一幕地主神们都完全惊呆了,这是何等可怕的气势。

这一招超越轮回,就是奥夫研究无数年,吸收各种经验优点,创出的最可怕一招!

“唯一的生机。”在奥夫施展这一招的时候。

林雷第一反应就是----

“嗖!”林雷疯狂朝远处逃窜。

那旋转的四道剑影汇聚到那命运至高神剑上,形成一道长百米的巨剑幻影。

一剑,劈出----

“哗啦前方无限处,尽皆出现一道可怕地空间鸿沟,亿万里内造成地空间震荡,令混乱之海死亡地生命不计其数,这一道蕴含着四色地剑影,几乎在瞬间就到了林雷的身前。

林雷几乎在对方劈出那一剑地同时,身体瞬间分化成三个。龙化林雷、水系主神分身、风系主神分身。

“喝!”龙化林雷嘶吼一声,双手握着生命至高神剑,猛得迎向那道剑影。

“轰!”

林雷只感觉到宛如一座天地压来,几乎瞬间,林雷握着至高神剑的双手被震颤地龙鳞完全裂开,骨头断裂,鲜血直流,至高神剑巨颤,脱手而出,同时反弹地斜着剑刃切在林雷胸膛上,仿佛切一张纸。

“嗤”的一声,林雷的胸膛斜着完全被切割下来,从肩部斜着直至腰部。林雷的半边身体光芒一闪,立即转换为大地主神分身。

生命至高神剑因为抵挡那道剑影,竟然仿佛一道流星,抛射向极远处了。

“可怕。”

所有人完全吓呆了。

三个林雷此刻正朝远处极速逃逸。诡异的是……此刻的林雷,根本没有去追那柄生命至高神剑。

“至高神器果然够坚韧,借着至高神器阻碍,竟然保住一命。不过,没下次了。”奥夫身形极速朝林雷追去,同时准备再一次施展绝招。

不管是规则主宰们,还是普通主神,亦或是和林雷关系亲近的贝鲁特、青火,都惊恐了。

“太强了。”林雷回忆起刚才那一幕,“攻击力强地,竟然震得我手掌龙鳞碎裂,骨头断裂,令生命至高神剑反而切开我的身体,还迸射到极远处。”须知,林雷地身体,特别在意志威能、融合主神之力灌注下,比一般主神器强了很多。

可如此,依旧沦落到这地步。

那一招超越轮回,太可怕。

“无数年的研究,的确强。”林雷目光却是盯着远处一道人影----火系主神孛贴

孛贴儿正和其他的臣服于命运主宰奥夫的主神们在一起。

“奥夫大人太强了,那一招,简直……无可匹敌。”那黑色双角男子笑道。

“啧啧,林雷竟然保住了一命,不过连至高神器都被打飞了,他还凭什么挡住下一次攻击?”孛贴儿也不屑笑道,本来他就有些嫉妒林雷,加上上次林雷喝斥他,就令孛贴儿心头看不顺眼林雷。

他当然想奥夫杀死林雷。

“各位,那林雷朝我们飞过来了,快闪开。”这些主神们立即朝一旁闪开,不过他们也没太着急。

因为他们认为,林雷只是逃命的时候,碰巧走这个方向。

可诡异的是----

“咻。”在这些主神方向改变的时候,林雷方向也陡然改变。林雷的速度,可比这些下位主神强了百倍不止,几乎瞬间便冲到他们身前。

“什么?”孛贴儿脸色大变。

“轰。”林雷地拳头直接砸在孛贴儿脑袋上。

弱小的火系下位主神,在林雷面前,没一点反抗能力。

“火系主神格。”林雷几乎一瞬间,一滴鲜血便渗透进入那枚火系下位主神格,林雷目光锐利,“到了这个时候,没其他选择。只有炼化火系主神格,我的实力才会再有一次大的跃升!”

林雷没别的选择,他不想死。

而且他死了,那贝鲁特、青火以及四神兽家族,乃至林雷的亲人们,将来会怎样,谁也不知道。

所以,林雷必须动手。

在场的火系主神不少,可唯一令林雷反感的只有这孛贴儿,自然不犹豫,选择了这个倒霉鬼。

“轰隆隆

天地色变。

无尽火系元素笼罩在高空,那枚火系主神格也融入林雷体内的火系神分身。炼化主神格只是一瞬间地事情,林雷地各个灵魂再一次获得蜕变,意志威能再次融入灵魂中。除此以外---

“四大主神之力,融合!”

第二十一集 巅峰 第四十三章 - 新的名字（下）

林雷体内立即鼓荡起四大主神之力。

“林雷,炼化一枚火系下位主神格,也就提升那么点意志威能。没有至高神器的你,根本抵挡不住我这一招的。”命运主宰奥夫身体周围再一次悬浮起四柄各色剑影,开始旋转起来。

林雷却是闭着眼睛,面容肌肉微微抽搐着。

“这,这四种主神之力……”

过去,四种神力融合的特殊,就让林雷意识到……四大主神之力一旦融合,肯定也会很特别。可这特别程度,完全超越了林雷的想象。

“嗤嗤四种主神之力完全融合后,瞬间变成灰蒙蒙的一股奇特力量,这股灰色力量疯狂贯穿林雷的全身每一个部位,筋骨、皮肤、经脉、内腑……乃至于脑海、灵魂等等。

林雷肌肉在颤抖,全身在抽搐。

“嗤嗤构造肌肉、筋骨等最细微的微小部分,正发生着翻天覆地的变化,几乎每一秒钟,林雷的身体都会强化千百次,不断地跃升,不断地强化。在这融合四种主神之力,形成的灰色力量面前,林雷的身体只知道不断提升、强化……

“小心,林雷。”贝鲁特的声音在林雷脑海中响起。

林雷一睁开眼睛。

“咻!”那一柄流转着四色光芒的命运至高神剑竟然到了林雷身前。

“噗!”

林雷地衣服碎裂了。在林雷地胸膛上。这命运至高神剑竟然留下了一道血色痕迹。

“什么!”命运主宰奥夫等待眼睛。

“怎么可能?”

所有观看到这一幕地主神们。完全傻眼了。

奥夫那前所未有地绝招超越轮回。在林雷面前。竟然只是……擦破点林雷地皮?

“嗤嗤。”这擦破的血痕瞬间修复,同时林雷身体接着继续提升强化着,骨头、肌肉等内部最基本的单位构成,不断地碎裂再次凝聚,一次次提升。每一次提升,都是那般恐怖,而这种提升,丝毫不停止。

大量灰色力量,被林雷的身体消耗。

“我研究无数年,创造的这最强一剑。怎么,怎么连他肌肉都刺不进去?不可能,不可能!!!”奥夫不由咆哮起来,他手持着命运至高神剑竟然再度向林雷攻击,四色剑影再次浮现。

可怕地一剑。

“噗。”至高神剑再次落在林雷身上,这一次……却是连皮都没破。

奥夫怔怔地看着眼前林雷。

“嗡林雷身体周围猛地震开一片气浪,那气浪的能量竟然将奥夫震地抛飞开去,而在气浪中央的林雷,闭眼静静站着。宛如无敌的战神。

“不可思议,不可思议。”

林雷在感受过对方一剑后,就完全沉浸在自身变化中。

身体天翻地覆般的蜕变。林雷早有预料。可是林雷怎么都没有想到……主神格竟然消融了!

对,就好像是冰块融化一样。

坚硬无比,无数年来,未曾坏掉一颗的主神格,此刻竟然都开始消融了!

在灰色力量包容下,林雷炼化地四枚主神格竟然开始消融,显现主神格中的四柄剑影灵魂,而这四柄剑影灵魂以及本尊的剑影灵魂在灰色能量包容下,也同样蜕变着。好像破茧成蝶一般。

渐渐的……

悬浮的五柄剑形灵魂,竟然融合在一起,仿佛流体一样在一起,最后化为了一柄剑形灵魂,这柄剑形灵魂颜色开始改变,先是青色,而后是土黄色,再者为碧绿色,而后又是红色。最后竟然变成了完全透明,几乎看不见的透明剑形灵魂。

“蓬。”没了分身灵魂,没了主神格,林雷的四个主神分身完全消散了。

此刻,只剩下唯一的身体,以及唯一的透明剑形灵魂。

在这种蜕变过程中,大量灰色能量被消耗掉。

“太不可思议了。”虽然灵魂合一,甚至于没有了主神格,可是林雷还是清晰感应到四大元素海洋地存在。他能轻易调用四种主神之力。不单单如此。甚至于林雷还感觉到了,光明元素海洋黑暗元素海洋……等各个本源位面的存在。

林雷只要心意一动。便能调用各种主神之力。

“意志威能,没了?”

林雷发觉,主神格消融后,灵魂蜕变合为一体后,原本的意志威能消失了。但是……林雷却对周围空间有着一种特殊地掌控感。这种掌控感,就好像……这片天地是他自己的领域一样。

无需意志威能,无需其他。

他便能以天地能量,束缚一切敌人,杀死一切敌人。

“不,不可能!”从来都是无敌的奥夫此刻宛如疯子一样,不断地要用至高神器攻击林雷,可是林雷体表散发开的气浪,却逼迫得他无法靠近。

所有观看到这一战的主神,完全哑然了。这一刻发生的,已经超乎了他们的想象。

林雷展露的实力,已经超越了主神的界限。

“至高神么?”死亡主宰喃喃道。

旁边地毁灭主宰提高了,也眨了眨眼睛:“难道,生命,也能修炼成为至高神?”

“哈哈,太好了。”

在天祭山脉的青火和贝鲁特,看到疯子一样的奥夫不断攻击,却连林雷的边都碰不到。不由狂喜。

“你够了吗?”

平静的声音响起,在气浪围绕中的林雷睁开了眼眸,看着眼前的奥夫。此刻的林雷整个人宛如一柄剑,经过灵魂的蜕变,那股滔天剑意似乎喷薄欲出,单单看到林雷,就让人感到心悸。

“恩?”命运主宰奥夫猛地一拽手中至高神剑,却是拽不动。因为林雷地右手,正抓着这柄至高神剑。

“这至高神剑……”林雷感叹一声。

林雷突然有一种感觉,似乎,这至高神剑并不是多坚硬,林雷右手略微用力。

“砰!”

清脆地声音。

代表至高无上的至高神器,竟然被林雷掰成了两截。

“也很一般。”林雷随手一扔。手中半截至高神剑从高空坠落,跌向下方的海洋,“扑通”一声跌入海中。

所有观战的主神再次哑然失声,连命运主宰奥夫也震惊看着手中的半截至高神剑,“这,这怎么……”

话音刚落。

“咻!”奥夫身形陡然化为一道光芒,朝远处极速逃逸过去。到了这一刻,奥夫还存有一丝念想----他的家乡是在物质位面,他要逃入物质位面。他要继续研究,直至有一天,超越林雷。

他认为。林雷攻击力变强,不一定速度也变强。

可惜----

“还想逃?”林雷身形一闪,竟然一瞬间就越过亿万里距离,到了奥夫地身前。

速度比奥夫快了不知道多少。

原本目光坚定的奥夫,瞬间黯然:“我输了,输地很彻底。”他明白,能轻易掰断至高神剑地林雷,肯定能轻易破掉他的防御至高神器。命运主宰奥夫光陡然一亮,盯着林雷:“林雷。我希望……你用最强攻击,杀了我。”

虽然为仇敌,林雷对这奥夫,还是有一丝佩服,佩服他地疯狂。

“好,我会用最强攻击,让你死去的。”

林雷并起食指中指,成剑指。

一道长一米五左右的灰色模糊剑影冒了出来,这股灰色模糊剑影刚刚出现。就令周围空间震颤,乃至裂开无数裂缝。

奥夫盯着这剑影,凝视着。

“呼!”

剑影划过长空,蕴含着林雷的最强一剑再次施展出来----四系法则融合之剑意!

“蓬!”

可怕地爆炸声响起,前所未有的爆炸!林雷这一剑,似乎造成了可怕的变化!只见在林雷前方出现了一个方圆近万里地可怕黑洞,无尽的浓郁的灰色能量从其中涌向地狱,朝四面八方弥漫开来。

“不好!”

这灰色能量弥漫速度之快,几乎瞬间。便幅散亿万里。足足有躲避的略微慢些的十一位主神被幅散到了。凡是被这灰色能量幅散,这些主神瞬间化为虚无。连主神格也笑容化为虚无,消失不见。之一区域,成为了死寂区域。

“刚才,刚才……”

毁灭主宰、死亡主宰一个个侥幸生存下来的人,都吓得脸色煞白。

刚才林雷一剑造成的可怕黑洞,黑洞中涌出来的无限灰色能量代表了毁灭,凡是被这灰色能量幅散到,不管是普通的神,还是强大地主神,甚至于没有生命的水流植物山石等等金属化为虚无。

“差一步,我们就死了。”毁灭主宰此刻依旧感到紧张。

“刚才,那是什么?”幸存的主神们完全被惊呆了。

无数年来,即使是刚才看到林雷那般强大,也没有让他们恐惧到这般地步。那黑洞中突然涌出的灰色能量太可怕了。“靠近的主神都死了,连主神格都没留下。”死亡主宰脸色苍白,“还有林雷……他,他也被那灰色能量包裹,化为虚无了。”

灰色能量,是主神们神识无法侵入的区域。这些主神都不知道……刚才灰色能量幅散区域到底发生了什么,但是有一点,凡是被幅散的区域,尽数化为虚无。

“林雷!”贝鲁特脸色煞白。

青火脸色也满是苍白,他们怎么都没想到……事情会有如此骤然的变化,实力跃升的林雷,竟然在那可怕灰色能量中消失。化为虚无了。

此刻,灰色能量已经回涌向黑洞,完全消失了,连那黑洞也逐渐缩小,直至消失。

这可怕地能量震荡,已经引起整个地狱所有人震惊。

“这里是哪里?”

林雷看着四周。周围的空间中满是灰蒙蒙的奇异能量,自己的四系主神之力融合形成了这种能量,最后改变了身体、灵魂。而刚才,自己一剑似乎捅破天了,这些能量涌入,竟然令众多主神死去。

林雷回头一看,便看到那透明隔膜。

在透明隔膜那一头,便是空间乱流。

“我,我这是到了哪里?”林雷目光陡然锐利起来。盯着前方。

因为,前方出现了一道人影。

这人,穿着古朴麻布长衫。一头长发随意披散着,显得不修边幅,这位中年人此刻脸上有着很兴奋的笑容:“哈哈……一千多个衍纪了,我终于等到了。”

“一千多个衍纪?”林雷一头雾水。

“二弟,随我来。”这中年人微笑着一伸手,就抓住林雷地手臂,随即二人极速前进了。

令林雷惊颤的是,这个中年人每跨一步,便是无尽的距离。速度不知道比林雷快多少。

“你为什么称呼我为二弟?”林雷疑惑看着他,“还有,你是谁?”

“哈哈……因为,你是无数年来,第一个突破宇宙束缚,进入鸿蒙空间的生命。”中年人笑容爽朗。

“宇宙是什么?林雷连问道,“你说我突破宇宙束缚,你地意思,难道是。我生存地无限位面,是宇宙?”

“准确说,无数物质位面,以及七大神位面,四大至高位面以及诸多零散位面,以及空间乱流。所构成地一个整体,被称之为宇宙。”中年人微笑道,“至于这些能量,被统称为鸿蒙灵气。”

林雷倒吸一口气。

果然……

那命运主宰奥夫。感觉无数位面似乎在一只无形地手控制之下。他要破开束缚。看来,那无形的手。很可能就是眼前这个神秘的中年人。

“鸿蒙灵气?”林雷也仔细看着这可怕的灰色混沌能量。

“前面是就是我的家。”中年人指向前方。

在无尽混沌能量中央,悬浮着数十米方圆的一块陆地,这块陆地上,建造着一间茅屋,茅屋前,长着一棵粗壮低矮的桂树,在桂树下便是一石桌以及两个石凳。

“我们坐下说。”中年人笑着坐下。

林雷一肚子疑惑,还是坐了下来。

“你看看。”中年人一挥手,顿时前方出现了一面水面镜子,镜子中出现了一颗巨大的圆球,在这圆球周围,还有四颗体积小上很多地圆球,中年人笑着指向右侧一颗小圆球,“这,就是你生活的那一个宇宙!”

“什么?”林雷目瞪口呆。

“像我生存的家乡宇宙,还有另外三个?还有一个更大地?”林雷震惊道。

“这中央的宇宙,为主宇宙,在主宇宙四周环绕的四个宇宙,为附属宇宙,附属宇宙,只有主宇宙十分之一体积。”中年人微笑道,“这宇宙,都是存在于鸿蒙空间!至于我……便是叫鸿蒙。”

“鸿蒙?”林雷看着这中年人。

“说起来……”鸿蒙感叹一声,“林雷,这样跟你说,在很久很久以前,这鸿蒙空间中孕育了我,我是鸿蒙空间中,唯一的生命。”

林雷微微点头。

“过了很久很久,我感到无聊,某一刻灵光一闪,便开始建造宇宙!首先,我建造了那个主宇宙,可是我感觉单纯主宇宙不够稳定,又建造了四个体积小许多的附属宇宙,形成一个稳定体系。”

林雷点点头。

“我创造宇宙耗费的能量,便是这些鸿蒙灵气。”鸿蒙笑着指向那些灰色混沌能量。

“宇宙中,我创造了各种生命。各种种族,为了让这些生命平衡发展,我也会制订许许多多的规则等等。”鸿蒙笑道,“如你家乡,那一附属宇宙的四大至高神,实际上就是我控制那四大规则幻化而成的。他们只知道执行命令,没有一丝生命感情。”

林雷心底惊颤。

原来,四大至高神,只是眼前这鸿蒙随意控制规则幻化地。

“主宇宙体积大,稳定性要高。我让其鸿蒙化为金木水火土五行能量,五行能量为那主宇宙的基础,而后诞生阴阳两种力量,以及雷电为判罚之力。”鸿蒙笑道,“至于四大附属宇宙。体积小,不需要化为五行。我便控制鸿蒙混沌化为地火水风四种基础能量。而后诞生了光明、黑暗两种能量,以及诞生雷电能量。为判罚之力。”

“鸿蒙,化为地火水风?”林雷一惊。

林雷有些明白了。

在主宇宙,是金木水火土五行力量为基础,构建宇宙。

而在四个附属宇宙,则是以地火水风,四种能量为基础,构建宇宙。

“我虽然创造了主宇宙,和四个附属宇宙。可宇宙内部的生命,想要闯到外界。很难很难。”鸿蒙感叹道。

“很难?”林雷疑惑道。

“对,主宇宙无边无际,比你们附属宇宙主神一级,还强大地生命有很多很多!他们中,有神王乃至有天尊,他们感悟空间法则、时间法则,如果让他们去附属宇宙,他们足以破开附属宇宙束缚。”

林雷一惊。

那主宇宙强者竟然这么多。

“不过,附属宇宙稳定性不如主宇宙。所以,我不会让领悟空间法则时间法则的生命在附属宇宙内存在。所以,附属宇宙中,空间、时间这两方面是无法修炼的,最多通过天赋神通施展些罢了。”鸿蒙笑道。

林雷微微点头。

“不过,你林雷如今的实力,甚至于超越了主宇宙的最强者天尊。”鸿蒙笑道。

“哦?”林雷有些惊讶。

“因为,你有鸿蒙之体!”鸿蒙笑道,“这身体分为最强的玄黄不灭体以及略微低一层次地鸿蒙之体。你可知道鸿蒙之力乃是最本源的能量。就是主宇宙天尊进入其中。都要被消融化为本源鸿蒙能量。”

“鸿蒙之体,因为乃是鸿蒙之力改造而成。鸿蒙能量当然不会伤害他。”鸿蒙介绍道。

“玄黄不灭体是怎么来的?”林雷询问道。

“等你以后。也和我一样建造宇宙后,开天辟地成功后,自然会诞生玄黄之气,你凝结于体内,身体就会再次提高,成为最强的玄黄不灭体。”鸿蒙笑道。

“我,创造宇宙?”林雷一惊。

“对,和我一样。”鸿蒙笑道。

“宇宙内部的生命生生死死,我不看在眼里,我可以随时创造无数生命,唯有靠自己突破宇宙束缚,并且还能自己活着的。你配当我鸿蒙的兄弟。”鸿蒙笑着一挥手,旁边桂树立即飘落下一片树叶。

树叶光芒一亮。

“我已经将创造宇宙的办法,凝聚在这树叶内,你灵魂之力探查,就能明白一切。”鸿蒙将树叶递给林雷。

林雷看看鸿蒙,还是接过了。

“这……”

无尽的知识瞬间涌入林雷脑海,一瞬间,林雷对这鸿蒙空间地了解已经到了极深地步,甚至于对鸿蒙能量地各种使用,如何令其化为五行,或者化为地火水风,林雷都一清二楚。

“原来,我破开宇宙,竟然这么巧,这般艰难。”林雷完全明白了。

“对!”鸿蒙点头笑道,“你蕴含地火水风刚好四个分身,如果多一个不好,少一个也不行。之后你又灵魂变异成功!这使得你有机会了。但是……四系本源能量,就是四种主神之力,你必须能控制四种主神之力融合,所以,你必须炼化四枚主神格。”

林雷苦笑点头。

他明白……

有地火水风四个分身,并且灵魂变异成功。而且还要成为四系主神,才可能让四系主神之力融合为鸿蒙之力。这难度之大,不管哪一个,都极高。

“从主宇宙破开出来,难度不比你低。”鸿蒙淡笑道,“这也是为什么,一千多个衍纪,仅仅只有你一个出来。”

“鸿蒙大哥,你说一千多个衍纪。衍纪,到底代表多长时间?”林雷听得出来,衍纪代表时间。可多长的时间呢?

“一衍纪,是六千万亿年!”鸿蒙笑道。

林雷倒吸一口气。

一千多个衍纪,那可就是八九百亿亿年,在自己地家乡宇宙,一万亿年一次位面战争,看来,这位面战争已经进行了八九百万次了。

“真是奇特!”林雷赞叹道,“鸿蒙大哥,你这四个附属宇宙。文明也都不同。我的家乡宇宙,为魔法文明,其他三个附属宇宙,分别是机械文明生物文明仙魔文明。而主宇宙,更是无所不包。厉害。”

林雷此刻,完全被震撼了。

他现在才知道……

除了元素法则外,还有其他许多修炼方法,完全迥异的。

如机械方面的,如生物本身的。还有仙魔中的修真。

“哈哈,以后你也要创建宇宙,有时间,你完全可以去我的宇宙,好好看看。”鸿蒙笑道,“哦,在这之前,你得看一样东西。”

“什么东西?”

林雷有些疑惑。

鸿蒙一挥手,顿时一道金色榜文从亿万里外迅速飞来。最后停留在林雷前方不远处。这金色榜文蕴含着特殊的威压,让林雷感到心悸。这金色榜文长大概六米。宽也就半米左右。

“咦,后面还有字?”林雷一眼发现了。

在这金榜后面,悬浮着一个模糊地,隐隐约约和金榜差不多大小地字迹,字迹很奇特,林雷敢肯定,从未见过这种字体。可是他看到这个字,却莫名的明白了这个字的含义----蒙!

“这是鸿蒙金榜!”鸿蒙笑道,“也是鸿蒙空间孕育诞生,你看这鸿蒙金榜第一行。”

林雷看到了。

鸿蒙金榜第一行只有一个字----鸿,准确说,整个鸿蒙金榜上只有左上角这一个字。

“只要名列鸿蒙金榜,便为鸿蒙掌控者,一旦成为鸿蒙掌控者,就可以使用任何宇宙的能量,也能计算几乎所有生命的命运!”鸿蒙笑道,“要名列鸿蒙金榜,最起码得破开宇宙宇宙,来到鸿蒙空间。”

“林雷,你控制你地一丝灵魂之力上去。”鸿蒙说道。

林雷点头,一丝灵魂之力延伸过去。

鸿蒙金榜瞬间便吸收了这一丝灵魂之力,顿时在第一行,鸿字之后,出现了一个字林。

一瞬间,林雷脑海中浮现了许多讯息,也会了不少神通能力。

“原来,鸿蒙掌控者也分等级。”林雷笑了起来,“我竟然和大哥一样,为一级鸿蒙掌控者。”

“那是自然,鸿蒙空间无限,可为了稳定,像我创建的主宇宙那般体积,鸿蒙金榜限制最多创建四个。自然,也只有四个一级鸿蒙掌控者,以后诞生的第五个,等级依次下降,他们都将被我们所节制。”

林雷点头,成为最高等的鸿蒙掌控者,他已经了解一切。

“从今天起,我又多了一个新地名字----林蒙。”林雷感叹一声。

“对,你以后创造的宇宙,也叫林蒙宇宙。”鸿蒙笑道。

林雷面容上掠过一丝萧瑟:“可惜,我德林爷爷他……”成为鸿蒙掌控者,林雷就知道,魂飞魄散是不可能再恢复的。当然,他林雷也可以以后创造生命,创造一个和德林爷爷一样的,乃至记忆都一样的。

可是,那只能算是复制品。不是真正地德林爷爷。

“德林爷爷……”林雷将德林爷爷默默记在心底。

当成为鸿蒙掌控者,知道许多知识讯息,林雷心境已经改变,变得比过去更坦然了。

“啊,大哥,看来。我得回去一趟了。”林雷不由笑道。

“是啊,你家里人可都开始急了。”鸿蒙笑道,“对了,你的家乡宇宙……从今以后,你帮我管理吧。你现在成为鸿蒙掌控者,神通比我低不了多少。”

“我可没经验,毁掉了怎么办?”林雷揶揄笑道。

“那你就再帮我建造一个就是了。”鸿蒙随意笑道。

成为鸿蒙掌控者,又知道创造宇宙的办法,林雷许多神通能力。并不比鸿蒙弱。只是还未建造宇宙,林雷一些能力略有欠缺罢了。

“那我就先回去了。”林雷随即一转身,一步跨出。便已经到了不知道多远处了。入了地狱位面。

混乱海洋上空,一袭天蓝色长袍地林雷淡笑着站立着:“死了这么多主神,这主神格,我得先补齐了。”一伸手,林雷手中开始凭空凝聚成一颗颗主神格,一道道主神格光华四射,随即林雷看向天祭山脉方向。

一步迈步。林雷已然消失在原地。

当林雷离开家乡宇宙地时候,林雷地亲人们却是急切了。

一个个在府邸内,林雷府邸中寂静的让人心颤。

“老大,老大……”贝贝眼泪流下,“我,我感觉不到老大地灵魂气息了,我感觉不到了啊!”

迪莉娅站在那,闭着眼,全身微微颤抖着。

贝鲁特、青火二人彼此相视。只能苦笑。

“父亲!”威迪、泰勒、莎莎他们一个个都痛苦的很。

“老三。”耶鲁、乔治、雷诺他们也是在一起,不知是哭是笑。

原本所有人还存有一丝念想,可是当贝贝说察觉不到林雷的灵魂气息,大家真的绝望了。

“为什么会这样……”林雷地母亲琳娜已经哭成了泪人,“都,都怪我,都怪我。”旁边地霍格扶着琳娜,也是暗暗叹息,面容苍白。

正在众人尽皆悲伤的时候。

陡然----

“恩?”贝贝陡然眼睛一亮。

原本丝毫察觉不到的林雷灵魂气息。此刻他感受到了。其实之前林雷离开了这一个宇宙。贝贝如何能感受到林雷存在?而现在,回到这宇宙。贝贝才感觉到。

迪莉娅还沉浸在往昔回忆中。悲哀之极,可是模糊的视线内,突然出现了一道熟悉的身影,凭空出现了一道身影。

迪莉娅连擦干眼睛,仔细看去。

“老大!”贝贝欢呼的声音第一个响起。

其他人都一个个睁大眼睛,看着这凭空出现的人,一袭天蓝色长袍,还有那熟悉的面孔!

“老三!!!”耶鲁、雷诺、乔治三人几乎同时冲过去。

“林雷。”“父亲!”

“哥!”

(全书终!)

结束了,《盘龙》结束了,不知道怎么回事,当写完这一章后,番茄却感觉,似乎故事还没结束,还有许许多多。只是意义不大了……以后,将是林雷和亲人朋友们地旅程,比如收徒克雷维格,比如去其他附属宇宙游逛。机械文明宇宙、生物文明宇宙、仙魔文明宇宙,乃至主宇宙等等。

林蒙宇宙中后来地八大家族,许多都是林蒙宇宙中的原住民。

大家应该也看出来了。

林雷,就是《星辰变》中地林蒙,第二位鸿蒙掌控者。以鸿蒙之体破开束缚,进入鸿蒙空间的那位。其实《星辰变》天尊山的一些雕塑等等,早有暗示了,哈哈。

恩,结束了。

《盘龙》结束了!!!!

番茄此刻心里复杂的很,哈哈,这本书带给番茄很多欢乐,也带给许多烦恼,可毕竟,让番茄的生活更精彩。最重要的是大家的支持,订阅、收藏等等,还要一次次月票第一,番茄很感激大家。

啊

结束了啊,三百多万字地《盘龙》结束了,德林爷爷最终没复活。

《星辰变》和《盘龙》准确说,是番茄计划中地鸿蒙两部曲。结束喽完《盘龙》,番茄会休息一段日子,而后好好准备新书,新书是番茄当初写《寸芒》之前就开始构思,一直不敢动笔。

因为,这是一个很好地题材,过去认为情节掌控能力不够,现在感觉……差不多了。

新书,将是东方玄幻类型地。应该是番茄很多构思中,最强的一个。

当然……现在番茄得好好休息,恢复心力!计划,新书在7月28号上传吧!

呼呼……结束了!

番茄在这,再次感谢大家一年多来的支持,拜谢我们在7月28号,再开始新的玄幻旅程吧

番茄

6月11号夜。